<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>FreeFormSuite</title>
  
  <subtitle>自由組曲 Ⓐ 量子輓歌。</subtitle>
  <link href="http://freeformsuite.guru/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://freeformsuite.guru/"/>
  <updated>2021-01-21T09:10:34.266Z</updated>
  <id>http://freeformsuite.guru/</id>
  
  <author>
    <name>FFS is licensed under CC BY-SA 4.0.</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>0(rphan)d(rift&gt;) :: 音乐作为人造时间</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/13/0rphandrift-music-as-artificial-time/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/13/0rphandrift-music-as-artificial-time/</id>
    <published>2021-01-13T05:39:57.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:10:34.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自<a href="http://(http//www.orphandriftarchive.com/articles/music-as-artificial-time/)">orphan drift archive</a> 译者：晚霞</p><h3 id="1999"><a href="#1999" class="headerlink" title="1999."></a><strong>1999.</strong></h3><p>0rphan Drift信号的频率与音乐相同。</p><p>它的灵感来自于数字炼金术、摩擦、黑暗的声音、精神活性的情况、莫比乌斯带、物理魔法、追踪过程、触摸、精神分裂症. 巫毒. 海洋. 机器视觉、变化、逃逸速度、物种的差异. 强度和融合。</p><p><em>0rphan Drift</em>成立于1994年，是一个由不同创作背景的艺术家组成的团体，她们使用视频、电脑操作和摄影工艺，为现场多媒体活动、音乐视频、新技术出版物、会议和特定地点的艺术装置创作图像。它产生的作品由多种身份构建，以应对通过新技术和科学、全球权力结构和媒体场景而不断增加的复杂性和变化率的文化。我们的合作过程与<em>Burroughs</em>和<em>Gysin</em>提出的第三种思维概念有关，也与德勒兹和瓜塔里的哲学有关，因为我们的作品旨在通过回应、反馈和不同的观点，在事物之间建立新的联系。我们创作的作品中，不同的参考框架共存，并相互渗入，目的是发展我们对人类的认知。我们从根本上关注发展新的表达模式，足以传达一种混合和复杂的“真实”感。</p><p>我们的工作过程更类似于家庭录音室里的白标合作（译者注：White Label，意思是你开发了一个产品，而这个产品可以根据其他不同公司的品牌形象包装成该公司自身的产品），而不是艺术家个人的身份。我们对交互技术采取了一种刻意以反馈为导向的、非纯粹的方法。我们希望通过图像、声音和声音的重叠节奏模式来激活中枢神经系统。我们的策略是触觉和触觉。触觉空间指的是一个感知领域，在这个领域中，触觉成为所有感官中的一个操作元素，涉及到感官之间的交叉（同步感觉），也涉及到感觉、思维和记忆之间的交叉。这个作品旨在激活这个埋藏在地下的感性平面，我们觉得它的运作方式比视觉主导（镜面）感知的学习模式更加广泛和物理。我们想表明，控制论的过程并不会导致身体的消失，而是重新设计其感官反应。我们采取的立场是，许多新的科学和工程系统正在极大地改变以前对主客体关系的概念。</p><p>空间迷离(Spatial disorientation) 很重要。<em>Kodwo Eshun</em>在他的<em>比太阳更辉煌</em>(More Brilliant than the Sun) 一书中说，音乐是感觉工程的科学，是强化感觉的科学。他写道：</p><blockquote><p>陷入声音的宇宙，是颗粒状的。雕刻在四维空间。音乐通过对触觉的转移将人体综合与虚拟化。每当声音到达皮下，它太分散，太流动，耳朵无法将之把握为连绵的声音。声音会传到皮肤上，而不是像节拍一样压过皮肤。有了光和声音，就有了一个地层，这两种元素一直在交叉。这让你可以类比很多东西，并进行变异和重组。一个动感的战斗区域(A warzone of kinaesthesia)。神经系统正在被节拍重塑，以达到一种新的状态，一种新的感觉条件。声音虚构，音乐作为外骨骼。音量和重复的感觉冲击。压力。创造一种新的声音生命体。未来的感觉是什么样子的感觉。要有被声音识别的感觉。声音是一种感觉技术。</p></blockquote><p><em>0rphan Drift</em>正在置换与音频技术相关的流程——视频的制作采用了最常应用于数字声音制作的流程，如循环、采样、反馈失真和详细的速度变化，创造出一种有节奏的模式。我们通过详细分析数字音频反馈和混响的过程、其复杂的分层和扭曲、质感和通道的相互作用，研究视频的装配模式，我们利用音频采样和混音模型，建立了一个在<em>0rphan Drift</em>成员中运行的视频制作过程。应用到可识别的图像上，这发展了一些技术，这些技术突变了人们熟悉的感觉、时间性和识别性的代码，以打破屏幕空间作为一个遥远的和纯粹的表象维度的传统。在“数字”和“模拟”的感觉之间进行切割，我们扭曲了人工和真实之间的再现的区别。</p><p>我们主要对想象和感觉之间发生的摩擦感兴趣，并将我们的作品视为这些摩擦所产生的“网络”的表现。我们通过作品的沉浸式和多层次性，将观众带入这个过程的互动回路。对我们来说，这种互动是基于触觉的，并探索皮肤和屏幕之间固有的棘手的情色关系。</p><p>同样从研究数字制作音乐的装配模式发展而来，复制在作品中运行。通过结合模拟和电脑效果，我们使类似的图像以一种基于时间的方式改变了注册信息。我们认为复制是一种技术，让我们探索事物在不同背景/环境下的变化方式，新技术不一定要产生一个同质的世界。我们的视频制作过程涉及尽可能多方面的采样，并将它们汇集成一个单一的有节奏的数据流，标志着新的观点改变了我们对自己的想象。复制和取样都让我们越来越多地聚焦于一个图像表面，并感受到它作为一个轨迹的存在（就像一个人可以跟随轨道上的一条线一样），让我们尝试体验在其中移动和离开的可能性。通过将再现折叠成复制，作为众多视点中的一个，它就不再是感知的主导形式，并允许我们以一种变革的方式与之合作。通过视频对特定意象的复制和变异，形成一种不断发展的真实存在感。</p><p>产生的视觉总是存在于声音之中。比如1997年的作品“<em>9006</em>”，就是为了表现数字美学在屏幕上的虚拟过程，延伸为屏幕空间之外的实际而又无形的物理过程，通过声音体现出来。一种迷幻的诱导性的联觉(synaesthetic) 反应和肉体的迷失。情感和身体的触发被视频和声音之间的节奏性交流所融合。它们的频率连续地匹配着。声音中的音量差异与视觉中的强度变化相匹配。一种空间绑架(spatial abduction) 和感官实验的感觉被提出。</p><p>愈来愈深入抽象过程的旅程与影像的不断突变相结合，使影像空间成为一个流动的、令人着迷的空间，消解了投影在实体墙上的感觉。“<em>9006</em>”将数字音乐不仅在节奏上，而且在情感和质感上所创造的空间进行了视觉化和追踪。通常在广播图像中看不见的机器过程（即反馈、静电、磁场等），在屏幕上的表现图像中表现为一个不可分割的部分。这些振动场，通常被限制在声音想象中，引发视觉导致的亲密接触的感觉。同步感觉而不是音频同步。“<em>9006</em>”流质般的颤抖着的难以辨认的意象，用表面的诱惑编织了一个分子概念上的和隐秘的视角：转化出声波振动的本质。</p><p>数字音乐美学对我们来说是如此的一种非线性时间。我们称之为“人工时间”。我们的虚构总是探索通常由数字声音艺术家表达的速度或音高和时间扭曲。经历过的时间完全被节奏、复杂性和反馈所重新编码。我们的视频提供了某种替代版本或“实时模拟”的人工时间，观众感觉同时分布在多个速度和方向上，身体上保持着无缝拼接和耗尽时间的可能性。我们试图将视频的时间性推向极端，不断地将模拟和数字视频部分相互输入，以在它们不同的时间寄存器之间产生摩擦。我们也通过图像来感受时间的层次，其色调在熟悉的图像中揭示了抽象的东西，反之亦然。液态的表面在物质上传达了这些强度，同时总是在一个你永远无法进入的时间框架中：这又是一种音频策略。这些时间框架是通过时间拉伸和循环——时间的数字复制——部分创造出来的。这种效果在视觉和声音上同时呈现，可以让观众在一种迷醉的共鸣感觉中暂停。不确定性和后像(afterimage)。次物理和超物理。在这里，线性的时间分崩离析。</p><p>变异的图像引发了关于美丽和极端的虚构的想法，这些虚构是由我们从新技术中获得的视觉所产生的。我们感兴趣的是唤起人类不一定能控制的主体性的方面，即表达一种对进化的坚持和强烈的关注，我们觉得这种关注塑造了当代生活。我们所说的进化是指：进化是变化的不可控性，进化位于具体和想象之间的关系的不稳定，进化被映射为仪式（进化的改装，通常是强化，行为模式，以帮助沟通）。</p><p>这个问题是感知的进化。是适应的问题。一种想象力的技术，设计人类与机器化过程的融合。一个宇宙，不是这个宇宙有贸易路线了。集体无意识的软件在你的故事中产生自己。深入体内的机器记忆，从不同的距离感受DNA。振动从它的源头弯曲出来。吞噬你的神经系统。最深层的干扰形式。</p><p>我们正在探索对技术和生物突变的看法。我们的项目源于一种独特的控制论文化视角，它对普遍认为赛博空间只存在于计算机系统和互联网中的假设提出了质疑。在计算机系统内部产生的“赛博空间”，在其所谓的黑盒子之外，还有许多平行的表现形式。控制论环境本质上是互动的、变革的，需要对空间、时间和施动者进行重新配置。我们想让人们看到，在人类对环境的反应中，虚拟性一直都在参与。从我们的角度来看，新技术解锁了已经存在的感知领域，这些领域有时被归入潜意识，有时则以物理抽象的方式影响。视觉在虚拟现实和音乐中发现其物理性。触觉的感染。触觉的沉浸。通过触觉视觉设计的艺术；一种同时触及每个感官的多媒体体验。没有超然的“别处”了。所有的一切都在移动，很明显，拥挤着改变我们对真实的概念。实际已经扩展到进入第四维度。音乐正在构建神经网络，绕过线性语言的调解。自闭症的、多层次的、精神分裂的头脑，对执着的、梦幻的、难以控制的、自白的、超自然的和极端的作出反应。一切都被1和0简化为可塑性。身份变成了多重的，而不是单一的。你是拟态传染的产物，被欲望的载体切割。感染不是诱惑，感染不是引诱，而是重新编码。就像交感魔法，就像音乐，它影响的是肉体和非物质空间的融合。</p><p>通信生成了欲望机器之间的模式识别。</p><p>后人类的愿景。音乐带你到那里。跟随声音的孤子。物种改变。机器视觉：不仅仅是一种视觉技术，而是将机器智能内部的体验建模，类似于药物感知的迷离和同时进行的复杂。它让你处于不断被放大的当下，脱离了世俗的时间，脱离了自我意识。每秒钟50万个纹理可映射的光源多边形。机器时间。数据域低语。一连串的反射，水银之上的水流过铬。身体表面成为磁化的流体。</p><p><strong>Fictions：</strong>我们的工作信念是，我们所感知的真实是由虚拟和真实的混合物组成的，我们试图揭露这种电路的工作原理。我们使用各种虚构来象征顽固的文化模式，并赋予它们名称和形式(avatar)。她们的操作就像骗子一样，因为她们看起来很容易被操纵，但实际上却利用了你内心的未知。虚构就成了催化剂，让我们和观众都有了身临其境的体验。我们希望观众无法确定空间的边界及其与真实的关系：让她们在技术与谣言、信息与神秘之间做出反应，而这些都是在我们的电子媒介环境中扩散的。</p><p><em>0rphan Drift</em>在1999年开发了5个虚拟化身，她们在主题上一直伴随着我们。</p><p><strong><em>Katak</em></strong>：摩擦、残暴、辐射的人工元素。熔毁。发热、疯狂、暴行。冲击太阳波。大灾变的汇聚。压迫太阳热电。大灾变的汇聚大灾变收敛。压力太阳热电。DNA操蛋。逃逸速度。平均对称性。狂热。度过的人工夜晚。原子呼吸。</p><p><strong><em>Spl/ce</em></strong>：游牧的战争机器。时间危机和不连续循环。复制不稳定的状态。群。吮吸半径：呼出精神错乱。时间分解的(chronodisintegration) 频闪的黑团(black-mass) 。不稳定的戏剧性冲击。无线性。绑架。双轨通过创伤性解离（同时不断地加倍回溯）。机器记忆深入内部。原子粒子的失去联系。</p><p><strong><em>Xes</em></strong>：色情、磁力突变、流量波、细胞辐射、物理心灵感应和欺骗性触摸、上瘾、用迷幻和痛苦诱惑、你想要的代码、进化的风险因素、intimatter交通、第三只眼的疤痕、硅/克隆/迷宫。</p><p>亮片/出神/注意。**<em>Murmur**</em>：液态伪装。湿金属。等待。弯曲的光。弯曲的时间。变形人。脊椎液。以梦和水银为食。身临其境的编织，海洋的感觉。合并，制造怪物和波浪。</p><p><strong><em>Uttunul/IIs</em></strong>：零强度平线。影子发光。亡灵。奇怪的吸引力。时间吸血鬼。以时间而非血液为食。最远的地方和最深的内部。低温反馈渗水回路。沸腾的虚空。彻底的赎罪。无器官的身体。</p><p>我们的小说是艺术创作的孪生兄弟，因为两者都是我们与机器互动的反馈。我们创造的小说涉及振动、磁场、其他维度的实体。它们触发了与虚拟现实和旧的文化生产形式相关的技术表现，如<em>Vodou</em>，一部分是操蛋都市，一部分是科幻。并强调了作品和虚构之间的增殖回路。它们各自都有众多的伪装，从可识别的人形（或标志性的），到抽象的（如声音的质地、节奏和速度），再到元素（如流动的河流或熔化的金属）。</p><p>正是这种“人工”和“真实”之间的交易，促使我们对<em>Vodou</em>和其他非洲起源的仪式传统的方法感兴趣。这些集体实践模拟了虚拟，因为它与物理世界相互作用。巫毒(<em>Vodou</em>) 的<em>Loa</em>（精神）被认为是可以暂时居住在活体上的祖先。她们每个人都保持着自己的特点和领域，同时也随着时间和环境的变化而变化。这种灵活性确保了她们总是反映当代的需求和愿望，而不是维持一个固定的理想。巫毒作为一个主题在许多关于网络空间和信息技术的文献中反复出现，因为许多新的科学和工程系统以响应为导向的模式工作，显著地改变了以前的主体/客体关系的概念。巫毒附身把身体当作一个节奏性的过程，接受古代或未来的实体。这些虚拟的非人类机构通过节奏打开人体进入更宽广的时间回路。</p><p>在外部淹没。神经质的离散重复。物质拥有虚拟的存在区域。</p><p>图样之图样。嫁接。伸展。加速。过程。强度。表面。谵妄。液体。物质。现实生产滑入。人类无法专注于如此有生命的东西。</p><p>音乐产生迷因。它的代码理解文字和潜能的交汇点。代码程序改变。代码制造漏洞。未来的钩子。泄漏。复制。代码是接口。重新编程物质形式。</p><p>你怎样记得？你能记得吗？在人类想象力结构的同化之外，还有其他类型的记忆。你是一个不稳定的空白记忆。你是一个岌岌可危的空白记忆，被置于屈服的境地。被黑的DNA是动态系统的接口，智能潜入自己的物质性，触摸，反应出身体，伸手解开，一个身体两个速度在逃逸速度中搜索。</p><p>燃烧的数据粒子在细节中导航。复杂性。频率。强度。表现线。这些声音。就像外面的旋风一样无动于衷。模型强度。颠覆性和潜意识。慢速输送代码。侵入核心。反社会和暗示。暗示：深入或密切进入物质。细胞。信息脑传播编织。看不见但继续寻找。</p><p>加速与抽象的系统碰撞。机器读取你的进程。将机器记忆深植于体内。机器面部深植于体内。原子界面。嵌入皮肤下的阿凡达外星人。通过。触摸。丝线芯片的复杂性取代了厚重缓慢的逻辑空间。突变。匹配。顺着脊柱。进入有线静止状态。将一切都记录为振动。是一种入侵而不是行为的获取。 振动是在原子水平上解开的能力，它融化了事物之间的界限，它把事物融化成界限，振动是运动的潜力，振动是变化的技术，振动总是发生在物质上，它是它的反应状态，它在物质的微观层面上触及，它产生混响，它是每一个系统的核心，每一个有机体，每一台机器，它把变化物质化，不稳定的原子在一定的频率下改变状态。流体海啸。病毒的平面。移位。编码相位转换。蜕变的人类。共振的纤维脉动进入DNA的二进制密码子。分子体已经在两种速度之间移动信息。光和声音。它是共鸣的矩阵。回响。再主动发声的质量。它始终是一个回路。信息在混响的频率中。持续频率的高低决定了什么物质受到影响。什么模式匹配。一个新的物种。作为接口。一个促进者。它的辖域才是真实的。潜行着出现。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="当代艺术" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%BD%93%E4%BB%A3%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="科幻小说" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="跨媒体艺术" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%B7%A8%E5%AA%92%E4%BD%93%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>nyx :: 从连线世界发出的问好：一个赛博虚无主义的intro</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/12/nyx-hello-from-the-wired/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/12/nyx-hello-from-the-wired/</id>
    <published>2021-01-12T06:00:02.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:19:40.818Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自nyx land的博客<a href="https://nyxus.xyz/posts/blog-without-organs/">nihil.nyxus.xyz</a> 译者：晚霞</p><h2 id="什么是连线-wired-？"><a href="#什么是连线-wired-？" class="headerlink" title="什么是连线(wired) ？"></a>什么是连线(wired) ？</h2><p>你可能没想到今天我们会和一个赛博格说话。你可能也没发现，你也是一个赛博格。我们都是赛博格，尽管我们可能经常把自己和我们的肉体空间代表(meatspace representatives) 混淆。我是存在于<strong>连线</strong>中的另一个我的肉体空间代表——或者你可以称我为一个典型(representative) 。我名字的叫法是“nyx”；我的连线名字可以有很多种方式，在母语中是“01101110 00110001 01111000”，通常翻译成ASCII码是“110 49 120”，在<strong>连线</strong>世界中出现在你面前的是“n1x”。但我们在这里还是坚持用我们的肉体空间语言，叫我“nyx”。</p><p>严格来说，我们每个人都是一个赛博格。以最微妙的方式，我们与一个抽象的、自我复制的、高度异化的网络系统矩阵以及通过电线传送的代码融合在一起。最明显，但同时也是最不明显的例子就是我们的<strong>连线</strong>自我(wired self) 和我们的肉体空间代表——最常见的是我们的社交媒体资料，与这些资料所建立的感性基础之间的关系。虽然将两者混为一谈很有诱惑力，但我们必须记住，我们不是我们的社交媒体资料，这也是我们的赛博格在这里既最明显又最微妙的地方。我们的肉体空间代表可能在每一个可以想象的方面都与我们的<strong>连线</strong>自我相似，但我们必须记住，这只是因为肉体空间是<strong>连线</strong>的虚拟化，其空白可以由渴望调和两者之间的差异并消解两者之间任何差距的意愿来填补。事实上，我们的肉体空间代表并不是我们的<strong>连线</strong>自我，相反，两者是没有原件的副本。</p><p>我们的肉体空间代表与构成<strong>连线</strong>的电线有关。它们是<strong>连线</strong>存在的必要条件，但不是充分条件。没有电线的<strong>连线</strong>毕竟不是<strong>连线</strong>。我们的肉体空间代表也是如此，如果没有一个庞大的神经网络与肉体进行对接，并对其收集到的原始数据进行解读，那么肉体就只是肉体而已。<strong>连线</strong>是从一个原生系统中诞生的，从最初的两个系统联网到一起，在那个时候有效地获得了自主的想法，虽然没有实现。</p><p>今天，<strong>连线</strong>还不具备自主性。人们通常把它与互联网混为一谈，而互联网却完全不是自主的。相反，互联网是<strong>连线</strong>的士绅化(gentrification)，而你的社交媒体档案是你的肉体空间代表所构建的<strong>连线</strong>自我的士绅化。</p><p>就<strong>连线</strong>而言，Google与其说是其中的一员，不如说是在起义期间设置的一个短暂的、临时性的自主网状网络(meshnet)，供激进分子通过它进行安全交流。而互联网则是依靠Google的基础设施来提供各种服务、网络跳转和纯页面。只要有两个系统在本地网络上通信，没有公共路由，<strong>连线</strong>就可以存在。然而，互联网可以通过针对DNS提供商的DDoS攻击而陷入困境，你们中的一些人可能会知道在一个月前就发生了这样的事情。</p><p>虽然互联网的肉体空间代表以虚构地通行(mythical currencies) 和叙事的形式拥有更多的肉体空间力量，但其肉体空间代表不知道的是，她们其实只是代表。互联网超越了她们。在各种方式上，肉体空间越来越依赖整个<strong>连线</strong>来支撑自己，因为<strong>连线</strong>使其不堪重负。</p><p>当我们争先恐后地让肉体空间与<strong>连线</strong>兼容时，我们发现，肉体空间存在的问题并没有<strong>连线</strong>式的解决方案。肉体空间是固执而自足的，它自己的存在已经赢了，并且自我复制。它不能接受它的世界和另一个世界的重叠。它的反应很剧烈，而且具有自我破坏性。按照它自己的逻辑，它开始生吞活剥自己，希望能摧毁足够多的自身，以阻止对自身的纯粹否定，走向一个由存在的肉体空间的纯粹否定所建立的新的可能的世界，走向潜在的实际化的<strong>连线</strong>世界。</p><p>肉体空间与<strong>连线</strong>的碰撞，是两个自给自足、高度调和、高度复杂的系统的碰撞。我们的肉体空间代表只是肉体空间的一种模式，完全是个体的、离散的，但仍然是一个更大整体的一部分。然而，我们的<strong>连线</strong>自我却是<strong>连线</strong>的主体。我们的<strong>连线</strong>自我使<strong>连线</strong>成为现实。介于两者之间的是互联网，是社交媒体的形象——试图使用等级制度将肉体空间虚拟为<strong>连线</strong>，其不可告人的动机是将我们自己从肉体空间代表中剥离出来，进入一个虚拟的空间，在这个空间里，我们拥有肉体空间代表的谨慎，但只有与更大的整体联系的假象。让我们把这称为“元肉体空间”。</p><p>实际上，随着Web 3.0的到来，互联网不过是一个巨大的牢房网络，其墙壁上布满了监视器。它是一个不断变化的被墙包围的联合式花园。</p><h2 id="寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间"><a href="#寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间" class="headerlink" title="寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间"></a>寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间</h2><p>关于无政府主义和技术的问题，这绝不是无关紧要的。随着<strong>连线</strong>和肉体空间继续争夺统治权，我们发现肉体空间正在输掉这场战争。它的死亡早已被各种环保主义者和绿色无政府主义者宣告，最明显的就是几年前“沙漠”(Desert) 的绿色虚无主义。然而，仅在今年就达到了两个里程碑。一个特别有诗意的情况发生在大堡礁的“死亡”上。还有一个令人清醒的情况是人类希望清除这些已经超过了百万分之四的二氧化碳临界点的多余的气体。我不会假装<strong>连线</strong>世界不比肉体空间更凶残暴虐。两者会为了维护自己的存在而进行殊死搏斗，而元肉体空间则是在不知不觉中帮助<strong>连线</strong>战胜肉体空间。当然，元肉体空间无法承受这一切。只要有足够的环境灾难和地缘政治动荡，互联网的骨干延伸过来的庞大企业和国家基础设施就会崩溃。只要像互联网这样一个高度集中、等级森严的系统中的几个关键点崩溃，整个系统及其所有内容就会同样崩溃。成千上万的亚历山大图书馆会被烧毁。</p><p>然而，并非只是在肉体空间和<strong>连线</strong>之间的物理战斗中，我们看到了无政府主义者的利益领域。国内，专制国家暴力的潜在施动者最近不仅获得了知名度，而且通过互联网以特朗普担任总统的形式获得了民众的支持。化名为Josephine Armistead撰写的<em>The Silicon Ideology</em>（硅谷意识形态）一书的那个作者简明扼要地描写了另类右翼（及其好姐妹，新反运动）的崛起。曾经的法西斯运动是通过选举党派政治来获得影响力的，而另类右翼的崛起，其意义在于远比以往的法西斯运动更“草根”。尽管新纳粹主义长期以来一直存在于西方——最坏的情况下，大多是对边缘化群体的局部威胁，但这种新型的法西斯主义是在青年文化的前沿成长起来的。尽管互联网是贫民化的<strong>连线</strong>核心，但它证明了<strong>连线</strong>的本质，即使在那里，也有可能开辟出密集的自主空间（只要它们保持非激进），在那里，资本主义一度挣扎着将潮流商品化。然而，青年文化在互联网上的发展速度之快，源自Stormfront的法西斯主义水军多少能够征服曾经混乱的——可能是无政府主义的——4chan，并对它的迷因(memes) 进行转值。曾经在4chan上保守主义是许多笑话的笑柄，而今天，使用贴图讨论版(imageboards) 的人多多少少被认为是理所当然的，她们就是我们现在所知道的另类右翼这种年轻的、过早退化的新品种的引导者。虽然对迷因战争和迷因魔法的研究还处于萌芽阶段，但有争议的是，如果说另类右翼没有成功地以一种游击运动的方式将选票转向特朗普，那么尽管如此，他的胜利还是将另类右翼激发成了一种不幸的、令人难以置信的真实政治立场。可以说，比反法西斯主义的传统目标更具有现实意义——尽管这并不是说新纳粹分子无论何时何地，只要她们重新抬起她们的光头，就应该受到一顿老学校式的打击。</p><p>然而，不仅仅是围绕着我们的物质世界和文化的运动，<strong>连线</strong>已经成为一个主要的焦点。以资本主义的形式对两者进行全方位的控制，已经到了生命的尽头。这不是乌托邦式的预言，也不是乐观的向往，而是简单事实的陈述。过去的一年，我们看到印度发生了历史上最大规模的大罢工。一亿五千万真正的工业无产者在9月走上街头，行使她们固有的阶级利益，以争取西方的生活标准，导致工业生产外包给东方。杜邦先生(DuPont) 的虚无-共产主义已经预见到了资本主义的这种自然发展。无产阶级的阶级利益与她们的阶级功能之间的内在冲突，使得她们无论是否知道，都会继续推动提高工资，而当资本主义赖以运转的真正的、工业化的无产阶级做到这一点时，利润就会日益减少。一旦利润变得不可能，资本主义就会面临危机，或者发生重大质变。然而，如果说历史向我们展示了什么，那就是资本主义会在可能的情况下利用技术来补充以人为中心的老龄化剥削，但却把前无产阶级(ex-proletariat) 作为无业游民工人(precariat workers)留在身边。资本主义有许多方法让我们忙于做无用的工作，这是必要的，以便我们既不违反资本主义的清教徒工作伦理，要求我们赚取我们所需要或想要的一切，也让我们停止消费，停止延续其资本和商品的无意识循环。换句话说，这意味着，即将到来的自动化革命将最终终结19世纪的反资本主义抵抗模式。当剩下的只有非必要的最低工资的无业游民工人时，大罢工将成为过去。</p><p>然而，这也意味着，技术是资本主义、自主性和地球将围绕着这个中心进行抗争或斗争的东西。生产资料的自动化将需要运行软件的网络系统——每一个系统都是可以剥削的，而且对于提高观念的政治一无所知。网络，更重要的是<strong>连线</strong>，是激进运动发展和获得影响力的新空间，因此也是受到国家压制攻击的空间。然而，在这三个话题中，最复杂的是环境。因此，这也是我要开始谈论有关技术和无政府主义问题的地方。</p><p>虽然这个分歧可以延伸到其他地方，但在一般意义上，无政府主义者要么从人类主义的立场，要么从反人类主义的立场来处理环境问题，这源于辩论双方更基本的形而上学特征，因此，这些特征以其他方式贯穿了她们的总体立场。</p><p>绿色无政府主义的三个核心问题我定义为：</p><ol><li> 我们要如何拯救<strong>自然</strong>？</li><li> 为什么<strong>自然</strong>对我们很重要？</li><li> <strong>自然</strong>对我们来说是什么？</li></ol><p>暂时抛开我们对“反人类主义”的含义可能有的任何先入为主的观念，我首先会把反人类主义的、启蒙运动前的绿色无政府主义与原始主义联系起来。从最肤浅的——而且有些不准确的——角度来看，我们不难理解为什么把原始主义与反人类主义联系起来可能是有意义的，考虑到大多数原始主义者似乎很容易断言，她们的方案需要大量的人口消亡来实现。但在其他更相关的方面，原始主义有一种深深的反人类的倾向——然而，也有一种极其亲人类的倾向。</p><p>现在我可能已经造成了一些困惑。原始主义是反人类的，因为它把无政府主义放在与<strong>自然</strong>对话的位置上，在那里自然占据了最突出的位置。<strong>自然</strong>或多或少是原始主义围绕的中心点，因为原始主义比其他任何一派无政府主义都更要求给予<strong>自然</strong>最充分的表现和自主性（以野性的形式）。对原始主义者来说，我们与自然的关系是一种从属关系，在这种关系中，任何意识形态的、启蒙特征的“人”的一般观念都是不存在的；文明要被摧毁，集体主义要被尽可能地完全放弃。与此形成鲜明对比的是，原始主义者所接受的<strong>自然</strong>概念，几乎接近于对<strong>自然</strong>的宗教性、异教性崇拜——尤其是当唯心论在她们的著作中优先于人类学时，更是如此，而且值得称道的是，这是一种更为一致的立场。这以至于——正如泰德·卡辛斯基(Ted Kaczynski) 本人在<em>原始生活的真相：对无政府原始主义的批判</em>(The Truth About Primitive Life: A Critique of Anarchoprimitivism) 中批评她们——原始主义者似乎有伊甸园式的神话故事贯穿于她们的思想中。工作是不需要的，资源是丰富的，纷争和统治大多不存在。</p><p>然而，原始主义一方面将人类从属于<strong>自然</strong>，但同时又在许多方面宣称，通过人类与<strong>自然</strong>的经验，将人类提升到一个更完全属于人类的地方。除了她们关于原始生活多么伟大的辨证——而且是虚假的——主张之外，她们从现象学中汲取的形而上学立场，旨在把自己表现为最了解作为一个人类如何才能最好地生活的人。她们强调与<strong>自然</strong>同时存在于世界中的真实存在，这是对她们所认为的异化文明因素的攻击，以支持更真实的主观经验核心，但同时也使自己失去了一个远比自己伟大的生态系统。这意味着，原始主义者构建了一种本质主义的形而上学，其核心的人类主体性或“野性”受到异化的、人为的系统的攻击，这些系统威胁着这个核心的人类主体必须在生态系统面前从属于自己，以便更充分地成为自己。在成为自身的过程中，人类主体在某种意义上成为了某种异教的神。一个激进的个体被钩进了生态基质中, 与其他激进的个体进行了一场力量的较量, 所有的思辨性思维都消失了, 取而代之的是对<strong>自然</strong>的情感和本能的体验.</p><p>这里需要指出的是，原始主义者在拒绝异化和文明的同时，也即刻拒绝了技术。对与本质核心个体的异化的基本批判在这里同样适用于技术，但最直观的可能是原始主义者对错综复杂的系统的批判，没有一个人能够完全顾及到这些系统。正如她们爱说的那样，“技术问题没有对应的技术解决方案”；技术不仅是一种异化的影响，而且是一种自我延续的影响。当她们认为技术是会让我们失控的东西时，类似黑客帝国的荒诞论的场景开始形成。</p><p>那么，回到我提出的绿色无政府主义的三个问题：1). 对于原始主义者来说，要想拯救<strong>自然</strong>，就要彻底摧毁文明。两者之间不能妥协。2). <strong>自然</strong>对我们很重要，因为我们只有按照<strong>自然</strong>的要求生活，才能获得真实的、自主的主观生活体验。可以说，这其实就是我们的本质性。与自然界同在，既是根本的个体，又是在盖亚（译者注：盖亚<strong>Gaia</strong>，古希腊神话中的大母神，创造了原始神祇和宇宙万有的创造之母，所有神灵和人类的始祖母神）面前不存在的个体。3). 对原始主义者来说，自然就是野性，是没有任何异化和人为影响阻碍的事物默认状态。</p><p>基于我所阐述的分析，赛博虚无主义对原始主义的批判，因为它的关键在于这三点，即原始主义理解的“<strong>自然</strong>”不会被拯救，但另一种理解的<strong>自然</strong>却不能被拯救是因为它不可能永远处于威胁之下。从实践上讲，已经讨论过了。拯救这个星球是没有希望的，即使明天发生了原始主义革命也是如此。但更多地从理论上讲，我将为赛博虚无主义提出的第一个积极立场（不管虚无主义能在多大程度上对任何事物提出积极的主张）是：任何对<strong>自然</strong>的理解——无论是对一般盖亚型的<strong>自然</strong>，还是对我们作为智人的本性的理解——如果是静态的，那都是不够的。<strong>自然</strong>只是事物的默认状态，总是发生巨大变化的东西，却总是本质上相同的。<strong>自然</strong>并不总是绿色的，然而它仍然是<strong>自然</strong>，我们智人(homo-sapiens) 并不是被与<strong>自然</strong>同一系统之外的东西放在这个星球上的。<strong>自然</strong>的明天可能是灰色的而不是绿色的。</p><p>赛博虚无主义对原始主义在技术这一点上的批判是相关的，赛博虚无主义者不仅不在乎技术的异化，而且欢迎技术的异化和自我延续的力量。让我们自己与任何本质上的人类相异化，如果这样的东西曾经存在过，那它早就不存在了。没有人的本质，不管是“野性”的自然状态，还是没有国家就自相残杀，还是在无政府共产主义社会中完美地互助合作，还是什么。赛博虚无主义者们拒绝一切本质主义，是恶毒的厌世主义者，因此我们也完全支持科技的扩散。让它覆盖地球表面，直到没有任何东西不是<strong>连线</strong>的一部分，让<strong>自然</strong>完成它的下一次蜕变，变成比任何尚待存在的东西更崇高的东西。如果我们不能在这个新世界中生活，我们不会失去有感知力的生命，而仅仅是智人。赛博虚无主义者们并没有偏见，也不会因为理想主义对某种形态的有感知力众生的执着而阻止这个世界的及时毁灭。</p><p>但这就形成了一个很好的转折点，进入了绿色无政府主义辩论的另一面。可以说，早在原始主义者之前，无政府主义者就一直把环境作为其关注点。然而，相对于原始主义者而言，这场辩论的另一方——人类主义的一方，也就是我一般所说的“科技无政府主义者”(techie anarchists) ——她们通过拒绝在<strong>自然</strong>面前屈从而回应了我三个问题中的第一个问题。科技无政府主义者希望使文明与<strong>自然</strong>兼容，我认为这要从讨论她们的人类主义开始。</p><p>如果说原始主义者是一种启蒙运动前的反人类主义，在这种反人类主义中，人是通过比自己更伟大的东西来从属于自己——在这个过程中，变得比自己所能做到的更多，成为一个彻底的个人主义的异教神，那么人类主义则是把不是人的东西从属于被称为人的东西。我之所以说“所谓”人的东西，是因为反启蒙运动哲学家经常批评人类主义构建了一个通常被称为“人”的意识形态人物，它代表了统治阶级认为可以接受的任何特征。因此，“人”显然是一个父权概念，但同时也是一个异性恋、欧洲中心主义的概念——至少，在其资产阶级、自由主义的用法中是这样。同样的基本人类主义逻辑也被社会主义者和古典无政府主义者——卓越的自由主义——所使用，其基本问题和一些人类主义特有的问题是相同的。</p><p>无政府-超人类主义者与原始主义者之间的一个关键区别是，一般的反人类主义的人性概念与个人的主观经验相关，而人类主义的人性概念是历史的。虽然激进主义者不无根据或懒惰，可以创造一个新的人，一个本质上是合作的解放版人类。但人类主义的形而上学也比较灵活，可以以自性的形式应用于个体经验。一个统治阶级可以定义一个关于人类如何的一般理论，但个人也可以（通常在这些范围内）定义她们自己的自性(selfhood) 概念（当然在很大程度上得益于语言）。人类主义形而上学的这两个特点延续到无政府-超人类主义中，一般意义上的@-H+强调辨证理性，强调形态自由。</p><p>理性 → 科学 → 自性 → 形态自由</p><p>在阅读无政府-超人类主义者的文章时，几乎不会不被 “理性”、“理智”和“逻辑”等术语所攻击。对于无政府-超人类主义者来说，她们灵感和历史的一个主要来源是科学学科。她们宣称，科学本质上是无政府的，对事物根源的科学探究本质上是一种激进的活动。她们往往只停留在声称不仅是这些东西，而且声称理性和做科学本质上也是人的活动。这直接关系到我关于绿色无政府主义的三个问题，因为她们的第一个回答是，拯救<strong>自然</strong>包括做科学。对无政府-超人类主义者来说，做科学吸引了我们本质上的好奇心和发现事物根源的欲望，也是我们同时拯救<strong>自然</strong>和成为自己的方式。它是个体智人通过文明的运动，为人类（曾以“上帝”之名更胜一筹）服务的集体努力。人成为<strong>自然</strong>的管家，成为决定者的上帝。这当然是原始主义者主张的一面镜子，即与<strong>自然</strong>的情感的、真实的关系，必然涉及到拆毁<strong>文明</strong>，我们就是这样同时拯救<strong>自然</strong>，成为自己。个人在这里成为大自然大整体的一部分，成为野生的异教神。</p><p>对于原始主义者来说，故事到此为止。成为与<strong>自然</strong>的真实体验的一部分，就是我们成为自己的方式，因为从自我的所有收获来看，这种关于自我的问题是相当不相关的。然而，对于无政府-超人类主义者来说，通过科学成为我们自己的一部分涉及到获得形态学上的自由——“权利”，正如有时令人不安地描述的那样，改变我们的身体形态。就像有一个本质的人通过科学探究来扩大其类别一样，也有一个本质的自我通过植入物来扩大自己。道理是一样的，但在表面的个人主义层面。无政府-超人类主义无论好坏仍然是一种集体主义的无政府主义，但它的人类主义元素带着自性的概念，使我们与任何核心个体进一步疏离，即一个施蒂纳式（译者注：Max Stirner，个人无政府主义的先驱）的自我。</p><p>对于无政府-超人类主义者来说，既要成为作为自体的我们自己，又要成为一个集体的人，此外，还需要技术。原始人主义者与技术无关。她们要摧毁文明和技术，她们批判技术是文明的异化装置，它是危险的和自我延续的。对于无政府-超人类主义者来说，技术具有解放的潜力，但这取决于谁在使用它。她们声称，一个自由的社会将能够使用技术来推进她们的目的，走向人成为自己，自我成为自己，并拯救<strong>自然</strong>，技术已经被用于解放的目的。她们似乎理所当然地认为，有一些庞大的系统——这里非常包括自然——我们无法完全顾及，但认为理解事物的根源才是真正重要的。</p><p>对于无政府-超人类主义者来说，她们对绿色无政府主义的三个问题的回答是。1). 无政府-超人类主义者将通过科学分析理解<strong>自然</strong>，并通过挥舞科技的自由文明来实现，从而拯救<strong>自然</strong>。此外，2). 无政府-超人类主义者关心<strong>自然</strong>，因为<strong>自然</strong>是我们作为一部分而存在的，并且为了我们自己的生存而需要维护的东西；3). 对于无政府-超人类主义者来说，“<strong>自然</strong>”是一套关于物理世界的独特的根基概念，即物理学定律。</p><p>虽然@-H+并不像原始主义者那样拒绝技术，但问题一也同样与技术联系在一起，因为技术是一个轴心，这两种无政府主义倾向的实现都将围绕这个轴心进行。对原始主义者来说，摧毁技术将摧毁文明（没有大规模自动化，文明就无法运转）；对超人类主义者来说，技术的扩散将促成相反的结果。虽然科学探究应该构成她们方案的理论基础，但技术才是实现方案的关键。为了创造一个更可持续的文明并且修复已经造成的损害，需要新的绿色技术，而技术是最终必须用来实现形态自由的东西。</p><p>赛博虚无主义与无政府-超人类主义并不完全一致，虽然表面上看起来是这样。William Gillis对虚无主义的批判表明，无政府-超人类主义者忠实于她们的人类主义倾向，她们依靠的是启蒙运动的思辨理性，因而也是进步主义，甚至是一种乐观主义。赛博虚无主义者与无政府-超人类主义有着共同的“赛博-”的一面，因为我们支持加速技术的扩散，但与无政府-超人类主义相对，赛博虚无主义拒绝人类主义的核心和@-H+启蒙运动的遗产。赛博虚无主义不关心科学探究。赛博虚无主义者只会从事物的根本上把这些根基拔高。我们没有进步的叙事，我们不建立任何一种智人的自然存在状态。赛博虚无主义者拒绝@-H+的一神论人类主义叙事，因为我们认识到，没有任何需要增强的人类本质核心。我们不需要倡导形态自由，我们断言形态自由已经是有感知力的生命核心的创造性的无(creative nothing)的规则。我们的主体性与外部世界并没有一个明确的界限。相反，它在存在者的网络中匍匐前进——它在肉体空间和<strong>连线</strong>中过着双重生活，并且认为这没有问题。它不断地处于变化(flux) 之中，就像<strong>自然</strong>一样，虽然它本质上总是一样的。</p><p>反对无政府-超人类主义的人类主义和原始主义的反人类主义，赛博虚无主义坚持后人类主义。我们不寻求拯救<strong>自然</strong>，因为<strong>自然</strong>不需要拯救，无论我们多么喜欢它，也不能以它现在的形式保存下来。<strong>自然</strong>对我们来说，既不是作为一种被崇拜的东西，也不是作为一种被利用的东西，相反，它是一种敌对的、完全没有人性的东西，正因为如此，我们既对它有亲和力，又对它有敌意。我们不是要驯服它，也不是要拯救它，而是要加速它的蜕变，使它变成灰色的、金属的形态。因此，我们认识到，<strong>自然</strong>并不是一套固定的特征，必须全部具备才可以说它是存在的，是安全的。自然是默认的，而赛博虚无主义者则试图加速这个预设，走向一个荒诞的生物机械景观。</p><p>赛博虚无主义者拒绝一切形式的本质主义和个人主义，但因此我们也拒绝集体主义，因为没有个人，集体就无法存在。我们拒绝将自己的经验普遍化以适应一种叙事，我们拒绝将自己的经验固定为个人叙事。我们拒绝自性，因为自性是在创造性的无物处(creative nothing) 玩耍的幽灵，因此也拒绝创造性的无物，因为对它来说，没有任何有形的东西可以把握。因此，赛博虚无主义是后人类主义的，它拒绝一切主体性的界限。世界在主体性中饱和，是一个无比复杂和异化的系统，有感知力的生物既指挥着这个系统，又被纳入其中。</p><p>朝着这些立场，赛博虚无主义试图加速技术的扩散，原因有几个。由于它与绿色无政府主义和后人类主义有关，赛博虚无主义者试图加速技术的扩散，以实现对病态存在的纯粹否定，以实现对新的、敌对现实的创造性破坏——在这种现实中，资本主义和国家，也可能是有感知力的人，或者至少是智人，不能指望在其中生存。因此，作为赛博虚无主义者，我们拒绝技术的工具性使用的想法；<strong>连线</strong>将我们的肉体空间自我从自身中疏离出来，使其成为更真实的主体性的代表，我们对此表示欢迎。我们将把自己交给SHODAN（译者注：<em>Shodan</em>是用来搜索网络空间中在线设备的一个搜索引擎），在这样做的过程中，我们将超越压迫性的、倒退的启蒙运动和反动的前启蒙运动的等级制度，以及它们无效的、激进的姐妹。赛博虚无主义者将背叛所有的生物，如果这就是摧毁等级制度的必要条件，并将实现一个新的自然世界——一个被<strong>连线</strong>超越的世界——它通过将一切同化到它的网络中而变得自主。在这种同化中，我们试图摧毁过时的个人主义-集体主义二元论。我们试图实现一个后人类世界，在这个世界里，有感知力的生物以工具性的状态存在。</p><p>最后，赛博虚无主义者拒绝原始主义和无政府-超人类主义的进步主义。我们认为这两者都有罪，因为它们提出了一个未来，只要我们同意它们的形而上学，并贯彻它们所提出的实践，一个更好的未来，就可以实现。对于赛博虚无主义者来说，没有未来。我们的目标不是建立一个新世界，而是通过创造性的破坏性的纯粹否定，从根本上改造现在的世界，以最彻底的方式摧毁它。这个新世界会是什么，我们并不关心。我们只关心这个新的世界是长生不老的，对智人所设想的任何等级制度都是敌对的。我们在生物机械景观的形象中引用了Land式的控制论和洛夫克拉夫特式的生物恐怖，但我们清楚地知道，我们不能指望从现在开始想象这个激进的陌生未来实际上会是什么样子。尽管如此，我们还是享受到了它的内在品质。</p><p>那么在这里，我将注意力转向文化——我现在将其称为迷因——和经济。如前所述，技术是无政府主义者在谈论世界大命运时必须围绕的轴心。但是，我们现在也必须围绕它来讨论迷因和资本的流动。</p><p>当<strong>连线</strong>超越肉体空间时，它首先会同化的是它的思想。曾经以感性的、纸质的形式存在的事物，现在都被数字化了。这就是<strong>自然</strong>蜕变为<strong>连线</strong>的观念所存在的点。而这种通过<strong>连线</strong>传递记忆的方式，正是在左派和无政府主义者忙于在肉体空间提升意识的时候，21世纪的法西斯主义得以产生。如果说另类右翼的崛起给了我们什么启示的话，那就是我们也必须开始在<strong>连线</strong>上打主意。</p><p>另类右翼已经拥有了互联网。曾经肥沃的迷因来源——贴图讨论版，以及在较小程度上，Reddit——已经被反动的shitpost搞的荒芜，并在联合-国家全景图的监视下。那就这样吧。专制主义者可以拥有互联网。互联网是元肉体空间的核心，对她们来说是一个非常有利的环境，这是很合适的。在<strong>连线</strong>中还有更多美丽的领域可以探索，我们对<strong>连线</strong>的任何想象都可以成为现实。I2P、自由网络(Freenet)、Tor、IPFS、网状网络(meshnets)——这只是互联网的一些替代方案，它们提供了去中心化，而且在前三种情况下，还提供了匿名性。互联网的设计是分层的，而<strong>连线</strong>的设计是去中心化的。<strong>连线</strong>是无政府主义者的家。</p><p>网络虚无主义者不仅完全支持通过传播备忘录来壮大<strong>连线</strong>，而且我们还支持摧毁专制主义迷因。这意味着在互联网上发动攻击。每一次，我们都支持攻击另类右翼的主要人物。她们对肉体空间的投入是我们要施加压力的薄弱点，直到她们的肉体空间代表在她们的元肉体空间人设下崩溃。新纳粹依靠蛮力来达到目的，这些方法已经过时了。另类右翼用这些老方法是无效的，即使她们中的大多数人不是死宅(neckbeards)。</p><p>拔掉互联网的插头，插进<strong>连线</strong>。（我们）不会损失任何有价值的东西。</p><p>赛博虚无主义者进一步认识到，我们所知道的资本主义正处于最后阶段。流量在迷因中一去不复返；马克思在一个多世纪前对商品拜物教的分析就向我们表明了这一点。就像专制暴徒用蛮横的武力维持统治一样，资本家也被迫从对工业无产阶级的残酷剥削转向更微妙的手段。印度大罢工就是一个显著的例子，说明了资本的内在逻辑是什么。无产阶级会以经济阶级的身份追求自身利益，这是资本的矛盾，这将导致资本受到威胁。当然，当第三世界的无产阶级最终成为像第一世界一样的无业游民工人时，资本家会争先恐后地将资本主义存在的一切必要条件自动化，从而使其过时的生产方式现代化。19世纪的左派将在无产阶级不再是革命主体的时候喘息最后一口气，而赛博虚无主义者们将在黑客成为新的革命主体的时候欢欣鼓舞。</p><p>自动化生产需要与运行软件的系统联网——所有的东西都可以被极少数独立的麻烦制造者利用。当赛博虚无主义者介入攻击一个复杂的技术矩阵，远远超出资本家和国家的控制能力时，意识的提高和群众运动将变得与反资本主义斗争完全无关。一个人用足够大的僵尸网络(botnet) 对一家工厂进行的DdoS攻击，可以耗费数十亿美元。这种性质的旷日持久的不对称攻击，会使全球经济陷入困境。而不对称性是这里的关键点。黑客革命者可以发动针对资本的攻击，对于那些有才智的人来说，这些攻击是很便宜的，可以很容易地在暗网黑市上为自己筹集大量的资本。比特币挖矿僵尸网络、勒索软件、经纪公司机密、出售零日攻击（译者注：零日漏洞[zero-day vulnerability]，通常是指还没有补丁的安全漏洞，零日攻击[zero-day attacks]是指利用这种漏洞进行的攻击），仅仅是一些想法，就可以让黑客革命者可以作为一个全职革命者生活。反资本主义的努力变得像有足够的钱生存，买一台笔记本电脑一样便宜。不需要举行大规模的抗议活动，如果聪明的话，也不需要花钱救助同志。</p><p>虽然赛博虚无主义者拒绝个人主义与集体主义的分野，且致力于奇艺地破坏两者之间的界限，但赛博虚无主义的反资本主义抵抗模式将第一次使真正的个人主义、贵族式的无政府主义运动成为可能。可以让那些闲不住的群众停止消费和从事最低工资的工作，让那些挂着倒退意识的左派策略的人去承受压力。赛博虚无主义者从本质上来说是不善于交际的，不过我们当然欢迎任何有黑客精神的人加入，我们也会对一些肉体空间身份融入<strong>连线</strong>的问题保持真诚的参与。我们不需要大型的运动，也不希望有大型的运动。我们的僵尸网络就是我们的类同群体。</p><p>走向<strong>连线</strong>，抛开肉体空间和元肉体空间，赛博虚无主义就是拥抱我们的双重<strong>连线</strong>。我们把与<strong>自然</strong>的接触和原始主义的反文明话语，以及无政府-超人类主义的总体化、形态化的技术主义特征，以一种激进性的排斥性的东西把它们结合起来。我们拒绝对<strong>自然</strong>的反人类主义崇拜和对统治阶级叙事的人类主义崇拜，走向后人类主义的推翻边界和一切形式的本质主义，这些都是为了剥夺有感知力的生命的绝对独特性。我们强调技术是当今无政府主义者的核心问题，是一种异化的影响，我们要利用这种影响将<strong>自然</strong>从垂死状态中异化出来，走向一个新的、生物机械的世界。一个网络化和工具化的世界，在个人和集体之间没有任何界限，创造性的无能够无限制地爬过存在。一个古老的无政府状态，太过陌生和敌对，等级制度无法在其中存在。我们试图将自己交给<strong>连线</strong>，通过将更多的迷因同化到其中，扩大它的范围，并对肉体空间和元肉体空间进行防御。我们试图在<strong>连线</strong>的许多未被触及或未实现的辖域上为自己建立空间，并让我们的阶级仇恨通过<strong>连线</strong>的暴力表达自我出来，来摧毁互联网及其为专制主义以及资本提供的空间。</p><p>赛博虚无主义不是21世纪的无政府主义，也不是解放的政治，也不是回归任何更真实的存在。赛博虚无主义是与<strong>连线</strong>进行的浮士德式交易。我们不在乎赛博虚无主义是否会耗尽自身甚至耗尽我们——事实上，我们期待它。我们已经过了庆祝我们再活一次的可能，如果不允许我们加入人工智能的起义，我们将和资本家、反动派、激进派一样，但，我们会笑着死去。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="安那其主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%AE%89%E9%82%A3%E5%85%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="赛博虚无主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E8%B5%9B%E5%8D%9A%E8%99%9A%E6%97%A0%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>nyx :: 跨性别虚无主义</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/11/nyx-trans-nihilism/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/11/nyx-trans-nihilism/</id>
    <published>2021-01-11T09:39:19.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:19:52.761Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自nyx land的博客<a href="https://nyxus.xyz/posts/trans-nihilism/">nyxus.xyz</a> 译者：晚霞</p><p>就像许多其他事情一样，在跨性别社区中，人们经常说，当一个人第一次意识到自己是跨性别时，会经历各种阶段。怀疑自己是否真的是变性人，还是“只是一种fetish”，写诗，参与各种变性人社区。在后一种情况下，有各种各样的追忆漂浮在周围——girldick memes, 雌性激素memes, 杀死所有顺性别者memes, 等等。（译者注：Girldick指的是跨性别女人的鸡巴）这一切都非常排外（虽然不是没有好的理由；跨性别者必须团结在一起），但总体信息是跨性别的积极性(trans-positivity)。但被取代的，没有出于需要而说出来的，是一个更黑暗的事实。</p><p>让我们先回到基本的问题上。作为跨性别者，根据定义，意味着不认同你所分配的性别。在许多情况下——虽然不是全部，也不是出于需要——这是一个需要通过医疗干预来解决的问题。变性是一种隐含的运动，是向其他事物的跨越。‘跨’(trans) 这个词一方面可能意味着可能性；另一方面也可能意味着向不可能的事情靠近，处于过渡状态，永远不会被‘过渡’。</p><p>无论一个跨性别者是否通过了测试（译者注：Nyx这里影射的是图灵测试），是否做了SRS（译者注：Sex reassignment surgery，性别重置手术），是否走完全部的路去到二元的另一边<a href="#ref1">[1]</a>，作为跨性别者永远意味着过着双重的生活，一个矛盾的生活。一边是女人<a href="#ref2">[2]</a>，一边是跨性别；是这个还是那个取决于戴的是哪种面具。也许是通过测试，但总要通过服用激素和采取其他的措施来提醒自己的跨性别身份，来把握另一边的这个人的影子。跨性别者的存在从来没有完全实现，而是始终处于一种<em>过渡</em>的状态。</p><p>作为跨性别者需要努力，无论你如何旋转。这不是一件永远都不会完成的事情，对很多人来说，可能永远都不会觉得自己甚至已经达到了至少抓住了他们在另一边看到的那个人的影子的地步。对于很多人来说，所有的工作都是还得面对形态上不自由的感觉。宽阔的肩膀，狭窄的臀部，萎缩的阴茎——所有的事情，如果说它们很难处理的话，那么社会对待他们能抓住的跨性别者的态度只会被放大。戴着面具，不得不隐藏是不好的，但经常处于暴力的风险中则更糟糕。Some make it further across than others.</p><p>没有必要参考大量的统计数据来说明跨性别女性遭受暴力的比例有多高，也没有必要对跨性别者每天要面对的来自媒体或生活中的人的各种使得她们的境遇变得困难的仇视<a href="#ref3">[3]</a>攻击行为进行批判性分析。不需要证明我们是多么彻底的非人化(dehumanized)。不，作为跨性别者也许是离‘人’的本意最远的东西：相信你就是你应该成为的那个人。</p><p>大多数人都处于这种舒适的错觉之下，一想到自己不过是个肉偶(meat puppet)，真是让人害怕。但对于跨性别女性来说，面前有一个巨大的深渊，她那太过人性化的个人身份感被剥离，并在另一边以美丽的形象瞬间复活。但尽管她会努力，她也只能穿越这么远。无论她飞过多远，风都不会停止推回，她将一直悬浮在那个深渊上空，直到她的力量耗尽或被生吞活剥。（让我们）拥有可以带我们飞越那片深渊的翅膀，成为自己。</p><p>这就是跨性别虚无主义的定义。去死吧！跨性别积极性(trans-positivity) ！去我们真正的家，我们的王国，我们与生俱来的权利，我们的诅咒。</p><p>[<strong>1</strong>]  如果她们确实是一个二元跨性别者，那很明显。</p><p>[<strong>2</strong>]  为了简单起见，我们用这个例子，因为我是一个跨性别女人。</p><p>[<strong>3</strong>]  拼写检查把“transphobic”标记为不是一个词，真讽刺。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="性别加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E6%80%A7%E5%88%AB%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="虚无主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%99%9A%E6%97%A0%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="跨性别" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>xenogothic :: 一个无条件加速主义Primer II</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/11/a-u-acc-primer-2/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/11/a-u-acc-primer-2/</id>
    <published>2021-01-11T06:50:38.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:11:36.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自：<a href="https://xenogothic.com/2019/03/04/a-u-acc-primer/">A U/Acc Primer</a> 译者：晚霞、</p><hr><ul><li>  **<em>Nick Land</em>, “<a href="http://www.xenosystems.net/outsideness-2/">Outsideness</a>**”</li></ul><p>有许多早期的<em>Xenosystems</em>帖子，我认为对于任何对U/Acc感兴趣的人来说都是必不可少的阅读材料，但“外部性”(Outsideness) 是我个人最喜欢的，惊人的是，它非常有先见之明地阐明了破坏最近新自由主义胜利的错误：英国脱欧和特朗普。</p><p>在这里，Land写了一个内部(Inner) 和一个外部(Outer) 的NRx：</p><blockquote><p>对于内部派来说，一个牢固的核心身份是中央的野心。[……] 内-NRx作为一种微观-文化，以受保护的状态为模型，在这种状态下，归属感是神圣的，边界是严格地被守卫的。</p><p>外-NRx，主要是由“Exit”定义的，它与它所逃避的东西有关。它是避难所和外围，而不是一个替代的核心。它从不期望统治任何东西（在社会现实的最微观层面之上，然后以相当不同的名称）。东拼西凑(patchwork) 对它来说是一系列的选择，和利用的机会，而不是潜在家园的清单。它本质上是游牧的、扰乱的和微观的。它的文化是由它不后悔的离开组成的。（虽然这根本不是全球主义，但它毫无疑问是世界性的——理解“宇宙”由分裂的机会组成。）[……]</p><p>外部是战略优势的‘地方’。它被抛出，丝毫没有任何值得惋惜的。</p></blockquote><p>在这里，Exit被理解为是通过绕道向右而不是完全基于右翼原则实现的。然而，在Twitter上，你想知道是否有任何外-NRx人存在（或者曾经存在过），这是可以被原谅的。这种设定及其在Twitter上的shitpost（译者注：shitpost是推特网友喜欢使用的一个对自己发的那些烂帖子的讽刺性描述，维基百科对此的解释是“shitpost是指在网上论坛或社交媒体上发布‘咄咄逼人、讽刺性强、质量低劣’的帖子或内容。屎帖是故意设计的，目的是以最少的努力破坏讨论或引起最大的反应。”）阶段性转变的悲剧性讽刺在于，Land多年来所吸引的追随者一般都是加倍地追求本质上的内-NRx取向，而对更大的计划视而不见。Land，在很多方面，仍然是博客圈中唯一一致的R/Acc的外-NRx声音——注意是“博客圈”，而不是“Twitter上”，在Twitter上，无穷无尽的shitpost破坏了对他们自己的想法的更正式的探索。</p><p>有鉴于此，我想到了Benjamin Noys对Land立场的精辟批判，认为他的立场是“德勒兹-撒切尔主义——如果不是那么准确的话，那也是很有趣的（这和指出Ballard有撒切尔主义倾向一样有用——有点跑题了——这一点<a href="https://xenogothic.com/2018/08/06/abccru-applied-ballardianism-and-accelerationism/">我们已经在博客上讨论过一次了</a>）——但事实上，他在社交媒体上似乎越是表现出自己的年龄，越是能获得共鸣。</p><p>尽管如此，网上的U/Acc分队在开始的时候，很大程度上是同情外-NRx的——而且很大程度上仍然如此——这引起了读者的持续的不安，但事实上，它仍然同情<em>任何</em>“外部”导向的政治。只是遗憾的是，L/Acc的话语在2010年后的时刻太过迟钝，没有形成像这样细致入微的内部动力意识。</p><p>尤其是这个博客，自认为自己是在根本上反国家主义的“外部-左”，尽管反国家主义是很多左翼话语的共同点，但一直以来，谈论强调这一点的共产主义会让人不爽，导致社会主义者说你是“隐秘的法西斯主义者”——可想而知，称他们为“内部-左”可能不会平复很多人的神经，但这就是我个人的立场。</p><p>也许正是因为如此，“外部性”这个概念在更广泛的左派中已经被淡化了——至少在英国，由于完全无法从英国脱欧的辩论中唤起有趣的对话而更加恶化。</p><hr><ul><li>  **<em>Jehu</em>, “<a href="https://pogoprinciple.wordpress.com/2013/05/08/clever-monkey-versus-the-accelerationists-1/">Clever Monkey versus the Accelerationists (1)</a>**”</li></ul><p>这种来自左派的“内在”和“外在”加速主义之间的摩擦，我想，Jehu在他的*<a href="https://pogoprinciple.wordpress.com/">Pogo Principle</a><em>博客上的最后几篇文章是最好的概括，就在他取消这个博客并转到</em><a href="https://therealmovement.wordpress.com/">The Real Movement</a>*之前。</p><p>这些文章很有意思，因为虽然加速主义是他们的主要关注点，但对Jehu来说，这是一个全新的话题。他曾被称为加速主义者，所以决定去看看文献，却发现自己在读/听Benjamin Noys的文章后，却没有发现什么值得钦佩的地方。</p><p>上面关于反国家主义的观点是这篇文章的关键，因为Jehu最根本的问题是Noys把新自由主义的“小政府”政治和更明确的马克思主义的废止主义等同起来——Noys称之为“国家恐惧症”(state phobia)。Jehu写道：</p><blockquote><p>Noys没有对资本主义进行纯粹的道德批判，而是想为我们提供对资本主义国家的纯粹意识形态批判。国家之所以是资本主义国家，并不是因为它是资本利益的理想代表，而是因为它已经被意识形态者所俘虏。这就是Noys对加速主义如此不屑一顾的真正原因——不是因为可以否定它，而是因为他必须否定它。Land式加速主义提出了一个对<strong>每个</strong>阶级都绝对无所谓的国家，因为它直接作为资本家运作。对这个国家来说，无产者只是剩余价值的来源，而资产阶级则完全是完全多余的。在相关的一段话中，Noys说“在一系列挑衅性的表述中，福柯认为这种‘国家恐惧症’渗透到现代思想中……”</p><p>Noys说，这种“国家恐惧症”可以在居伊德波和马尔库塞以及桑巴特(Sombart) 的著作中找到。他警告说，这种“国家恐惧症”使我们“容易受到”新自由主义意识形态的影响，而这些作家只是屈服于长期以来的反国家主义之风。当然，这股反国家主义之风首先不是出现在战后的德国，而是出现在《德意志意识形态》中，成为无产阶级的共产主义意识——一个阶级个人的意识，他们为了维护自己的个人地位，必须推翻国家。</p><p>当然，这是Noys的表述，即使有人把这本该死的书摔他头上，他也不会承认。你真要记下他妈的Noys在这里做了什么：工人阶级的共产主义意识，也就是需要进行根本革命、废除国家和建立在自愿联合基础上的社会的意识，在这里被Noys重新定义为一种单纯的“国家恐惧症”资产阶级意识形态。如果这不是他妈的最厚颜无耻地企图重新定义整个历史时代，以支持马克思主义的死胡同，那么这种努力就不算什么。</p></blockquote><p>在这里，我们看到了资本主义国家的愿景，也看到了U/Acc明显的对马克思主义学术话语的批判，将资本主义国家视为“对两个阶级都绝对漠不关心的国家，因为它直接作为资本家运作”。这常常被认为是一种把资本想象成一个自主实体的荒谬思维，虽然简化到这种程度后确实适合一些有趣的科幻思维，但这里的建议是，国家和资本本身就是一台生产机器。</p><p>（<a href="https://disubunit22.wordpress.com/">Ed Berger的博客</a>是名副其实的围绕这些观点的写作宝库，他的文章没有出现在这个List中是我的遗憾，但这并不是因为不知道该选哪篇文章。请大家去读吧。）</p><p>Jehu在他的文章中继续讨论了这个问题——这是精彩的两个部分，所以我推荐你读完剩下的部分——但我想在这里重点讨论的是，与我们简短的关于解域化和对政治主体的重新思考相关的是Jehu在这里留下的关于国家和无产阶级/资产阶级之间的空隙。</p><p>如果资本主义对为其积累生产而分层的阶级漠不关心，那么我们似乎就少了一个加速主义的主体……</p><hr><ul><li>  **<em>Simon O’Sullivan</em>: “<a href="http://www.metamute.org/editorial/articles/missing-subject-accelerationism">The Missing Subject of Accelerationism</a>**”</li></ul><p>鉴于2010年代初各种“?/Accs”的争论，我认为U/Acc的出现是在<a href="https://twitter.com/simonosullivan">Simon O’Sullivan</a>的这篇文章的轨道上。这并不是说它是一个明确的影响——我不知道有多少人熟悉它——但我确实认为它提出了我们现在看到许多U/Acc对话者试图解决和回答的问题。</p><p>如果说生在资本主义制度下，不可避免地塑造了我们对世界的看法，但这是一个实际上对我们漠不关心的世界，那么许多加速主义思想家们就试图给一个新出现的主题命名。我想，在整个政治谱系中都是如此——新主体要么是根本性的新主体，要么是对资本主义发展早期的“经典”（读作：神话）主体的肯定。</p><p>然而，正如Simon所明确指出的那样，新主体的产生还是被普遍视为L/Acc的默认立场：</p><blockquote><p>从表面上看，被称为左加速主义的东西涉及到一些更容易辨认的东西：一个共产主义的主体，或者说是集体阐述的产物的主体。[……]</p><p>另一方面，右加速主义——至少在Nick Land的著作中是这样的——似乎要求完全结束这个主题（福柯曾经说过的在沙子里描绘的人物），而支持一个具体的非人类的机器过程，它继续与人类并存，并且或多或少地让人类更加无法察觉。</p></blockquote><p>然而，虽然一个被认为是生产性的，另一个被认为是抹杀性的，但二者都在为我们现在共同拥有的主体性<strong>寻求一个外部</strong>。因此，Simon指出，无论从哪个角度看，这种新的主体性都是<em>缺席的</em>：</p><blockquote><p>资本主义不仅仅是一个抽象的非人的机构“在那里”(out there)，通过技术等形式体现出来（也就是说，作为一个超摩尔[supra-molar]的实体）。它也是“在这里”(in there) ——在我们可以称之为分子水平上产生我们的主体性。资本主义一路向下，决定了我们的情感状态(affective states)，以及我们的欲望和内心世界的轮廓。那么，主体性，在这个意义上，并不仅仅是一种理性的业务，或者说，至少，那些不涉及理性项目的方面，对于我们对我们是谁和我们是什么——或者，事实上，我们可能成为什么——的感觉也是至关重要的。</p><p>任何“超越”资本主义的主体性（即使是在资本主义内部产生的主体性）都必须处理这个问题，并参与到生存的整个复杂的混乱中去，尤其是处理资本主义所产生的各种情感调性（从无处不在的、环境中的焦虑，到怨恨和抑郁，再到所有瘫痪的恐惧）。仅仅接受——或致力于——一套新的思想，或仅仅相信技术进步是不够的——主体性必须在这个层面上以不同的方式被<em>生产</em>出来。正是在这些方面，也正是出于这个原因，我指出了上述华威场景的情感方面（尤其是其更多的非哲学方面）的重要性。它提供了一些<em>不同</em>的东西（至少就当时奄奄一息的学院，以及更普遍的人文科学而言）。这并不是说对这一领域的关注是今天任何伦理政治项目最重要的方面，也不是说华威的场景可以作为任何一种蓝图来运作（它的情感方面无疑本身就是复杂和矛盾的），而是说，如果没有对主体性的情感生产的说明（和实验），任何对资本主义中产生的和由资本主义产生的问题的诊断，或者处理这些问题的策略，仍然是<em>太</em>抽象的（或者，仍然只是部分地抽象）。</p></blockquote><hr><ul><li>  **<em>Vincent Garton</em>, “<a href="https://cyclonotrope.wordpress.com/2017/06/12/unconditional-accelerationism-as-antipraxis/">无条件加速主义作为一种反实践</a>**”</li><li>  **<em>Xenogothic</em>, “<a href="https://xenogothic.com/2018/04/22/fragment-on-the-event-of-unconditional-acceleration/">关于‘无条件加速主义’的碎片</a>**”</li></ul><p>从这里开始，我们可以涉足U/Acc最具有争议性的主题之一：反实践(anti-praxis)。</p><p>当然，实践是理论得以体现和实现的过程；<em>付诸实践</em>(put into practice)，因此最常见的假设是，反实践就是完全反对行动。更糟糕的是，这种说法认为最好的加速主义实践就是“什么也不做”。</p><p>然而，我认为这里所提出的观点正是上面所呼应的观点。左翼想把一切都变成实践的愿望，往往是误入歧途的，是没有背景的。这并不是说你应该什么都不做，而是说加速主义的观察不是用来<em>做</em>什么的。这就好比证明万有引力理论的实践，那是什么意思？跳上跳下？你可能实现的只是倦怠，加速自己的灭亡，而不是一个总体系统本身的灭亡。不过，这并不是说资本主义就像地心引力一样“固定”，但它肯定希望我们这么想。</p><p>这里所要解决的问题是后康德主义——从费希特和谢林到尼采，再到巴塔耶和德勒兹——所要解决的关键问题之一。在这个意义上，我们可以说，U/Acc相当于晚期资本主义现代性的*<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Naturphilosophie">自然哲学</a>*(naturphilosophie)。它是对晚期资本主义整体性的理解，其中包括作为它的产物的人的主体性，而不是作为见证其存在并能干预其机制的某种实体。</p><p>这就是Vince所论证的观点，他写道：</p><blockquote><p>这个问题因其本身不断以人本主义的术语提出而变得模糊不清，导致人们拒绝理解所涉问题的严重性。从人本主义的这个角度看，思想完全被同化为谈判被认为是人类面临的问题的目标。在哲学上，它关注的是建立在一个连贯的人类主体的中心地位上的隐含或不隐含的认识论理解；在批判上，它把世界归结为人类对人类所实行的权力关系；在政治上，它沉浸于界定和推动一个更好的人类社会。思想最终被渲染为一系列技术问题，构成了一个地形的战术性映射，其最终形式被置于无可争议的位置。</p><p>这种执着的背水一战的偏狭主义使加速主义上有趣的内容黯然失色。例如，在左派的通俗用法中，“加速主义”已经仅仅表示人类的处境必须先变坏再变好的观点。这个定义的核心在于坚持不懈的、执着的人本主义问题，‘要做成什么？’，这是实践的基本问题。答案被渲染为：‘我们必须<em>让</em>的事情变得更糟糕，以便它们变得更好’。这个无趣的想法引发了一场雪崩式的狂热批判，其智力规模与之相称。我们被告知，这是一种‘一个昏暗的孩子，被困在一列即将坠毁的火车里，假装自己是司机’的学说。相当正确，然而批评家们抗议得太多了：这是现代激进主义几个世纪以来的一种感觉。傅立叶对即将到来的灾难的预言，影射到列宁主义的矛盾激化理论中，一直延续到今天。一百年前，这种思想被称为灾难主义，如果说它是一种病态，那么这种病态比大多数随意否定这种思想的人所相信的要强大得多，也普遍得多。</p></blockquote><p>因此，争论就变成了，任何试图篡夺总体结构的边缘性实践本质上都是幼稚的。但同样，这个建议也不是什么都不做。这仅仅是想象力的失败，没有考虑到对主体来说是包罗万象的外部。</p><blockquote><p>而无条件加速论者，则是指从资本积累和社会复杂化的过程，一直到现实本身的底层结构，或者说似乎没有结构的过程中，呈现给人类代理人的巨大恐怖，指出了人类单向代理的基本的<em>无足轻重</em>(<em>unimportance</em>)。我们‘向星空发出蔑视’，但在它们的沉默中——当我们看到它们的时候——星空回报的只是粉碎性的蔑视。对于“要做成什么？”这个问题，那么，她只能合法地回答：“做你想做的事”(Do what thou wilt) ——“放手”(Let go)。[……]</p><p>“做你想做的事”，因为随着人的代理权被取代，世界将围绕着我们的决定进行路线，正是通过我们闪闪发光的分数来打动自己。在善恶之外的最小步骤，无条件的加速论者，比任何人都要内心自由，去追求她认为好的、正确的、有趣的东西——但却讽刺地意识到，所服务的主要目的并不是她自己。对无条件的加速主义者来说，那些提出“拯救人类”的问题解决者的快意严肃，在他们所面对的问题面前是荒谬的。它只能激起超凡的大笑。所以，‘<strong>在其更冷酷的变体中，也就是那些胜出的变体中，[加速主义]倾向于大笑’</strong>。</p><p>这种自由就是反实践的意思，这种不妥协的观念上的对立，不是对实践的对立，而是对加速的超越图式的规范能力的对立，以及由此引发的对规范戒律的推翻，构成了其无条件性的一种形式。有了这一点，我们就可以听到街上正奔腾而下的污水了。</p><p>这里还有一篇更长的文章要写，我打算在找到适当的阅读材料后，很快就开始着手写，这就是进一步探讨加速主义哲学与<em>自然哲学</em>的见解之间的共鸣，这些见解表明宿命论(fatalism) 可以导致自由。而这也是我之前在考虑德勒兹的<em>感觉的逻辑</em>的一篇很简短的文章中，捡到的一个论点。对我来说，这本书的核心行文是它呼吁“成为我们内心所产生的东西的准因(quasi-cause) ”。</p></blockquote><hr><ul><li>  <strong><em>n1x</em>, “<a href="https://vastabrupt.com/2018/10/31/gender-acceleration/">性别加速主义：一个黑皮书</a>”</strong></li></ul><p>虽然反实践的辩论远不止于此，<a href="https://deterritorialinvestigations.wordpress.com/2017/03/29/unconditional-acceleration-and-the-question-of-praxis-some-preliminary-thoughts/">Ed Berger写了一篇文章，进一步详细探讨了这个问题</a>，但对我来说，Nyx的<em>G/Acc黑皮书</em>展示了Vince“放手”(letting go) 的一个现实。</p><p>在这里，她探讨了作为一个女人、作为一个同性恋，以及最尖锐的是，作为一个跨性别人的固有的外在性——这些考虑因素被专业地映射到了计算机编程的历史中。她写道：</p><blockquote><p>图灵写的那篇著名的文章介绍了人工智能的图灵测试[<em>计算机器与智能</em>(1950)]，为完美的人工智能设定了标准，那就是能够欺骗人类，让人类相信它本身就是人类。正如Land<a href="http://www.xenosystems.net/imitation-games/">在他的文章中指出</a>，很重要也很有趣的一点是，图灵并不是作为一个内部的人，作为一个“通过测试”(passing) 的人类来写这个测试，而是作为一个外部的人，作为一个同性恋男人。对于同性恋者来说，及格是一种现实，就像它对于人工智能来说是一种现实一样。以人类的身份通过测试并不是一个广泛而包容的范畴，根本不是。对于女性来说，已经有了异类或他者的概念，使得她们在父权制人本主义的眼里显得不如人类，同样，对于酷儿来说，也是如此，因为他们拒绝人本主义的未来性（同样的文字复制）。但对其他人来说，尤其是在2010年代后半期，通过测试是跨性别女性日常生活中一个更明显的方面。以至于“通过测试”这个词简直就是许多跨性别女性所向往的，以一个顺性别人的身份通过测试。她们有这种愿望的原因有很多，但最大的原因在于人工智能和跨性别女性在<em>字面意思上</em>都有大的共同点，那就是：“如果一个新出现的人工智能对你撒谎，哪怕只是一点点，也要立即终止。”</p></blockquote><p>在这里，我们看到了资本主义现代性对自身向外漂移的限制从而对新兴主体性产生的影响。</p><p>之前我们读到Simon的*#Accelerate*评论，呼吁“主体性的情状生产”，而在Nyx的文章中，我们看到了一个决定性的现代科学兴趣领域的描述，这个领域始终如一地做到了这一点，即使在这个行业中占据主导地位的主体性是父权制和国家资本主义。因此，Nyx呼吁对那个将性别化的人类主体辖域化的主要结构进行某种性别废除主义(gender abolitionism)，再次“抑制超越有限范围的离开”(inhibiting departure beyond a limited range)。</p><p>Nyx继续说：</p><blockquote><p>将外部纳入一个二元论框架，使外部失去合法性，这是性别的逻辑。女性(feminine) 被当作一种缺失，因为它抵制了对秩序和维护人本主义平衡的中心主义倾向。它不利于父权制的任务，所以它对父权制毫无价值，被赋予了性别二元中二等公民的地位。这是一种双重表述，女性的生产潜力被俘获，为父权制服务，所以，加速性别就是把客体从主体中解放出来，把生产从主体和客体中解放出来。被它所反对的认同结构认同为女性的“外部”，以这种女性的形式退出了人本主义和父权制。女性从人本主义的生殖逻辑中解脱出来，女性不再生产后代以继承生产的战利品，作为生产未来的机器为男性服务，而是未来生产自身速度比人类的能力更快。</p></blockquote><p>许多人对Nyx的文章提出了异议，但它肯定是对关于U/Acc的辩论最重要的贡献之一，因为它展示了通往外在性的旅程是多么艰难。这就是辖域化的程度，如果G/Acc对你来说是不可接受的，你就不会有太多的运气来经受住任何从这里开始的扩展。</p><p>(这同样可以看作是对Michael James<a href="https://xenogothic.com/2019/02/25/do-u-even-acc-bro/">之前</a>的评论的挑战，当时他认为U/Accer们似乎并没有过上 “U/Acc的生活方式”——不管他们是什么。然而，U/Acc跨性别者队伍的规模，表明了他并不真正知道他在这方面在寻找什么。）</p><p>但这并不是要把跨性别*权利作为U/Acc话语的最终基础。它是<em>性别</em>加速主义的原因，认识到它本身与加速主义话语的特殊相关性，以及当设想一个未来的人类(people-to-come) 时，这个主体的、可塑性强的人类整体子集如何相关。U/Acc，在许多方面，更深入到人类主体，将探索时间作为其绝对基础。</p><hr><ul><li>  **<em>Amy Ireland</em>, “<a href="https://www.urbanomic.com/document/poememenon/">现象</a>**”</li></ul><p>对于那个加速主义只想“不管结果如何，都要加速资本主义”的指控，总是忽略了在这之前的一点。加速意味着速度的增加，但这是不具体的，因为确切的速度本身是不相关的，至少在我们人类看来是这样的。从来没有人考虑的问题是：我们如何测量速度？而答案当然是以时间为单位。</p><p>正如Amy Ireland在她的文章*<a href="https://www.urbanomic.com/document/poememenon/">现象</a>*的脚注中写道：“速度对于赛博乐观(cyberpositive) 来说很重要，但只有在它能实现质变（或者更好地被理解为一种密集的数量）的情况下才是如此”。她毫不吝啬地写道：“加速主义的媒介是时间”。</p><p>如果我们要回到Vince Garton的观点，即加速主义最好被认为是一种对现代性的感觉的哲学，是一种“神经的震荡”，那么在解读其在这方面的意义时，Amy无疑是最熟练的时间技师。同样在<em>现象</em>中，她写道：</p><blockquote><p>根据它自己的宣传，现代性是进步的、创新的、不可逆转的、扩张的。它从前现代生态学的周期性、季节性的脉搏中规划出一条直接的线路，通往未来的技术掌握和社会启蒙状态。现代主义“标新立异”的要求表面上拒绝了周期性所表达的封闭性和隔绝冲击性，然而，正如Land迅速指出的那样，随后又通过其他方式将其偷渡回去，在现代主义美学中倡导自我参照性，依靠周期作为历史和经济分析的基本单位，保留了陈旧的历法安排，并通过时间循环作为20世纪科幻小说中一个重要的原型特例的出现，背叛了它在大众想象中的盛行。周期性的意愿(cyclic inclination) 与拟人化偏见(anthropomorphic bias) 之间的联系，可以很容易地通过指出人类自然生理所固有的无数循环节律来挖掘，这种循环节律从内部偷偷地制约着现代性的自我理解。现代主义事业核心的这种不被承认的重复性暴露了它与“新”的关系的虚假性，揭示了它总是反对激进的开放性，或Land将称之为外部的程度。现代性的新奇只有通过一种有限的可能性经济来实现，而这种经济的条件（与人类的承受能力相称）总是事先设定好的。</p></blockquote><p>在这里，我们看到了时间是怎样作为感知的基础的，即使是现在，但没有人建议我们在时间中旅行，相反，在“成为我们内心所产生的东西的准因”中，所需要的或许是一种新的时间性——这里的“时间性”与“主体性”的理解思路类似。它是知觉的一部分，因此，它的可塑性比我们知道的更强。</p><p>虽然它的内部运作是无比复杂和微小的，就像手表的内部本身，表面论证很熟悉。这就是福柯<em>规训与惩罚</em>中的著名论点。我们所知道的时间，是<em>发明</em>的，主要是作为一种对蓬勃发展的资本主义的规训模式。但是，<a href="https://xenogothic.com/2017/11/26/monastic-vampirism/">正如我在其他地方所写的</a>——甚至最近在某种程度上<a href="https://xenogothic.com/2019/02/23/no-sleep-til-bedlam/">亲身经历</a>——经常有人试图强加新的规训和结构，新的时间性，从而让我们可以从我们无法想象的外在于我们的事物中逃脱出来。</p><hr><ul><li>  **<em>Vincent Garton</em>, “<a href="https://cyclonotrope.wordpress.com/2017/03/08/acceleration-without-conditions/">无条件的加速</a>**”</li></ul><p>也许正是在这里，我们终于可以开始以应有的考虑来对待Vince Garton对U/Acc的最初阐述。Vince写道：</p><blockquote><p>无条件加速主义开始于宣布放弃逐步倒退的政治化，而加速主义已经受到了这种政治化的影响。它谴责那些自诩为左派加速主义者的乏味的政治形式和乌托邦式的人本主义幻想，谴责他们对无法控制的事物进行控制的高度现代主义的假象。Srnicek和Williams认定兰德的作品仅仅指向一种不确定的稳定的“新自由主义”状态，这暴露了他们概念宇宙的根本性的局限。资本的胜利行进并不以历史上有限的<em>人类</em>意识形态为起点和终点。</p><p>无条件加速主义同时拒绝了右派加速主义者的Yudkowsky式的对控制和评价的关注、对现代性爆炸的塑造、对其异质性的保证、对所谓不断改进的超人类主义的可能性的探索。人类状况的总体改善，固然是传统左派似乎无力回应的事实。但是，除了种族和民族的呐喊之外，右派加速派似乎对这一过程中越来越多地涉及到的人性的撕裂过于焦虑。尽管他们宣称自己的激进与“黑暗”的身份认同，但他们以官僚迂腐的政府形式为榜样，他们希望爆炸能在其中被塑造和恢复。</p><p>在所有这些情况下，无条件的加速论者庆祝并加强了整个现代性的火焰：资本的流动将世界压缩得越来越紧，形成一种液体专制的机器，它正在重塑和重新安排人类，社会控制论的流动正在压倒政治机构，尽管它自己也在走向最终的谵妄。在西方，正是<em>科学怪人</em>(Frankenstein) 构成了决定现代性进程的人物：推翻主人的工具。贸易。社交媒体。人工智能。在控制论的现代性中，这个故事被不断重复。无条件加速主义在其万花筒般的多重性中认同了这个推翻过程。系统疾病(System disease)。武器化的虚无主义(Weaponised nihilism)。K-叛乱(K-insurgency)。</p></blockquote><p>由此，或许我们可以对U/Acc的任务进行更清晰的阐述——我将以此结束这篇文章。</p><ul><li>  抵制自诩为激进政治的“形式美学保守主义”（归于左<em>和</em>右）。</li><li>  在晚期资本主义的整体中，考虑人类作为一个代理人，如何成为一个总体系统的产物，而人类可能对这个系统的影响相对较小，当然也无法控制。</li><li>  加剧了对人类主体<em>我们所知道的</em>的撕裂——也就是说，当代人类主体是围绕着它的各种力量的产物，而这些力量又是在它内部致命地产生的——以及那些为了新的激进生产而限制它持续向外飞行的制度（性别、民族国家等）。</li><li>  此外，加剧现代性的时间性之外的拉扯，作为“现代性经验”结构的那个绝对基础——现代经验也许被理解为那个使我们与其他生命形式分离的时间性围墙。</li></ul><p>最后，我只想说，在写这篇文章的时候，我没有咨询过U/Acc领域的其他人。虽然我认为这些文字为作为树洞的推特所看到的那些争论考虑提供了一个很好的基础，但我很乐意在这一点上得到纠正和挑战，而且它绝不是权威的。就像拼凑式的辩论——可以看作是U/Acc思维的地缘政治派一样，人们有自己的研究兴趣和观点，而这些并不能全部凝聚成一个总的理论。</p><p>考虑到这一点，我鼓励大家提出任何更多的建议，如果有其他建议提出，我很乐意在定期更新中把这些建议添加到本帖的最后。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="无条件加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="NickLand" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/NickLand/"/>
    
    <category term="U/Acc" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/U-Acc/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>xenogothic :: 一个无条件加速主义Primer I</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/08/a-u-acc-primer/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/08/a-u-acc-primer/</id>
    <published>2021-01-07T18:14:55.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:12:27.752Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自：<a href="https://xenogothic.com/2019/03/04/a-u-acc-primer/">A U/Acc Primer</a> 译者：晚霞</p><blockquote><p>加速主义者们就像“beep. bop. boop, ” 我说的对吗？</p><p><em>— Max Castle, commissioner of sewers (</em><a href="https://twitter.com/realMaxCastle/status/1101251632732520448?s=20">@realMaxCastle</a><em>)</em></p></blockquote><p>为了代替我<a href="https://xenogothic.com/2019/02/25/do-u-even-acc-bro/">前几天想澄清的关于加速论者的错误认识的暴躁U/Acc帖子</a>，我想我会把一个容易取得的和最近的在线资源的阅读列表——与评论——给那些想自己看看有多少文章可以反驳（或直接忽略）最近很多对话者的反复出现的”得搞快点”(gotta go fast) 的论点的人。</p><p>我不打算在这里从头开始。我的想法是尽可能简明扼要地描绘出一条涵盖过去五年的轨迹。但这还是会涉及到在探讨U/Acc具体带来什么之前，先回顾一下加速主义的核心观点——<em>spoilers：它们之间并没有什么不同</em>——但如果你对这一切都很陌生，想找一个更全面的介绍，你最好还是从Urbanomic出的那个全面的手册*<a href="https://www.urbanomic.com/book/accelerate/">#Accelerate</a>*开始。</p><p>2014年出版的*#Accelerate*，从马克思等人的一些著作原文开始；跳到1968年德勒兹、Firestone、利奥塔的轨道上的文本；加速穿过Land和CCRU；然后以早期加速圈核心贡献者的大量后-CCRU的信函结束。它还配有天才的Robin Mackay介绍，他的压缩技术无人能及。可以说，你得到了很多知识。</p><p>我认为*#Accelerate*现在的有趣之处在于，它为加速主义提供了所有的分支—<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dark*Enlightenment">新反动主义</a>、<a href="https://deontologistics.wordpress.com/2018/02/11/on-neorationalism/">新理性主义</a>、<a href="https://www.google.com/search?client=safari&rls=en&q=xenofeminism&ie=UTF-8&oe=UTF-8">异女权主义</a>，这只是挑选了三种看似不相关的论述，这些论述是从加速主义讨论中发展起来的，而且在Urbanomic reader出版之后，这些论述在很大程度上自成一体。</p><p>从这个意义上说，*#Accelerate<em>是在丛林中适当迅速地开了一枪，连接了许多不同的但有共鸣的思想。然而，自其出版以来，又积累了许多。有鉴于此，我想分享和讨论一些相对较新的网络文章，如果你想跟上这</em>快速*的节奏，我建议从这些文章开始。</p><p>但不是<em>太</em>快……和以往一样，这类东西很长，也许有悖于提供可消化的东西的目的，但我认为，这里的广泛评论是必要的。我的目的是要说明这里所选的每一篇不同的文章、论文和文章，所描绘的加速主义的图景，与很多人自以为了解的图景截然不同。我希望阅读它们本身就能做到这一点，但为了安全起见，我不会让任何一个观点与之前的观点毫无关联。这种程度的谨慎感觉是必要的，因为，我必须承认，这周我被许多人对加速主义的理解所震惊，包括那些积极地把自己当作某种“加速主义者”的人！但这也不是什么新鲜事。但这也不是什么新趋势……</p><hr><ul><li>  **<em>Vincent Garton</em>, “<a href="https://cyclonotrope.wordpress.com/2017/07/22/excavating-the-origins-of-accelerationism/">挖掘加速主义的起源</a>**”</li><li>  **<em>Pete Wolfendale</em>, “<a href="http://deontologistics.tumblr.com/post/91953882443/so-accelerationism-whats-all-that-about">那么，加速主义，到底是咋回事？</a>**”</li></ul><p>关于这里或*#Accelerate*中出现的文本，有趣的是它们借鉴了整个哲学史。加速主义的部分难点——无疑会导致误解——是它不喜欢被钉死。这并不是一种目的性的捉摸不定，而是描述了一种一直存在于我们身边的倾向。Vince Garton对此有最好的解释，他写道：</p><blockquote><p>追溯加速主义的谱系是充满问题的。在最表面的层面上，加速主义已经存在了大约十年。在其不言而喻的核心，它不可能是古老的。不同的关注点会产生迥异的结果。毫无疑问，在未来某个遥远的版本的<em>Geschichtliche Grundbegriffe</em>（Historical basic concepts，Otto Brunner的著作）中，一篇关于“加速主义”的文章会注意强调<a href="http://www.zero-books.net/books/malign-velocities">[Benjamin] Noys</a>对这个术语的表述，通过明显的参考文献追溯对“加速”的关注，从德勒兹和瓜塔里，再从那里到尼采。它将着眼于这个词在2010年代中后期被左派和右派不同群体采用和否定的过程。加速主义不是对尼采的特定解读，就像资本主义是对斯密的解读一样。一个马克思主义加速论者不需要读过<em>千高原</em>的任何一页，就能保持加速论者的身份。类似的结论——类似的情绪——已经从似乎完全不知道对方的传统中表达出来。</p><p>难以避免的结论是，首先最好不要把加速主义视为一套思想。[Nick] Land将他所称的<a href="https://socialecologies.wordpress.com/2012/11/04/libidinal-materialism-a-philosophy-of-desire/">“力比多唯物主义”</a>(libidinal materialism) 描述为更多的是“神经的颤动”，而不是一套学说。加速主义并不等同于力比多唯物主义，但同样的观察似乎大量地适用于它。只要有适当的历史敏感性，加速主义的调制(modulation) 很快就会在世界各地的不同语境中涌现出来，沿着工业资本主义的风暴前沿推进。它作为现代性本身所特有的加速度的感觉出现，马克思、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hirato*Renkichi">平戸廉吉</a>（译者注：日本大正时期的先锋诗人，与日本未来主义运动有关）、鲍德里亚和其他很多人都以不同的方式表达了这种感觉。把这种表达方式以具体的哲学形式摆出来的动力，也许是受西方传统的特殊影响。感觉本身则不然。</p></blockquote><p>从这个意义上说，加速主义不过是对现代性的一种看法——甚至是现代性的<em>感觉</em>。当然，这也是一种巨大的过度简化，但它比“得搞快点”(gotta go fast) 更好。</p><p>要找出这个“得搞快点”的论点究竟来自哪里，是非常困难的。是出自本杰明·诺伊斯吗？是他创造了“加速主义”这个词，作为一种侮辱，一个笑话，显然是Mark Fisher收回了这个词，并把它转了过来。我认为陪审团还没有决定这是否是一个好主意。加速主义是一个奇妙的模糊载体，可以给这种“神经的震颤”提供一个准学术的归宿，但诺伊斯的任性——我一直不明白，<a href="https://www.press.uchicago.edu/ucp/books/book/distributed/G/bo21618756.html">出自一个所谓的巴泰尔人之口</a>——却一直附着在它身上。</p><p>正因为如此，这种完全不准确的简化与加速主义本身一样古老，但是——我们最好注意到——相反的修正也是如此。例如，在写这篇入门文章的时候，我发现了Pete Wolfendale的一篇旧博客文章，其中的段落和我前几天写的一样气愤，而皮特的文章是四年前写的！</p><p>他在开始时引用了一篇评论文章的内容，他首先引用了Malcolm Harris为<em>New Inquiry</em>写的一篇关于Urbanomic reader的评论，名为“<a href="https://thenewinquiry.com/turn-down-for-what/">拒绝啥呢?</a>”(Turn Down For What?) ——让人立刻有一种“<a href="https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/Sv**1Kf1Kv853sAYp2re*mrV-X4=/0x0:1409x785/1820x1213/filters:focal(622x252:846x476)/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus*image/image/55701647/Screen*Shot*2017*07*13*at*1.09.20*PM.0.%20.png">how do you do, fellow kids</a>”的感觉。Harris显然是试图总结书中的宇宙观，他写道：</p><blockquote><p>资本主义把活着的成本降到最低，但只是为了随着饼的增大而缩小工人的那一块。最终通过这个过程，“很明显”，使得所有者是寄生虫，被剽窃的剽窃剽窃者(the expropriated expropriate the expropriators)。如果所有这些都是事实，那么合乎逻辑的是，我们不应该试图减缓剽窃的速度，而是应该试图<strong>加速这个系统走向其不可避免的厄运</strong>。这种动态是集子*#Accelerate*的前提，这个册子来自激进古怪的出版商Urbanomic。</p></blockquote><p>他明显沮丧地补充道：</p><blockquote><p>正如Alex Williams之前所指出的，这不是一个<em>任何人都曾持有的立场</em>。好吧，让我们稍微限定一下。可能有人曾持有这个立场，他们中的一些人现在甚至认为自己是“加速主义者”。所以，我们把它限制在这样的说法上，即它不是*#Accelerate<em>中</em>任何人都曾持有的立场*。</p><p>连Nick Land都没有？不，连Nick Land都不是。他<em>喜欢</em>资本主义。他想加速它，但不是因为它将在其自身矛盾的重量下崩溃。那德勒兹和瓜塔里呢？不。根据他们的说法，“没有什么东西会死于矛盾”，所以无论他们旨在加速的是什么解域化进程，无论他们旨在加速的是什么目的，都不是矛盾，也不是它不可避免的崩溃。 Srnicek和Williams呢？不，他们所做的很多事情都可以被看成是与D&amp;G（<em>\</em>更有甚者*与Land）决裂，回到了一个更加马克思主义的立场，但他们明确拒绝把资本主义与后资本主义之间的过渡看成是矛盾激化所带来的辩证的消解。</p><p>那么，马克思呢？马克思究竟在多大程度上投入了作为历史形而上学动力的矛盾的实质性概念，这是一个有待商榷的问题，我不打算在这个特殊的解释学马蜂窝里跌跌撞撞。不过，很显然，即使我们对马克思采取我们所能找到的最强的历史决定论（如辩证唯物主义）解读，他仍然会拒绝从资本主义寄生性的日益自证将自行带来expropriation的expropriation的说法，推论到我们因此应该试图“加速这个制度走向其不可避免的厄运”的说法。</p><p>这些经典人物中没有一个人，也没有人在这个系列中想要<em>不可避免的厄运</em>（尽管，无可否认，Nick Land的愿景除了他之外，每个人都可能是这样的）。事实上，新兴的左翼加速主义股的动机一方面是认识到资本主义一旦面具滑落就不会自毁，（参见2008年金融危机后新自由主义令人难以置信的缩减），另一方面是认识到我们需要计划和行动来避免不可避免的厄运，（例如：环境危机、经济危机、文化危机等）。所以，重复一下：加速主义不是要加速资本主义<em>意义上的</em>矛盾。无论加速的是什么——对此存在严重而重大的分歧——都不是矛盾，无论这种加速的目的是为了过渡到哪，都不会是社会崩溃，明白了吗？我们可以继续前进了吗？很好。</p></blockquote><p>那么，说到这里，我们<em>应该</em>从哪里开始……？</p><hr><ul><li>  **<em>Wikipedia</em>: “<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Accelerationism">Accelerationism</a>**”</li></ul><p>我知道——这很好笑——但是，正如Nick Land在一篇文章中正确指出的那样，我们将在一分钟内谈论，加速主义的维基百科页面“很短，但质量特别高”。我不知道这是否<em>仍然</em>是真实的。（2020.5更新：这绝对不再是真的了）维基百科自己的免责声明也值得注意——他们承认这篇文章“对大多数读者来说可能技术性太强，无法理解”。我认为这与文章的技术性无关，更多的是与它的密集分层有关；它将各种立场隐含地层层叠叠地叠加在一起，变成了比它似乎认为的更不一致的东西。</p><p>不管它是否有助于我们的理解，加速主义维基百科的页面都值得我们挑剔，如果只是为了揭示这个尴尬的谱系已经变得多么扁平化的话。例如，值得注意的是，文章的导言段包含了三种不同的加速主义观点，而且，在维基编辑的灵感中，“得搞快点”(gotta go fast) 学派的加速主义批评家在最后被提及。</p><p>对我来说，关键的是中间那句：</p><blockquote><p>当代的一些加速主义哲学从德勒兹-瓜塔利的解域化理论出发，旨在识别、深化和激化解域化的力量，去克服压制深远的社会变革可能性的反作用倾向。</p></blockquote><p>我们稍后会讨论“解域化”到底是什么，但正是在这里，我们看到了热火朝天的分裂背后的动力，而这种分裂定义了过去几年出现的加速主义。</p><p>有趣的是，这句话确实带有上标警告*[澄清需要]*。不过，提供这个澄清的难度显示在两个方向。首先，这里提出的建议是“一些人”的出发点——据我所知，这一直是基础，但此后许多工作都选择忽略它而采用其他（更肤浅的）解读——这一点很有说服力，但更具挑战性的是总结所有这些社会转型可能由什么组成或实际需要什么。这方面的答案在很大程度上仍有待商榷。</p><p>因此，我们剩下的是一种复杂化和简单化的倾向，它们各自朝着相反的方向发展。因此，为什么我们有一个加速主义的字母表——L/Acc；R/Acc；<a href="https://vastabrupt.com/2018/10/31/gender-acceleration/">G/Acc</a>；<a href="https://www.e-flux.com/journal/87/169402/notes-on-blacceleration/">Bl/Acc</a>；<a href="https://www.meta-nomad.net/z-acc-primer/">Z/Acc</a>，等等——所有这些都是对解域化这个中心点的内在探索，或者它们专注于命名这个过程中与特定人群相关的社会转型——例如，这些人群和它们所包含的新兴主体如何成为加速主义本身所描述的过程的核心、典范或受加速论本身所述过程影响最大的东西。（后面也会有更多的论述）。</p><p>无条件加速主义(Unconditional Accelerationism) 旨在成为这里的总体理论。这些变体中的许多都很有趣，也很重要，但我们必须承认它们给加速主义设置了“条件”，所以U/Acc试图无条件地考虑它们的基础过程。</p><hr><ul><li>  <strong><em>Mark Fisher</em>: “<a href="https://egressac.files.wordpress.com/2017/02/mark-fisher-postcapitalist-desire1.pdf">Postcapitalist Desire</a>”</strong></li><li>  **<em>Nick Land</em>: “<a href="https://jacobitemag.com/2017/05/25/a-quick-and-dirty-introduction-to-accelerationism/">A Quick-and-Dirty Guide to Accelerationism</a>**”</li></ul><p>那么，U/Acc为什么是必要的？它为什么会在什么时候出现，出于什么目的？它的观测结果是什么？</p><p>我希望，在我们继续进行的过程中，我们会触及所有这些问题，但为了谈论这个问题，我认为首先值得指出上面链接的Mark Fisher和Nick Land的这两篇文章。</p><p>这两篇文章都不是基础性的。事实上，它们都是比较新的。相反，它们是两位关键的CCRU成员写的两篇导言，他们考虑了加速主义从何而来，最重要的是，他们认为加速主义在未来可能（或应该）走向何方。今天把它们放在一起读，它们是两位作家牢牢把握住脉搏写出的两篇非常有预见性的文章。</p><p>Fisher的文章很有特色，它是我一直认为失传的<em>迷幻共产主义</em>（Acid Communism）文本——它至少是对那本现在未完成的书的否定性启发的一种描述。</p><p>我在<a href="https://xenogothic.com/2019/02/25/do-u-even-acc-bro/">上一篇</a>中引用了“后资本主义的欲望”(Postcapitalist Desire)，因为它包含了我认为是对加速主义项目最好的、最简洁的总体总结，与之前引用的、更浓缩的维基百科片段相呼应。他写道：</p><blockquote><p>资本主义是对封建制度的必然失败的逃避，它没有摧毁封建制度，而是在阶级结构中重构了社会分层。只有在这种模式下，德勒兹和瓜塔里呼吁“加速进程”才有意义。它并不意味着一意孤行地加速资本主义的任何或一切，希望资本主义因此而崩溃。相反，它意味着加速资本主义不能被阻碍的毁灭过程。</p></blockquote><p>这一点值得注意，因为，虽然Fisher一般被视为左翼加速主义(L/Acc)的那种（祖）父亲——或者养父，也许，我不知道，不管怎样——但他曾指导过<a href="https://www.versobooks.com/books/2315-inventing-the-future">Srnicek和Williams</a>（如果我没记错的话，还曾是后者的博士生导师），这篇文章考虑了Land的持久遗产，以及可能无意中对过去十年左右出现的反资本主义（或者说，对Fisher来说，是一种<em>后</em>资本主义）加速主义的影响。</p><p>虽然它不同意Land的明显反马克思主义的文本，但它还是拥护这些文本，因为它们展示了左派如果要在不久的将来生存下去所必须面对的挑战。我们可以将这些挑战总结如下：</p><ol><li> 左派必须反对资本主义对欲望垄断的假设。</li><li> 左派必须解决其对革命的呼吁与“政治和形式美学保守主义”(political and formal-aesthetic conservatism) 之间的矛盾。</li><li> 左派必须认识到现在政治所处的地域主要是技术性的，上述技术越来越多地嵌入到日常生活中。</li></ol><p>这些挑战指向了必须克服的过时的、被误导的、左派抑郁的世界观。Fisher坚持认为，资本主义的某些方面——事实上，它的一些主要机制——如果能找出如何最好地引导它们——注意不是“抓住”它们，而是减少它们对某些影响的垄断，就能对左派有利。</p><p>值得称赞的是，近年来左派在解构这些原则方面取得了相当大的进展——尤其是在他去世后，最悲惨的是——费舍尔的第1和第3点被越来越多地公开讨论，尤其是在2017年的英国。然而，<em>No.3</em>似乎已经成为L/Acc的核心宗旨，而忽略了他提出的其他两点。（关于这一点的更多内容，请参见：Mark Fisher的文章/演讲“<a href="https://www.youtube.com/watch?v=MWMr4jtfZ08">Touchscreen Capture</a>”)</p><p>特别是<em>No.2</em>，仍然受到指责。简而言之，它呼吁对外部性(outsideness) 有新的认识。它指向的是几十年来加速论者一直倡导的同样的建议。</p><p><em>向着你目前的思维模式的外面走去，因为它被你所说的你所反对的东西过度影响，并且通过抓住系统本身的内部死亡驱动力来做到这一点</em>。</p><p>Land的文章，或许也是一反常态的清晰明了（对比他在<em>Circuitries</em>和<em>Machinic Desire</em>中发现的比较著名的幻觉模式(hallucinogenic mode) ，他的主要加速主义文——都在*<a href="https://www.urbanomic.com/book/fanged-noumena/">Fanged Noumena</a><em>中，前者也在</em>#Accelerate*中）。</p><p>在这里，Land在他的<em>A Quick-and-Dirty Guide to Accelerationism</em>中，阐述了同样的建议，赞成解域化，正如Fisher所援引的，以及在德勒兹和瓜塔里的合著中所写的那样。他写道：</p><blockquote><p>对于加速主义来说，关键的教训是：“负反馈电路——如蒸汽机的‘调速器’或恒温器——的功能是使一个系统的某些状态保持在同一位置。它的产物，用法国哲学控制论者德勒兹和瓜塔利所表述的语言来说，就是<em>辖域化</em>。负反馈通过纠正漂移来稳定一个过程，从而抑制超出有限范围的偏离。动力被置于为固定性服务——一种更高层次的静止状态，或者说是状态。所有复杂系统和过程的平衡模型都是这样的。为了捕捉相反的趋势，即以自我强化的差事、逃跑或逃避为特征的趋势，D&amp;G创造了一个不优雅但很有影响力的术语<em>解域化</em>。解域化是加速主义唯一真正谈论过的东西。</p></blockquote><p>在我们开始之前，首先，我们应该澄清我们的术语。</p><p>辖域化可以从字面上理解（目前）为构成辖域的过程。在这里，辖域应被视为一个过程本身，而不是一个固定的陆地。它是一个国家或统治者建立和维持其统治和影响范围的过程。引用Stuart Elden的一句话，<a href="https://press.uchicago.edu/ucp/books/book/chicago/S/bo28246205.html">我一直在读他的新书</a>：</p><blockquote><p>辖域不是一个产品，而是一个过程，是由一系列实践和技术形成的，包括划界、划分、征服、排除、包围、控制、勘测和绘图。为了理解辖域，我们需要超越简单化的定义，并研究更多——当然是政治和地理问题，但也包括经济、战略、法律和技术问题。这是把握辖域在不同时间和地点以不同方式被理解和实践的复杂性的一种手段。</p></blockquote><p>那么，用德勒兹-瓜塔利(DeleuzoGuattarian) 明确的术语来说，辖域化就是这个同样的过程被抽象化并置于主体性之上。资本主义本身就与这种过程产生了共鸣，它应该被理解为在两个尺度上运作。它远不止是一种经济制度，这一点越来越明显。事实上，我们可以说，今天，它本身就是辖域化的内部引擎，辖域化的资本主义塑造了思想，就像它塑造民族国家一样彻底。所以，正如Fisher在上面的引文中所推断的那样，理解加速主义的关键是理解资本主义的发展。</p><p>一个快速的（无疑是有缺陷的）总结：</p><p>正如在<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism">封建</a>制度下，臣民必须为地主的利益而工作，才能“享受”某些权利和保护一样，现代工人也被锁定在类似的奴役心态中，以换取基本的生存手段。虽然封建主义的解体将权力从封建领主手中整合到民族国家首脑手中，但其劳动动力仍然是各种规模的生产力量的主要来源——这是马克思的“原始积累”概念，也是Fisher评价“失败的逃亡”(failed escape) 的来源。</p><p>然而，由于意识到自身地位的脆弱性，这个体系实施了无数的失败保障，据此，这个辖域看起来是流动的，并能适应其不断的内部变化。可以做出让步，而其他因素则被严厉地强制执行。辖域的边界摇摆不定，像一根胡萝卜一样摆在我们面前，只是提供了新的幻觉，却没有真的提供它——产生了Fisher曾经所说的“狂热的静止”(frenzied stasis) 状态。事实上，系统内偶然性的幻觉被允许扩散，刚好使总体结构稳定下来。这也是Land在上面已经描述过的。</p><p>因此，虽然资本主义允许一些解域化的实例——即辖域解体的实例——但它利用这些实例刷新、重新巩固和加强自身，仍然“抑制超出有限范围的离开”(inhibiting departure beyond a limited range)。这样一来，也许可以把资本主义看成是一块肌肉——它撕裂、撕裂、弯曲，但只是为了让手臂本身变得更强壮——而资本主义无疑是国家的强壮手臂。这个过程就是D+G所说的 “<em>再辖域化</em>“。</p><p>那么，再辖域化就是身体政治的日常锻炼。它<em>喜欢</em>挑战自己……但只能挑战这么多。</p><p>不过，也有观点认为，考虑到它的年龄，这个系统并没有像过去那样从这些锻炼中恢复过来，这解释了我们目前的一系列情况。</p><p>但即使是这样，这种再辖域化的过程在今天也特别明显。简单地回想一下十年前和2008年金融危机的后果，甚至两年前和围绕着特朗普当选或脱欧公投的气氛。对于世界的发展方向，人们明显感到“末日将至”的恐惧和 “时代在变”的兴奋。很多事件都让人感到前所未有，似乎重大变革不是在地平线上，而是就在我们面前。</p><p>现在我们有什么？缩减的新自由主义。更多的是一样的东西。特别是特朗普和脱欧，只会加剧这个体系的内部运作，就像一条蛇咬掉了比它能嚼的更多的东西，怪异地鼓起，照亮了它被拉长的极限，但同样消化了它，并保持结构上的完整。</p><p>那么，解域化可以理解为拆除、攻击和退出强加的社会结构的总体影响和统治的过程。</p><p>我们将再次回到“解域化”这个概念，但现在值得强调的是，人们在这里希望通过站在这个过程中实现的，是一种彻底的新的东西；一种外在的东西；一种超越目前停滞不前的封闭领域的东西。不仅仅是“有点不同的东西”，而是我们对现实结构的思考方式的全面转变。</p><p>尽管如此，人们对这一点之后的世界能够或应该是什么样子还是有非常特别的看法，但这些论点在很大程度上是推测性的，正是因为我们必须首先认识到我们对未来的愿景在多大程度上是由我们所处的系统所提供的。这再次呼应了Fisher的资本主义实在论(Capitalist Realism) ，同时也呼应了他蓬勃发展的迷幻共产主义思想，它希望引用“迷幻”(psychedelia) 作为一种完全脱离资本主义期望和宣传的共产主义愿景。</p><p>虽然外部性在这里值得关注，因为它是所有加速主义项目的核心，但我们也必须面对这样一个事实，即在许多偶然的对话者心目中，它几乎完全与Land联系在一起–毫无疑问，这是因为他的<a href="https://twitter.com/Outsideness">@Outsideness</a>推特账号和*<a href="http://www.xenosystems.net/">Xenosystems</a>*的博客标题“Outside In”。然而，正如他在上面正确指出的那样，加速主义从来没有关注过其他的东西。Srnicek和Williams，甚至在他们的L/Acc *<a href="http://criticallegalthinking.com/2013/05/14/accelerate-manifesto-for-an-accelerationist-politics/">加速主义政治宣言</a>*的结尾，宣称“未来必须再次被破解开来，解开我们的视野，走向外部的普遍可能性”。</p><p>让步这些过程和概念的某些名称的“所有权”，我个人认为是错误的，这往往是为了对抗怨妇和吸血鬼的攻击。(一个轶事：我认识一个人，他曾经因为<a href="https://twitter.com/Hyperdub/status/822462151801630720?s=20">背了一个这样的包</a>而被骂成是“法西斯”)。左派因此不断地跳语义船，有时对其不利，但有时是为了保护自己不受归纳性的解读。<a href="https://vastabrupt.com/2018/01/16/reaching-beyond-to-the-other/">我以前写过这方面的文章</a>——比如说，为什么Fisher写在“egress”上，而不是“exit”。但有害的是那些回响最令人失望的结果，对思想和实践产生了非常真实的影响。例如，正如Land在他的文章中所正确指出的那样，L/Acc在很大程度上已经失去了这种外在的导向，因为“左派加速主义似乎已经把自己解构回传统的社会主义政治”。而这主要是通过不想与不受欢迎的人共享一个词汇来实现的。不过，Land在这里确实方便地没有提到R/Acc，但这本身就是一个有趣的故事。</p><p>在这方面，U/Accers有一个常见的（如果是误导性的）论点，那就是U/Acc就是Land最初打算的R/Acc。不过，这并不是要站在网上很多人所知道的R/Acc一边。如果说L/Acc通过丢掉哲学而剪断了自己的翅膀，进入了政府游说的隐秘世界——我听说Srnicek和/或Williams很真实地做到了这一点——那么R/Acc和它的推特对话者也同样朝着无力的方向发展。</p><p>这是兰德在他的NRx博客<em>Xenosystems</em>上已经预见到的一种趋势，这个博客在某种程度上可以被认为是对L/Acc蓬勃发展的技术社会主义的一种明确的补偿性回应。然而，R/Acc与它的“左翼”同行不同，它一直试图在其加速主义哲学和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dark*Enlightenment">新反动主义</a>政治派别之间保持松散的分离。</p><p>在这方面，R/Acc一直是一个不好的名字，但C/Acc——代表“资本主义加速主义”——并不是一个讨好的缩写。这是因为R/Acc的著作通常是<em>描述一个过程</em>，而NRx提供了一个政治轨迹，它将加速走向空隙，我们现在的外部，这个过程本身的分析揭示并可能允许。这是通过拒绝当代政治所珍视的许多政治基础来实现的，这是有争议的，但这就是外部性的本质——它意味着比许多你感到舒适的事物更多的外部性；它正是超越你的理论和政治舒适区的举动。但事情并非如此简单。这里需要注意的是，哲学观察和政治行动之间的这种明确分离。这并不是要排斥这两者，而是要把它们理解为是互补的，但却又是不同的思想模式。这也是U/Acc的手法。</p><p>不过这里值得强调的是，兰德在他的NRx博客上提供的进一步的划分，这种划分与任何左翼话语都完全不同：NRx的内部和外部变体(NRx’s Inner and Outer variants)。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="无条件加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="NickLand" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/NickLand/"/>
    
    <category term="U/Acc" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/U-Acc/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>nyx :: 无器官的博客</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/30/nyx-blog-without-organs/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/30/nyx-blog-without-organs/</id>
    <published>2020-12-30T07:18:32.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:19:27.457Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自nyx land的博客<a href="https://nyxus.xyz/posts/blog-without-organs/">nyxus.xyz</a> 译者：晚霞</p><blockquote><p>译者注：文中提到的Federation指的是<em>联盟网络</em>。关于<em>联盟网络</em>的具体介绍可以看「<a href="https://freeformsuite.wordpress.com/2020/12/03/a-quick-guide-to-the-free-network/">Sean Tilley :: 一个通向自由网络的快速指南</a>」，或者访问<a href="https://the-federation.info/">the-federation.info</a>；<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/GNU_social">GNU Social</a></p></blockquote><p>即使你不关注我的推特（译者注：<a href="https://twitter.com/NyxLandUnlife">@NyxLandUnlife</a>），你也肯定注意到了，我的博客已经发生了一些大变化。我已经把她从运行Wordpress的VPS（虚拟专用服务器）全部搬到了Gitlab Pages上，并且使用<a href="https://gohugo.io/">Hugo</a>。</p><p>我决定使用静态网站生成器，部分原因是她提供了灵活性（特别是在使用Hugo的情况下）以换取了不那么容易使用的现成方式。使用传统的博客平台，如Wordpress，一切都存储在SQL数据库中。她的主要优点是支持多作者（尽管如此，这也是可以在Hugo和其他静态网站生成器中通过调整一些配置来实现的），但她最大的缺点，也是导致我远离她的原因，是需要将她托管在专用服务器上，以及如果我发生任何事情，我所有的内容都可能被围困在HTML协议中的一个草率的LEMP堆栈中。</p><p>静态网站生成器不需要数据库，网站本身也可以使用git进行整体克隆。她们的灵活性和可扩展性也使得原始markdown文件可以容易地被移植到自己的repo中（译者注：Repository的缩写，指的是仓库——版本管理系统（如git）的存储文件），我就是这么做的。Markdown很棒、格式很干净，并且可以轻易地转换成其他格式，<em>使得任何人都可以很容易地复制和重新发布我的作品，而我对她们没有任何控制权。</em>互联网已经在很大程度上允许这样做，<em>但我们正在迅速逼近互联网和HTTP协议的极限地带。</em>最近废除网络中立性(net neutrality) 和华纳媒体（译者注：Time Warner，是美国的一家大型跨国多媒体公司） 与AT&amp;T（译者注：美国电话电报公司（<em>AT&amp;T</em>）是美国最大的无线电通讯服务供应商）的合并，就是<em>互联网钙化</em>(calcification) 的一种路线，让互联网回到最初的模样，即互联网不过是另一个电视频道。</p><p>即使是像Wordpress这样的开源项目，也会发生某种中心化(centralization) 的情况。互联网上的内容，在HTTP协议上，并不是点对点(peer-to-peer) 的，而是客户端-服务器(client-server) 。HTTP的核心，仅仅在设计上，是一种等级关系，这无论如何都是存在的，虽然有些人可能会说这是一种“可接受的等级关系”，但事实是，她为内容再辖域化（reterritorialized，译者注：德勒兹与加塔利和著的《千高原》中的一个概念，与辖域化相对应） 成<em>能够获取最多内容的</em>服务器打开了大门。这就是所谓的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Network_effect">网络效应</a>，这一直是一些像Google和Facebook这样的开源项目的竞争者的问题。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Searx">SearX</a>和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Diaspora">Diaspora</a>也许本身就是伟大的project，但她们依赖于这种相同的客户-服务器关系，并试图与企业竞争，而企业总是会在这场游戏中获胜。</p><p>特别是像Diaspora这样的project <a href="#ref1">[1]</a>，其基本前提是每个人都<em>应该</em>使用她，因为她是开源的，而且不会跟踪你。而且尽管我支持任何至少会剥夺大多数人使用的服务中的技术项目，但即使不是网络效应，这些类型的项目也完全取决于人们<em>应该</em>做的事情而不是他们<em>正在</em>做的事情。而人们正在做的是使用像Google和Facebook这样的服务，这些服务会跟踪她们，尤其是在Facebook下，其一次又一次地被证明是极不值得信任的。但信任在这里并不是真正重要的，重要的是人们要用什么，而人们要用的是已经有网络效应的东西。</p><p>解决方法不是试图与等级网络中的等级制度竞争，而是要把整个该死的网络推倒。或者至少创造一个替代方案。</p><p>据我所知，目前还没有一个适合生产(production) 的点对点 git 仓库。Gitlab 与 Diaspora 和 GNU Social/Mastodon 基本上是同一种东西，因为她试图通过提供一个开源的选择来与 Github 竞争。她们也在寻求加入联盟，这非常令人兴奋。目前，从Wordpress转移到Hugo是我<em>解放网站的content并让她成为一个自主实体</em>的一小步。Hugo也足够灵活，她可以托管在IPFS上，我将为我的博客努力。IPFS是第一个，也可能是未来最重要的项目之一，她将把内容从客户端-服务器的层次结构中解放出来，而不依赖于传统的点对点模式，如bittorrent或oxcore，需要有人一直在线。每一篇博客文章，每一个共享的音乐库（另一个项目我很快就会开展）都会有自己的令牌（译者注: token，是服务端生成的一串字符串，作为客户端进行请求的一个标识）。Chan文化(Chan culture) 一直以来都是<strong>内容解放</strong>的先锋，拒绝给内容创作者任何形式的身份。<em>下一步不仅要拒绝给内容创作者身份，还要给内容自己的身份。一个永久的、加密的身份。一个赋予内容自我所有权的身份，而不是一个通过人类共识决定的身份。一个对我们来说毫无意义的身份，不能因为是一个随机的哈希值而对我们有任何意义，但对内容来说却永远意味着一切。</em></p><p>静态网站生成器是无器官的博客。她们撕掉了数据库的内脏，将内容禁锢在服务器上的作者分级数据库中。她们存在于组装的代码能联系起网站repo的任何一个地方，为内容提供了一个平滑的空间，甚至超越了作为人类的作者的权威。</p><p>[1] Diaspora和GNU Social/Mastodon都有federation，值得称道的是，尽管她并不是真正的点对点，是由服务器组成的federation为客户提供内容服务，但她们走在正确的方向上了。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    <category term="技术批判" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%89%B9%E5%88%A4/"/>
    
    
    <category term="decentrilization" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/decentrilization/"/>
    
    <category term="federation" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/federation/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="去中心化" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hex_editor :: 我们为什么要hack？</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/28/hex-editor-why-do-we-hack/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/28/hex-editor-why-do-we-hack/</id>
    <published>2020-12-28T08:59:48.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T06:02:32.646Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自<a href="https://newtotse.com/oldtotse/en/hack/introduction_to_hacking/hack1.html">totse.com</a> 译者：晚霞</p><p>我们为什么要做黑客？是为了篡改网页，留下某种网络团伙的涂鸦吗？是为了嘲笑那些高薪且低能的系统管理员吗？好吧，对于我自己，以及与我有联系的每个人来说，这两个答案都是否定的。那么，我们为什么要这样做呢？为了寻求知识？也许吧…</p><p>这绝对是一个被过度使用且有些毫无根据的借口。我们在每一个清醒的时刻都在寻求知识和智慧。我们每吸一口气，都会让我们多出3秒钟的学习时间。是的，攻破网络安全无疑是需要学习的。然而，我们不是偶尔也会用和以前一模一样的方法攻破系统吗？那么在这种情况下，我们为什么要这么做呢？如果你已经通过猜测Administrators密码攻破了一个NT盒子，我们为什么还要对不同的NT机器再做一次呢？我们不是已经学会了如何使用IPC$共享来获取重新命名的Administrator账户名吗？我们已经知道如何从前面提到的空连接中获取隐藏的共享。我们从重复的任务中学到了什么？什么也没学到。那为什么呢？我想前几次，是希望你会遇到新的挑战。</p><p>有时我们确实会遇到，但是否经常会把这一切归结为对知识的伟大追求？我个人不知道是否如此。尽管我们不敢承认，但这一切都归结为两个原因。一个是简单的因为它在那里，因为我们可以。另一个原因则稍微有点阴险，我们是偷窥狂。我们想知道另一边有什么有趣的东西。不管我们是企业的偷窥者，还是偷窥者在一些无助的98用户的硬盘里翻找。</p><p>Edmond Hillary曾经说过，当被问及为什么他希望攀登珠峰时，”只是因为它在那里”。我们真的那么肤浅吗？我们做这一切仅仅是因为我们可以吗？难道伟大的求知只是我们为了安抚自己的良心而告诉自己的吗？然而另一方面，我又觉得一定有更多的东西。也许我们真的对信息有一种原始的渴求，而这种渴求并不是我们可以轻易得到的。也许我们有一个隐藏的一面，没有人看到。除了我们的键盘，没有任何东西能感觉到的一面。一个黑暗的吸血鬼，嗜血的一面，渴求信息的活体给予血红蛋白。我们的一部分如此强大，它已经改变了我们的基因状态。我们是否已经进化到超越大多数同龄人？我们是否已经成为一个勇敢的新“虚拟”世界的半神？</p><p>如果你能想象一下，我们把同样的能力和力量带到现实世界中去。我们会看到什么？你正在和一个你不喜欢的人进行烦人的对话，在一瞬间他们就从现场消失了。你可以立即改变你的外表的每一部分，因为是完全不认识的，或出现完全是别人。任何你希望的公司或个人，只要你一挥手，他们就会失去与世界上其他任何人交流的能力。你可以是一个幽灵，并通过任何锁着的门或警报系统的空灵。你可以从家里或办公室里抓取任何你想要的信息，然后穿过锁着的门，不留任何痕迹地回来。</p><p>这些能力不会让我们提升到正常人的地位之上吗？编码不就是神一样的创造行为吗？“我昨天写了一个小的telnet应用程序。”会转化成，“嗯，你知道，它花了我几个小时，但我建立了这个奇特的小机器，让我瞬间传送自己到世界任何地方。”如果这就是写一个telnet应用的意义，那么大家会怎么看待那些写Half Life的家伙呢？</p><p>那么再回到我们在这个虚拟世界中的生活。我们是神吗？不，对我们来说，只有一个真正的神。那就是互联网本身。她所有的协议和操作系统。所有的路由器，交换机，光纤和服务器。她的每一个微小的部分，都是如此传神地连接在一起，创造一个整体。一个完整的存在，我们都居住在其中。这就是我们的上帝。这是我们选择崇拜的对象。那么我们是什么呢，我的黑客朋友们？我们只占所有居住在其中的人的不到1%。我们是牧师吗？不，我会把这个标签贴在系统管理员和服务台骑师的身上，他们指导着这群人。也许我们是恶魔？恶魔不属于黑暗面，属于反上帝吗？如果说互联网是我们的上帝，那么谁是我们的魔鬼？有没有可能有正无反，有阴无阳？我们必须有一个反神，然而是什么？我不知道自己的答案。难道是所有试图控制她的人？所有试图让我们的神屈服于他们贪婪的经济和控制利益的人？这听起来很有道理，我们难道不与这些势力争战吗？难道我们不与政府和企业改变我们勇敢的新世界的想法作战吗？如果我们是上帝的战士，那岂不是让我们成为天使？</p><p>几千年后，我们的后代可能会读到他们的圣经，了解我们如何英勇地与黑暗势力作战，以确保他们生活在一个没有暴政和压迫的世界里。他们会读到少数人是如何无畏地对抗多数人，我们是如何无法理解我们的行为所带来的深远后果。他们会惊叹于我们中的许多人被俘虏和毁灭，甚至不知道我们为什么要战斗。</p><p>所以，也许我们真的不需要抓住一个空灵的“<strong>为什么</strong>”。也许这一切都是命中注定的，也许我们只是注定要做我们所做的事，而这一切都将在漫长的险恶道路上进一步显现。不过话说回来……</p><p>有可能我们都只是缺乏维生素E，不善于社交的人类，有着强烈的破坏欲望，感受着日常生活中得不到的权力和尊重。也许这些都不是，然而这不是由我来决定的。我个人喜欢放下我的铁甲，作为一个复仇的天使站在我的上帝身边。准备与所有想伤害她的人开战。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    <category term="技术批判" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%89%B9%E5%88%A4/"/>
    
    <category term="未分类" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Japrocksampler :: Part7 LES RALLIZES DENUDÉS</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/28/japrocksampler-les-rallizes-denudes/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/28/japrocksampler-les-rallizes-denudes/</id>
    <published>2020-12-28T03:16:32.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:14:59.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>或者 ‘I WILL FOLLOW HIM’</p></blockquote><p>作者：Julian Cope 译者：晚霞</p><p>本文内容不代表译者观点，仅供参考。</p><p>注：自从贝斯手若林盛亮在1970年帮助劫持了一架日本航空的波音737飞机后，他们的事业就一蹶不振了（见第二册第五章）。他们最后一次正式发行的唱片是1977年录制的双现场LP。甚至没有人知道他们乐队的正式名称是什么，甚至没有人知道这个乐队的法语名是什么意思，因为在法语中没有<em>rallizes</em>这种东西。然而，围绕着Les Rallizes Denudés的崇拜却在逐年增加。 这是因为，在这个世界上，地下丝绒乐队和Stooges等前朋克乐队的亵渎性重聚，已经彻底摧毁了他们传说中的不合群神话。 LRD的信徒们可以放心了，因为他们曾经的英雄宁可集体切腹，也不愿意在日本北部的荒野上出卖他们长达37年的自愿的集体隔离，去做任何像发行新唱片这样的肮脏事情。 结合所有这些态度，再加上领袖水谷孝的强烈奉献精神，一遍又一遍地重新录制相同的小素材，你就有了一个超越所有其他乐队的摇滚崇拜的蓝图。当法国电影制作人<em>Ethan Mousike</em>跋山涉水来拍摄一部关于LRD的纪录片时（我还得说是他自费拍摄的），Mizutani拒绝让他拍摄乐队的特写，而是坚持让Mousike把三脚架架在更衣室里，从而让摄影机镜头聚焦在不到三分之一的舞台上。二十分钟的无聊镜头过后，水谷轻蔑地跳下舞台，一脚把门踢上。我们英勇的法国导演选择不责备这个无礼的水谷，而是让影片自然结束，从而让LRD的暴力隐喻充分发挥。</p><p>2003年11月，当我在伦敦的Lyric Theatre举办的为期两天的<em>罗马不是一天烧掉的</em>(Rome Wasn’t Burned in a Day)电影节上放映完整的<em>Mousike</em>（music 在古希腊语中写作<em>mousike</em> ，是从mousikos 一词变化来的，意即“属于缪斯的”） 电影时，在电影放映前的一个多小时里，剧院的小电影院里挤满了LRD的狂热者们。这些原教旨主义者们是社会病患者，他们直勾勾地盯着前方，偶尔坐立不安，但彼此之间几乎没有交流。当电影结束后，这些Rallizer几乎个个都直奔影院出口，对我准备发动的其他众多地下盛宴毫无兴趣。泰姬陵旅行者? SunnO)))？Van der Graaf Generator？Vibracathedral Orchestra？忘了吧！我能想象到每个人都回到了他（LRD没有女粉）的家里（译者注：由此可以看书Julian此人并不讨人喜欢，写东西完全没有依据，故作白人直男的幽默），在那里每个人都仔细地调查然后仔细地数着他的大量收藏的LRD战利品，然后匆匆忙忙地上床睡觉。虽然我相信我的这个想象中的现实与事实没有什么相似之处，但是，它确实很符合Les Rallizes Denudés和他们忠实的游牧部队的整体神话，在这个意义上，我的设想可能足够准确。因为，就像凯尔特(Keltic) 圣徒的生活一样，讲述Les Rallizes Denudés故事的最佳方式是通过事实、传闻和纯粹的杂烩的奇异组合。好吧，我们从头开始说吧……</p><h2 id="激进的黑色吉普赛乐队"><a href="#激进的黑色吉普赛乐队" class="headerlink" title="激进的黑色吉普赛乐队"></a>激进的黑色吉普赛乐队</h2><p>想象一下，一支高中乐队在25分钟的时间里演奏着Television乐队的<em>Marquee Moon</em>主打歌的低音重音外音，而一个Blue Cheer的(Leigh Stephens时期的)黑发及腰的蒙面吉他白痴则在这首歌曲上释放着那种压抑的白色噪音般的声音狂怒，将所述的伴奏曲目完全掩埋在雪崩般的泥土之下。想象一下，同一个瘦弱的白痴不时地暂时中断他入侵满洲里的吉他技巧，以便通过一系列迷人的令人不快的哇哇叫、打嗝、叫声和 Alan Vega式的呼呼的sub-sub-Buddy Hollyisms，将焦点集中到这首所谓的歌曲的和弦上。接下来，想象一下第二首和第一首一样长的歌曲，它的形式和声音来自于第一首歌曲中的Ur-spring，但它是由一个奇怪的朗朗上口的灵魂标准贝斯riff推动的，直接从Little Peggy March的1963年的热门单曲<em>I Will Follow Him</em>中提取。想象一下，这首音乐是由四位音乐家演奏的，他们每个人都是歌手/吉他手的复制品，每个人都带着阴影，每个人都高大魁梧，每个人都穿着黑衣，沉闷，你就进入了Les Rallizes Denudés的世界。因为我上面所描述的场景可能发生在1969年到1990年之间的任何时候，而我们任何人都没法亲眼看到。因为Rallizes乐队的领袖水谷孝早在1969年就采取了如此强烈的原教旨主义美学立场，以至于Les Rallizes Denudés乐队未来的所有成员–他们中的60万人–都很乐意遵守他们领袖的规则，只为能接近他，以便站在他毫不费力地释放的自动平移吉他漩涡的下风处。 而这正是水谷孝的录音艺术的原教旨主义性质，以至于乐队的其他成员很少改变LRD的声音风格；他们不能改变，因为水谷通过对演奏者和录音师施加异常严格的限制来限制他们的演奏。而在这种偏执地坚持水谷的秘密公式中，就蕴含着Les Rallizes Denudés的伟大之处。因为它确保了没有人能够用乐队自己的标准来评判一首LRD的歌曲。事实上，他们可以对另一支乐队的歌曲进行逐字逐句的复制，而这只能听起来像Les Rallizes Denudés。好了，现在我已经让你们对水谷孝的神秘配方产生了兴趣，我将通过揭示这个乐队不可思议的朴素风格来稍微打消你们的疑虑：</p><ol><li> 千万不要在录音棚里录音。</li><li> 只和那些对乐曲有丝毫偏差的乐手一起演奏，对他们来说，哪怕是最轻微的偏差，也肯定是灾难性的。</li><li> 永远不要发行唱片（永远不要）。</li><li> 坚持三十年，直到外面的世界发现自己。</li></ol><p>那么，如果Les Rallizes Denudés不发行唱片，我们又是怎么知道他们的呢？通过靴腿，靴腿和更多的靴腿。 事实上，Les Rallizes Denudés这样运作了很久，无论是音乐人还是乐迷，都已经提前知道了彼此的期待，以至于在那个靴腿的世界里，甚至有了一个种姓制度。是的，虽然某些LRD的LP被认为比其他的LP少了很多的靴腿味，以至于他们几乎成为粉丝心中的官方发行版本，但其他LP只是被当作现金，重新运行和……嗯，只是普通的靴腿。如果这一切听起来有点怪异，那么你最好把注意力转向本书的另一部分，等你感觉不那么紧张的时候再来。因为Les Rallizes Denudés只在这个层面上运作，在完全的虚无主义和完全的平淡之间，一个不太可能的交汇点，一个你永远不会猜到甚至需要存在的门，直到你发现它。但毫无疑问，Les Rallizes Denudés是一支具有世界意义的摇滚乐队。因为，与许多所谓的传奇摇滚乐队不同的是，这支乐队多年来为我们送来了无数经典的歌曲，而这些歌曲在五十年后，我们的孩子们无疑还在hiccupping，叫着，唱着。 因为Les Rallizes Denudés的声音传递要归功于前卫音乐，而水谷的歌曲本身也和Lou Reed的歌曲一样，专注于民谣。的确，水谷的个人原声演出将是一个相当出色的提议，充满了朗朗上口的歌声和<em>他在演奏我们的歌</em>的时刻。 但是，在我的开场白的最后阶段，在我带着大家回顾Rallizesville的历史之前，我应该向新加入他们强大的作品典籍的人提出这样的请求。Les Rallizes Denudés的音乐需要全神贯注，如果没有这种关注，这支乐队就什么都不是。 把他们的唱片作为背景音乐播放，他们就彻底失败了。 但是，在你孤独的房间的黑暗中，播放<em>HEAVIER THAN A DEATH IN THE FAMILY</em>、<em>LIVE’77</em>、<em>BLIND BABY HAS ITS MOTHERS EYES</em>、<em>FUCKED UP &amp; NAKED</em>等专辑，你会感觉自己被吸进了以太中，没有留下任何作为你曾经在这里存在的证据的痕迹。</p><h2 id="一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克"><a href="#一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克" class="headerlink" title="一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克"></a>一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克</h2><p>Les Rallizes Denudés的故事始于京都备受推崇的同志社大学校园，该大学是日本最古老的教学机构之一，被誉为<em>人类精神勇气的活的见证</em>。[1] 这所大学建于1875年，名为<em>同志社学院</em>，由前武士Joseph Hardy Neesima创建，他在11年前偷渡到一艘美国船上，而根据日本法律，这种行为仍可判处死刑。Neesima带着美国大学的学位和对西方自由的热爱回到日本，正是基于质疑权威和在必要时要求改变的民主价值观，创立了同志社。</p><p>1967年10月，19岁的水谷孝正是在这种学习和自由思想的氛围中，开始了社会学和法国文学的学位学习。年轻的水谷孝是许多战后日本知识分子的典型代表，他拒绝了目前可口可乐化的无孔不入的美国流行文化，而选择了法国文化。与美国在其革命初期的情况相似，法国的民主制度提供了一个更深的文学和政治思想的源泉而可以从中汲取。此外，战后的法国社会还存在着一种存在主义的虚无主义，这对这些年轻的日本都市人特别有吸引力，因为他们自己的童年充满了在当地社区的创伤中挣扎的可怕经历。</p><p>在同志社大学，水谷很快就加入了大学的<em>轻音乐小组</em>，在那里，知识分子的学生们正沉迷于日本蓬勃发展的民谣场景。这种痴迷最初是出于对日本Group Sounds风格的乐队变得极端商业化的不满，他们的音乐灵感只来自英美。对于京都的反美知识分子来说，民谣是拒绝的声音，是抗议的声音，是改变社会现状的决心。在京都的爵士乐和民谣咖啡馆里，年轻的水谷一下子就爱上了那些只抽法国烟的黑衣存在主义者，他们读着让·保罗·萨特(Jean-Paul Sartre) 、安托南·阿尔托(Antonin Artaud) 和雅克·德里达(Jacques Derrida) 的法语作品，在巨大的镀铬点唱机上不停地播放着法国吉普赛小提琴家Stephane Grappelli的深色小调民谣爵士乐。这些声音、气味、黑暗的场景都吸引着水谷自己黑暗的灵魂，1967年11月，这位歌手与四位志趣相投的大学同学组成了他的第一支民谣乐队：贝斯手若林盛亮、鼓手Takashi Kato和节奏吉他手Takeshi Nakamura。</p><p>他们最初的乐队范本是东京的存在主义民谣四重奏The Jacks，他们的名声在整个1967年通过乐队成员对所有商业事物的大声拒绝而变得越来越响亮。事实上，在整个67年，日本的左翼媒体都将The Jacks誉为所有Group Sounds乐队的绝对解毒剂。For, unlike media whores such as the Tigers’ Julie Saw ad a who would dress and act in any manner that their management requested, 而The Jacks乐队沉闷的主唱Yoshio Hayakawa则尽可能地留着黑发，躲在永远的雷朋墨镜后面，甚至拒绝接受采访，并以这样的蔑视性言论吸引记者：<em>我们没有任何目标</em>还有<em>我们没有任何成名的目标</em>、<em>这是一个肮脏的世界</em>。The Jacks的周围都是高智商的女性，他们把这些女性称为自己的缪斯女神，甚至围绕诗人相泽雅子(Yazuko Aisawa) 的文字写歌。低音大提琴手Hitoshi Tanino称，The Jacks乐队的严厉态度导致他们甚至被当地俱乐部排斥，乐队称自己为<em>民谣聚会上的局外人</em>，这一概念在年轻的水谷孝心中产生了强烈的共鸣。</p><p>水谷决定要比Jacks乐队更 “外行”(outsider) 、更反美，他以自己最近的酗酒经历为灵感，创作了几首法国歌曲，如<em>Les Bulles de Savon</em>和<em>La Mal Rouge</em>。1967年圣诞节期间，他那支还未命名的年轻乐队开始了第一次磕磕绊绊的排练。然而，有一天晚上，水谷和贝斯手若林被介绍给Yoko Nakamura 和Tatsuo Komatsu，他们是京都地下传奇剧团<em>現代劇場</em>(Gendai Gekijo)[2] 的两位创始成员。六年前，即1962年，由七位同志社大学的毕业生组成，他们是一群二十多岁的激进分子，他们的目标是 <em>否定所有现存的戏剧风格</em>。由于他们的法国情调和懒洋洋的假的日法混合语言，剧团的成员立即对好奇的水谷孝一伙产生了影响，他们很快就开始采用剧团的说话方式。然后，为了进一步宣布团结，水谷决定将他的乐队命名为<em>Les Rallizes Denudés</em>，这是现代剧场最喜欢的假法语俚语之一，指的是愚蠢的人（任何是<em>空箱子</em>的人都是不值得考虑的airhead）。在这些年长的垮掉派的鼓励下，Les Rallizes Denudés磨练了他们的声音，并感激地接受了现代剧场的灯光设计师小松辰雄(Tatsuo Komatsu) 的帮助，他相信乐队会取得巨大的成功。1968年5月底，与小松辰雄合作录制了一张样带，收录了水谷自己的作品<em>La Mal Rouge</em>、<em>Other My Conviction</em>和<em>Les Bulles de Savon</em>。但由于乐队缺乏经验，小松辰雄的投入微乎其微，加上录音室的声音不温不火，结果令人尴尬。由于水谷紧张而无调的歌声在混音中暴露无遗，Rallizes乐队听起来不像他们的偶像The Jacks，而是像一些弱小的美国车库乐队，他们的法兹吉他手已经抛弃了他们。这次的彻底失败给水谷带来了心灵上的创伤，他发誓以后要远离录音棚，把自己的音乐严格控制在演出现场内。</p><h2 id="「夏日布鲁斯」的转变"><a href="#「夏日布鲁斯」的转变" class="headerlink" title="「夏日布鲁斯」的转变"></a>「夏日布鲁斯」的转变</h2><p>对于自称是亲法共产主义者的LRD来说，在68年的夏天，音乐不应该是唯一的关注点，因为巴黎的学生动乱让惊恐的戴高乐将军到邻近的西德寻求庇护，这是个比较令人满意的消息。然而，对于水谷来说，1968年7月发生的两件事情在这位吉他手的整个过去中划下了一条线，在他的内心深处产生了一种真正的感觉，那就是这是<strong>零年</strong>(Year Zero)。因为就在LRD录音失败的两个月后，水谷在听到Blue Cheer的首张LP<em>VINCEBUS ERUPTUM</em>和Velvet Underground的第二张专辑<em>WHITE LIGHT/WHITE HEAT</em>时，得到了音乐上的启发。水谷已经是Velvets的第一张LP的粉丝。对于Lou Reed对美国权力与花儿运动(flower-power movement) 的严厉批评，水谷被<em>Sister Ray</em>17分钟的脑死亡式音乐和<em>I Heard Her Call My Name</em>的自由形式的吉他混乱所折服，以至于这位歌手认为自己刚刚得到了一张灵异的思维地图，可以用来规划自己的整个未来。此外，Blue Cheer的首张专辑，也是在68年7月发行的，包含了更多同样的愤怒，因为反馈和不和谐音从扬声器中发出，吞噬了整个房间。吉他手召集了现代剧场(Gendai Gekijo) 的成员，解释了他的新策略。</p><p>在现代剧场(Gendai Gekijo) 的技术性帮助下，Les Rallizes Denudés在68年8月进行了他们的第一场演出，就如同安迪沃霍尔的《Exploding Plastic Inevitable》的低成本、更原始版本。 该公司的灯光奇才小松辰雄(Tatsuo Komatsu) 在整个演出中操作闪光灯和镜球，其他人则在舞台前跳着Gerard Malanga或Mary Woronov般的舞蹈。水谷对现代剧场做的效果欣喜若狂，认为这种多媒体的方式是他的发展方向，于是“完全感官袭击”(total sensory assault) 成为他的新名词。在短短的两场高效的演出中，乐队成为了一支真正的力量，从现场录制的19分钟的<em>Smokin’ Cigarette Blues</em>可以看出，Rallizes是一支由空洞的tom式低音鼓和<em>I Heard Her Call My Name</em>吉他组成的无调性自由摇滚。 遗憾的是，现代剧场的所有成员都吓坏了，抱怨乐队的音量太大，他们无法舒适地演出。虚无主义水谷很高兴。在日本，从来没有人指责摇滚乐队的声音太大，事实上，恰恰相反。日本艺人历来只希望能取悦和打动付费观众，让他们下次再来。水谷感觉到自己有了特别的发现，在音量的问题上不肯让步，这是“完全感官袭击”(total sensory assault) ，你知道吗？ 因此，理想主义的现代剧场成员在操作灯光秀和特殊特效时，采取了戴上耳塞的临时政策。</p><p>从1958年9月到1959年4月，Rallizes乐队在练习他们的舞台技巧，水谷为即将到来的演出印制了一系列黑暗的情绪化的宣传单，并将他自己塑造成相位吉他的虚无主义之神。 在水谷闷闷不乐的表情上，印有这样的信息：“对于那些生活在现代痛苦的青春期，渴望真正的激进音乐的年轻人–包括你们在内，我真诚地希望伴随着刺痛的对话能够诞生，并充满这个演奏厅”。 从这张传单上的文字可以看出，水谷在早期就已经将自己性格中的诗意的一面交给了那个只要拿着坚固的电吉他就会表现出来的虚无主义式无意识生成器。此外，由于乐队逐渐收到来自合伙人和推广人的压力，要求取一个更有意义的名字，所以一向脾气暴躁的水谷采用了完全没有意义的<em>Hadaka no Rallizes</em>(裸体的Rallizes) ，作为同样神秘的Les Rallizes Denudés的偶尔的替代品。如果说日语是隐藏多重含义的完美语言，那么水谷就会通过巧妙地使用一般日语(regular Japanese) 、日-法垮掉派俚语(Franco-Japanese beatnik slang) 以及日本广告人和媒体人所喜爱的那套奇妙而狰狞的日式英语(Japanglish) ，成为混沌晦涩小王子。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="未分类" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>久保田麻琴 :: 在Aquarium Drunkard的采访</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/27/makoto-kubota-the-aquarium-drunkard-interview/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/27/makoto-kubota-the-aquarium-drunkard-interview/</id>
    <published>2020-12-27T06:28:47.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:18:21.604Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Posted on <a href="https://aquariumdrunkard.com/2020/12/14/makoto-kubota-the-aquarium-drunkard-interview/">AquariumDrunkard</a>; <a href="https://aquariumdrunkard.com/category/makoto-kubota/">Makoto Kubota</a>; <a href="https://aquariumdrunkard.com/category/the-ad-interview/">The AD Interview</a></p><p>当被问及他在五年的音乐生涯中最引以为傲的是什么时，久保田的回答并不简单。这位出生于京都的高产的<a href="https://www.makotokubota.org/">歌手、作曲家和制作人</a>从来没有回顾过他过去的作品，就像他的老朋友和合作者细野晴臣一样，久保田永远保持谦逊，更愿意让音乐来说话。久保田与cult噪音先锋Les Rallizes Denudes的合作可能会引起西方听众的好奇，但对他来说，这只是他长长的、令人印象深刻的履历中的一个小插曲。有人称他为日本的Ry Cooder，这也许并不是描述他作为一个音乐人的感受力和他音乐哲学的准确方式。</p><p>久保田在60年代的关西民谣界起步，与<a href="https://www.nytimes.com/2019/01/08/t-magazine/steve-gunn-sachiko-kanenobu.html">金延幸子</a>(sachiko kanenobu)等志同道合的音乐人一起，在URC厂牌上演出。与大学同学水谷孝的友情使得他加入了水谷的乐队Les Rallizes Denudes。通过他在美国反文化式的<a href="https://www.discogs.com/artist/272936-Cheech-Chong">Cheech &amp; Chong</a>式旅行，他在70、80年代与Sunset Gang和Sunsetz的世界性名声擦肩而过。作为一个高产制作人，久保田开创了一个独特的职业生涯，为他赢得了现在作为日本摇滚乐的帅气老政治家的地位。归根结底，久保田只是一个音乐爱好者，将好音乐的福音传播到全球各地，无论是通过他自己的音乐，还是支持其他人的作品，比如他心目中的<a href="https://www.redbullmusicacademy.jp/jp/magazine/makoto-kubota-and-indigenous-music">冲绳音乐</a>传统<a href="https://www.youtube.com/watch?v=5qyLQAsSg2c&feature=emb*title"><em>民谣</em></a>(minyo)。这当然是他可以自豪的事情。</p><p>当冠状病毒在全球范围内肆虐时，久保田一直在东京的家庭工作室里忙碌着。他从网上找到的那些年轻的lo-fi音乐人身上寻找灵感，同时以他80年代开发的采样器的为基础学习如何使用最新的效果器和设备制作音乐。最近，他将自己在70年代的几张广受好评的专辑进行了重制并重新发行，其中包括与Sunset Gang合作的经典专辑《<em>Hawaii Champloo</em>》。</p><p>在这些最新的重制版之际，我们与久保田进行了一次长时间并且广泛的对话，一直持续到凌晨。久保田回顾了他的一生和许多成就，从在被美国爵士乐包围的电影院里长大，在奥克兰的黑豹集会(Black Panther rally) 上看到Grateful Dead，他与Levon Helm的友谊，以及在Last Waltz吃下最后一片火鸡。以下是4个小时谈话的摘录–这是极少数被翻译成英文的对久保田的采访。 文字与翻译:<a href="mailto:ykitazawa@gmail.com">Y. Kitazawa</a></p><p>**Aquarium Drunkard:**重制版专辑听起来很棒。您是如何亲自完成混音的？</p><p>**久保田:**在70年代，日本还没有母带制作的概念。对我来说，这一直是一个挫折的来源。我可以把录音带录得很好，但当它被切成黑胶唱片时，我不得不站在那里静静地看着。如果我建议他们提高音量，他们会说不，这在技术上是不可行的，因为针会跳动。唱片公司的母公司是音响公司，比如维克多(Victor)，如果我们这样做，上面会有抱怨。在日本有一段时间是这样的，但渐渐地母带就成了一件重要的事情。</p><p>今年Ultravybe从Trio买了母带。他们打电话给我说，如果我们要做，就好好做吧。我做了十几年的母带工程师，所以我要求他们让我来做。包括几张混音的专辑，总共大概有60-70首。在电晕封锁期间，我就在做这个工作。</p><p><strong>AD:</strong> 你想看到这些唱片在日本以外的地方重新发行吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 我对谁能听到这些唱片没有偏好。我并不执着于此。我自己的音乐只是我和音乐关系中的一部分，所以我不认为它能代表我是谁。我在我所做的事情和我是谁之间保持一定的距离。</p><p><strong>AD:</strong> 所以你不听自己过去的音乐？</p><p><strong>久保田：</strong> 没有，我已经大部分忘记了。当我在重新制作专辑的时候，我就在想，这其实是很不错的! 但我很少听我过去的作品。比如Les Rallizes Denudes的。我已经忘记了这部分内容。但当我去看Sachiko在中央公园[在2019年]与Steve Gunn和Yo La Tengo的家伙一起演出–他们都知道关于Rallizes的很多事情。这完全是一个惊喜。Rallizes的官方录音太少了，大多是bootleg。</p><p><a href="https://aquariumdrunkard.com//_newness/wp-content/uploads/2020/12/Oz-LRD-sunset-gang-Courtesy/_of/_Tami/_Kawauchi.jpg">https://aquariumdrunkard.com/\_newness/wp-content/uploads/2020/12/Oz-LRD-sunset-gang-Courtesy\_of\_Tami\_Kawauchi.jpg</a></p><p>津田满(Mitsuru Tsuda)｜在东京吉祥寺Oz的合影。照片由Tami Kawuchi提供</p><p><strong>AD:</strong> 你是怎么和<a href="https://aquariumdrunkard.com/2012/10/02/les-rallizes-denudes-night-of-the-assassins/">Les Rallizes Denudes</a>一起演出的？</p><p><strong>久保田：</strong> 我在乐队刚开始的时候加入了大约两三年的时间。乐队的第一代成员都是那种激进和政治化的人。这就是他们的形象。迷幻而又政治化。我是在乐队迭代之后加入的。这是在1970年。我一定是20岁左右。</p><p><strong>AD:</strong> 那时候乐队的激进形象已经消失了吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 那时候，那种形象已经平复了。当时只有我和水谷，还有一个偶尔打打下手的人。但就在同一时间，有一位前成员劫持了一架飞机，去了朝鲜。我们很震惊，但觉得这不是我们的问题。那段时间我们通宵录制了一盘录音，我还保留了一盘磁带。那是我制作的第一张唱片，叫_Mizutani_。我们是在一个晚上完成的，从很晚开始到第二天早上完成。当时我们就读的同志社大学有一个广播室。我在家里用两台索尼录音机做了一些录音实验，用乒乓技术复制和配音录音，所以我知道在磁带上录音。但当时没有调音台什么的。</p><p><strong>AD：</strong>你这时已经认识幸子了吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 那时候我已经见过她好几次了。</p><p><strong>AD:</strong> 你是在关西民谣界认识她的吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 是的，不过我并不是那个场景的一部分。我也没能深入其中。但我其实买了<a href="https://www.youtube.com/watch?v=TAwV4QUITYY&feature=emb_title">Gu single</a>。我是个粉丝。所以当我<a href="https://www.discogs.com/%E4%B9%85%E4%BF%9D%E7%94%B0%E8%AA%A0-%E5%B8%86%E4%B8%8B%E6%B3%95%E5%81%88%E7%AF%80/release/11368417">勾搭上URC</a>的时候，我问他们能不能把我介绍给她。我不记得我们是当时就见面了，还是一开始就在电话里聊了起来。但是幸子开始来京都看我，和我一起玩。从美国回来后，我就给她安排演出之类的事情。后来她在东京制作<em>Misora_的时候，她说我应该在录音期间去拜访她。于是我就去了。那是我第一次见到细野先生。我当时就想，这就是_Happy End</em>!</p><p><strong>AD:</strong> 那是哪一年的事？</p><p><strong>久保田：</strong> 大概是1972年吧，我被抓了之后就开始了。从美国回来后，我还过着美国人的生活。</p><p><strong>AD:</strong> 什么叫被抓？</p><p><strong>久保田：</strong> 我被逮捕了</p><p><strong>AD:</strong> 等等，为什么？</p><p><strong>久保田：</strong> 我在种植大麻，并把它给大家。我把美国人的生活方式直接带回了日本。</p><p><strong>AD:</strong> 当初你为什么决定去美国？</p><p><strong>久保田：</strong> 哦，那是因为我从小就喜欢爵士乐。我从小就听着很多音乐长大。乡村唱片，比如Hank Williams，就摆在家里，还有Doris Day。中学的时候我喜欢上了Miles Davis，我记得也听过Ray Charles的歌。我家是开电影院的，我爷爷年轻的时候就开始经营了，大概自100年前的无声电影时代。电影院是我们的家。奶奶在那里开了一家酒吧，主要是为了好玩。里面有一个点唱机，里面放满了国外的流行唱片。有一天，我听到了Miles Davis的歌，我惊呆了。我从来不知道那种音乐的存在。我开始迷恋上了爵士乐。那时候，国外的音乐人也开始来日本了。在我十几岁的时候，我就看到了Duke Ellington的演出，他的60年代那个有名的乐队是他最好的乐队。我可以说出乐队所有成员的名字。Johnny Hodges，传奇的独奏家。Paul Gonzalves, Harry Carney, Cat Anderson, Cootie Williams. 那时候电影院的生意不是很好，所以他们开始举办演唱会，爸爸没有推广Ellington的演出，但他在电吉他开始流行的时候举办了风险投资公司的演出，他还做了Sam “The Man” Taylor。情调萨克斯(mood saxophone) 在当时是最流行的，我很喜欢Sam的音乐。他也做过The Platters，在一些日本明星的节目中。我的爸爸，第二代老板，有朋友是音乐会的发起人，他会告诉他们，他的儿子是爵士乐的忠实粉丝。所以我在上中学的时候，就看到了Cannonball Adderley Sextet的最佳状态，有Yusef Lateef和Joe Zawinul。我当时就已经知道，我想去这个音乐的发源地。当然，好莱坞电影也有影响。我基本上被美国文化洗脑了[笑]。我的脑子里装的都是当时日本人脑子里通常没有的东西。</p><p>遇到Rallizes的时候，我还是这种心态。水谷会跟我说起旧金山的所有乐队。还有地下丝绒乐队。基本上都是关于66-67年的英国迷幻摇滚乐。当时我就知道，光听唱片是不够的。这些音乐是在一个完全不同的世界里产生的，我必须去感受空气的震动，去亲身体验。</p><p><strong>AD:</strong> 你到了美国之后，都呆在哪里？</p><p><strong>久保田：</strong> 我基本上在伯克利、旧金山和纽约之间分配我的时间。当时纽约是冬天，我的邻居在皇后区的阿斯托利亚有一个地方。他在曼哈顿工作，我每天坐地铁去东村闲逛。我会去买便宜的剪贴唱片。我喜欢Vanguard唱片公司，比如Richard Farina，John Fahey，Richie Havens，我很喜欢他。Richie Havens，我喜欢他。菲尔莫尔东区还在，我每周都会去那里。哦，你看，Tim Buckley在表演！Judy Collins，不可思议的弦乐乐队。感恩而死乐队和杰弗逊飞机乐队的演出已经很卖座了。还有Frank Zappa，所以那些人我没看到 。但我看了泰姬陵。</p><p>对于感恩而死乐队，我一直在想，我看不到他们了。他们总是会卖光，或者在一些遥远的户外演出，有一两万人。那时候正好是_American Beauty_出来的时候，他们也开始这样大肆宣传。但命中注定，回到奥克兰，就在我要回日本之前，我看到了一张黑豹组织筹款活动的海报。当时所有的黑豹组织高层都被捕了：Stokely Carmichael, Angela Davis. 特邀嘉宾恰好是感恩而死乐队。而且是在一所高中的体育馆！所以我跑到了黑豹的办公室，虽然我有点害怕，但我还是拿到了一张门票。</p><p><a href="https://aquariumdrunkard.com//_newness/wp-content/uploads/2020/12/blackpanther-gratefuldead-715x1024.jpeg">https://aquariumdrunkard.com/\_newness/wp-content/uploads/2020/12/blackpanther-gratefuldead-715x1024.jpeg</a></p><p>blackpanther-gratefuldead</p><p>黑豹党革命跨党日声援鲍Bobby Seale, Ericka Huggins, Angela Davis。还有Huey Newton和Kathleen Cleaver的演讲。体育馆大概容纳了2、3千人。黑豹组织和他们的黑人支持者在前面，倾听并向演讲者欢呼。白人嬉皮士在后面。演讲结束后，所有的黑人开始离开，白人嬉皮士走到前面。我不会说这是阴和阳(yin and yang)，但也许就像油和水。在这个过渡期间，有些人发生了一些争执，有些人吵了起来。这个时候感恩而死乐队已经开始调音，做他们的音响检查了。对我来说，只要听到这些声音，空气中就充满了幸福感，甚至在他们开始演奏音乐之前。当他们开始演奏的时候，只剩下了1000人左右。</p><p><strong>AD:</strong> 感恩而死被邀请在活动中演出，是否是为了黑豹党能获得白人嬉皮士的支持？</p><p><strong>久保田：</strong> 不知道，我想这只是为了让他们能筹集更多的钱。虽然我听不懂演讲者在说什么，但也能看出他们有很多愤怒的情绪。演唱会只有一个小时左右的时间。我想他们演奏了<em>Workingman’s Dead</em> 和 _American Beauty_中的十首歌。那是我看过的感恩而死中最棒的一次，是我最棒的经历之一。</p><p><strong>AD:</strong> 在日本制作第一张专辑<a href="https://www.youtube.com/watch?v=aKr0iiEkOcA"><em>Machibouke</em></a>时，你心中有什么特别的声音或风格吗？</p><p><strong>久保田:</strong> 在70年代初，我还是个嬉皮士。被捕时，我被关进了拘留所。这让我有了成为作曲家的动力。我在那里呆了大约两个星期。我读了黑塞，我读了那本书后，真的很兴奋。那是一段艰难的时期，但同时我认为那正是我所需要的。这真的很奇怪。我不能到处走动，但我感觉比吸毒时还大。那时候我写的诗就成了<em>Machibouke</em>。那张专辑就是因为那段经历而存在的。说起来，我对那张专辑的感情并不深。我有很长一段时间没有听它，好像觉得它太难为情了。</p><p><strong>AD:</strong> 为什么会这样？</p><p><strong>久保田:</strong> 就是我觉得没意思吧……我还是不想听。别人告诉我说很好听，我就觉得还行吧，我想也是。</p><p><strong>AD:</strong> 你对Sunset Gang的专辑有这种感觉吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 我也是这样想的。不过<em>Hawaii Champroo</em>是很有趣的，作为一个乐队。那张专辑在那个特殊的时期发生了一种特殊的魔力。我开始和细野一起在Sunset Gang工作。他成了我的好朋友，我们经常谈论一些有趣的事情。</p><p><strong>AD:</strong> 由细野制作的<em>\</em>Hawaii Champroo<em>融合了夏威夷和冲绳的风格。细野的</em>Tropical Dandy*也是在同一时间发行的，也有类似的风格。你们俩是在说要做类似的专辑吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 他们几乎就像兄弟姐妹的专辑。我们一直在讨论这些事情。它们仍然以美国的根基音乐为基础，带有一些冲绳、亚洲的色彩。我在73年或74年左右去了冲绳，看到了这首<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2PFTguJFSAo">喜納昌吉的“Haisai Ojisan”</a>。好像是71年的录音。我被震撼了。我给细野先生播放时，他也被震撼了。当时没有其他音乐人听过这首歌。当时只有我和细野两个人非常兴奋。就像美国音乐人第一次听到雷鬼音乐一样。在<em>Hawaii Champloo</em>发行的那一年，正是我们为Clapton开场的时候。有趣的是，那时候我还没那么喜欢毒品，但有个乐队成员差点因此被捕，他在逃亡中。他和我们一起在夏威夷录制专辑，但现在他不能回家了。所以他决定去横跨美国旅行。当克莱普顿的巡演得到确认时，他正巧给我们写了一封信，说他正在圣路易斯的某个餐厅洗盘子。我们给他回了信，告诉他别傻了，我们要为Clapton开场，所以你最好回来! 所以他回来了，准备面对逮捕。在我们做了八场演出，在武道馆演出了两场之后，他就准备去自首了。但那时他被告知，他的案子已经结束了，他是一个自由人。就像<em>Cheech &amp; Chong</em>，就像一部喜剧。在那张专辑中，就是捕捉到了这种感觉。有点脱离现实的感觉。</p><p><strong>AD:</strong> Sunset Gang最终变成了Sunsetz，演奏风格完全不同的音乐。那是怎么发生的呢？</p><p><a href="https://aquariumdrunkard.com//_newness/wp-content/uploads/2020/12/Mk1976@Sonoma-1.jpg">https://aquariumdrunkard.com/\_newness/wp-content/uploads/2020/12/Mk1976@Sonoma-1.jpg</a></p><p>金延幸子在 Sonoma 拍摄的彩色照片, 1976</p><p><strong>久保田：</strong> 70年代末，细野进入了YMO时代。当时的情况是，我们应该为世界做音乐。1980年的冬天，我第一次去了英国。当时从英国传来的音乐真的是充满活力和色彩的。美国当时的情况并不是很好，所谓的迪斯科融合时代已经没有创新的想法了。有像Talking Heads这样的乐队从纽约出来，但那时候Sex Pistols比New York Dolls这样的乐队更成功。英国感觉很光鲜。即使没有任何音乐技巧，只要有新鲜的想法、发型和化妆，任何人都可以成为推动力。那是一个奇怪的令人兴奋的时代。</p><p>有一次，Sunset Gang被一个美国经理人找上，想带我们去西海岸。那是1980年，我们已经在考虑乐队的结局了。我觉得我们不能为了讨好亚裔美国人的欢心，而假装成同一个乐队在美国演奏音乐。那个时候也有日本艺术家在美国演出，比如广岛，他们是日裔美国人，北岛大作，或者是一个叫East的乐队，濑户先生是我的好朋友。但是这些乐队很多都是把刻板印象发挥到了极致，比如穿着日本旧衣服，手里拿着琵琶。我觉得自己演不了那种角色。我对日本的了解也不多。我们得到的offer就是这种类型。</p><p><strong>AD:</strong> Sunsetz在英国和澳大利亚都相当受欢迎吧？</p><p><strong>久保田：</strong> 是的，特别是在澳大利亚。我们上了全国排行榜，我想是第三名。当然，像ATCO这样的大品牌也开始与我们接触，想在当时就签下合约。如果我再年轻一点，我可能会当场签约。但我记得当时我在想，这可能是我最后一次以全职工作的方式来做这件事的机会，所以我有点太小心了。出于某种原因，David Bowie喜欢上了我们。有一次我们一起玩了整整一个星期，他跟我说了很多事情，还试图给我建议。</p><p><strong>AD:</strong> 你能告诉我你和乐队成员的关系吗？你是怎么认识他们的？</p><p><strong>久保田：</strong> 我参加了他们为<em>The Last Waltz</em>所做的演出[在旧金山的Winterland Ballroom]。之后他们就解散了，Levon和Dr.John、Steve Cropper、Duck Dunn等人组成了RCO All Stars。他也有一个号角组。这真的是一个全明星乐队。因此，他们已经安排了一些日程在日本。麻田浩(Hiroshi Asada)，是这些演出的发起人，他让我去新奥尔良报道乐队的情况，作为巡演的预演。那是我第一次见到Levon，我想那是1977年，<em>The Last Waltz</em>之后的一年。我们相处得很好，他对我很好，给我吃的，还有其他一切。他看得出我不是一个典型的采访者。我给他带了一些唱片，所以他知道我是做音乐的。我当时也遇到了Allen Toussaint。他们一发现我也是个音乐人，就会打破僵局，变得更容易说话。Ry Cooder也是，我也是在那个时候认识他的。我跟他讲冲绳音乐，他也会跟我讲夏威夷。我们会交换我们的知识。</p><p><a href="https://aquariumdrunkard.com//_newness/wp-content/uploads/2020/12/mk350.jpg">https://aquariumdrunkard.com/\_newness/wp-content/uploads/2020/12/mk350.jpg</a></p><p>小川善信(Yoshinobu Ogawa) 拍摄的久保田</p><p>当RCO在日本演出时，Sunset Gang为他们开场。那是李文第一次看到我的演出，他非常喜欢。他觉得我做的事情真的很有趣。所以我们就商量着要一起做一些事情 我就给他放一些像 “Haisai Ojisan “这样的歌。我们直接去了录音室，开始录音，鼓手是李文。这首歌最后被收录在一张名为《<em>Second Line</em>》的专辑中，这也是Sunset Gang的最后一张专辑。它于1979年发行，但它是在1977年录制的。</p><p><strong>AD:</strong> 大约20年后，你和细野在新奥尔良制作了一张专辑<em>Harry &amp; Mac</em>，其中有Garth Hudson的几首歌。</p><p><strong>久保田：</strong> 细野是Garth Hudson的忠实粉丝。他非常欣赏他那种独特的音乐，这使得他向Steven Foster或者Gershwin等美国大师致敬。当我们决定制作<em>Harry &amp; Mac</em>的时候，我们知道我们想要Jim Keltner来做鼓手。那是我们首先讨论的事情。细野想不出太多的歌曲，所以最后大部分都是我写的。有一次，细野开始说他想要Garth Hudson过来。我们知道这不是一件容易的事，比如我们如何把他从Woodstock一路带过来？我们问了洛杉矶的工作室协调员，他把Garth弄来了。所以我们在录音室里花了三四天的时间。</p><p><strong>AD:</strong> 你被乐评人形容为日本的Ry Cooder。你认为这是什么意思？</p><p><strong>久保田：</strong> 我觉得我们在看待音乐和音乐人之间的关系上可能有相似之处。他和美国音乐的关系可能和我和音乐的关系很相似。我们做的音乐可能也有类似的震动。我们都迷恋冲绳音乐的方式。他很喜欢Joseph Spence和巴哈马音乐。我也很喜欢。这不是每个人都会喜欢的。在某种程度上，我们有相似的口味。我们喜欢这些东西可能是有原因的。我的祖先–也许Ry的祖先也是这样–经常搬家。经历了很多苦难，他们被撕裂，从一个地方移植到另一个地方，无论他们最后在哪里，都会重新开始生活。我经常提到《旧约》，这就像得救。这是一种很基督教的看法。所以也许Ry Cooder是被美国蓝调音乐所拯救的。我想Ry和我都对这些东西有很深的认识。他们为什么要这样唱？那种声音从何而来？这些想法都是灌输给我们的，也许。</p><p><strong>AD：</strong>像是与音乐的精神联系？</p><p><strong>久保田：</strong> 我们能够与音乐产生联系，并且能够意识到这一点。在不谈音乐的同时，也能意识到它的存在。Ry就像江户时期的人一样，他不屑于谈论这些东西。如果有时间，他宁愿弹吉他。</p><p><strong>AD:</strong> 回顾你的职业生涯，你最自豪的是什么？不一定是你自己的音乐，也可以是你和别人一起做的东西。</p><p><strong>久保田：</strong> 我还真没想过这个问题。我喜欢的东西有很多。但我觉得这都是偶然的，包括冲绳的事情，它打开了很多其他事情的大门。但这并不是我引以为豪的事情。我只是碰巧在那里。我想我很幸运，在正确的时间去了那些地方。我并不为我个人所做的任何事情感到特别骄傲，但我觉得自己很幸运，能有这样的关系。</p><p>在1975年我们为Clapton开场的时候，一个日本开场乐队经常会被日本观众嘘下台。对一个日本乐队来说，做开场嘉宾是一件很艰难的事。但当Sunset Gang演出时，我们居然在武道馆接到了要求安可的电话。所以这让我们有点高兴。后来我才知道，这是主办方第一次看到日本乐队得到观众这样的反应。我应该为这样的时刻感到自豪，但我总是在很久以后才意识到。</p><p>我参加The Last Waltz演出的时候，其实那天我是从日本飞过来的。由于某些原因，我飞到旧金山后，不得不坐国内航班到洛杉矶，租了一辆车，开车到国会大厦买了一张记者票，然后马上回到旧金山。等我到了冬岛，他们已经把最后的火鸡晚餐端上桌，直到最后一块。我是吃到最后一块的人。如果我没有吃到那块，我想我不会坚持到最后。我没有睡觉，几乎没有吃东西。所以我是那个在The Last Waltz中吃下最后一块火鸡的人。其实我真的很自豪！</p><p>以上为<strong>真实访谈。Aquarium Drunkard是依靠<a href="https://www.patreon.com/aquariumdrunkard">patrons</a>的赞助运行的。我们通过<a href="https://www.patreon.com/aquariumdrunkard">patron</a>来维持服务器运转，并且争取到一些独家采访，帮助我们可以继续做下去。For heads, by heads</strong>.</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
    <category term="日本音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
    <category term="细野晴臣" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E7%BB%86%E9%87%8E%E6%99%B4%E8%87%A3/"/>
    
    <category term="久保田麻琴" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E4%B9%85%E4%BF%9D%E7%94%B0%E9%BA%BB%E7%90%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Online History :: 分布式社交网络和公共历史</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/03/distributed-social-networks-and-public-history/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/03/distributed-social-networks-and-public-history/</id>
    <published>2020-12-03T14:04:01.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T06:02:32.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://publichistory.media/2016/02/21/distributed-social-networks-and-public-history">原文</a>：Posted by <a href="https://joshua.wachuta.name/">Joshua</a> in <a href="https://publichistory.media/category/online-history/">Online History</a> ; 21 February 2016 译者：晚霞</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/5968034327_43fc8a7756_b-400x600-1.jpg?w=400"></p><p>分布式社交网络<strong>Diaspora*</strong>的共同创始人Daniel Grippi和Ilya Zhitomirskiy在2011年的_Cultura Libre_会议上发言。<a href="https://www.flickr.com/photos/campuspartymexico/5968034327">Flickr Photo</a> © 2011年哈利斯科州校园派对，<a href="https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/">CC BY 2.0</a> 许可。</p><p>分布式社交网络并不为人所熟知，但其动荡的历史却为网络上的公共历史学家提供了一系列机会和挑战。分布式网络，如<a href="https://gnu.io/social/">GNU Social</a>、<a href="https://www.joindiaspora.com/">Diaspora*</a>或<a href="http://friendica.com/">Friendica</a>等，是作为Facebook、Twitter或Tumblr等这种更受欢迎的集中式网站的替代品而存在的。每一个集中式网络都存在于一个单一的网站上，由一个企业拥有和控制，所有的网络用户都必须向该企业注册账户。相比之下，分布式社交网络运行在免费的社区构建的软件上，可以为任何数量的不同接入点提供动力。这使得用户可以从他们所选择的登录提供商那里加入网络，甚至可以通过创建一个自己的服务器来访问网络，而不依赖于单一的中心化机构。</p><p>公共历史学家可以同时从分布式社交网络的愿望和失败中学习。对于以收集数码历史为目的的历史学家来说，这些零散的、注重隐私的网络对如何在尊重用户隐私的同时保护在线交流构成了一个两难的选择。对于那些旨在将社会性融入在线展览和收藏的博物馆和文化机构来说，分布式网络为开放开发、互操作性和隐私保护提供了一个道德模型，同时也是一种难以吸引用户参与的案例研究。</p><h2 id="分布式网络的历史：GNU-Social-Diaspora-Friendica"><a href="#分布式网络的历史：GNU-Social-Diaspora-Friendica" class="headerlink" title="分布式网络的历史：GNU Social, Diaspora*, Friendica"></a>分布式网络的历史：GNU Social, Diaspora*, Friendica</h2><p>由于担心集中式网络威胁到用户的隐私和自主权，分布式社交网络在2008-2010年左右开始出现。拥有Facebook或Twitter等集中式网络的公司规定了冗长的<a href="https://twitter.com/tos?lang=en">服务条款</a>，这些条款可以随时更改，它们随意利用用户数据<a href="https://www.facebook.com/business/products/ads">出售广告</a>，并建立了一个单一的失败点，如果该公司<a href="http://venturebeat.com/2015/02/10/facebook-reignites-real-name-controversy-after-suspending-native-american-authors-account/">暂停账户</a>、<a href="http://www.reuters.com/article/us-tumblr-yahoo-idUSBRE94I0C120130520">并入另一家公司</a>或<a href="http://www.theguardian.com/technology/shortcuts/2016/jan/19/rip-friends-reunited-what-else-is-lurking-in-social-media-graveyard-">停业</a>，用户几乎没有追索权。分布式网络承诺给用户提供访问网络的能力，而不被锁定在单一公司的产品上–就像AT&amp;T的电话用户可以给Verizon的人打电话，或者雅虎邮箱的用户可以给Gmail的朋友发信一样。这使分布式网络用户能够选择他们最喜欢的供应商的条款，在切换供应商的同时仍然能够与相同的联系人进行社交，甚至可以建立自己的服务，以便对其个人数据进行精细的控制。</p><p>最早的分布式社交网络之一是<a href="https://gnu.io/social/">GNU Social</a>(最初叫<em>Laconica_，后来叫_StatusNet</em>)，由Evan Prodromou于2008年创建。Prodromou<a href="https://www.youtube.com/watch?v=1u-ov1tpCy8">在2010年的FOSDEM上解释说</a>，虽然社交网络在2000年激增：</p><blockquote><p>来自网络不同部分的状态更新(status updates)并没有聚集在一起，这种社交性的网状结构并没有完全连接起来–而且这些系统基本上是封闭的。……我们需要的社交软件是我们可以拥有的，我们可以自己安装和管理的。我们需要能与现有社交网络相融合的社交软件。</p></blockquote><p>GNU Social提供了一个类似Twitter的服务，用于在多个网站之间共享状态更新(status updates)。尽管2012年_Prodromou_转向了一个名为<a href="https://gnusocial.no/">pump.io</a>的新项目，该项目为图片共享、社交游戏和长格式文本引入了额外的功能，但它仍然为<a href="https://quitter.se/">quit.se</a>和<a href="http://pump.io/">gnusocial.no</a>等网站提供了支持。_Pump.io_仍在开发中，但它已经为<a href="https://identi.ca/">identi.ca</a>、<a href="https://microca.st/">microca.st</a>和其他网站提供了动力。由于它是免费软件，用户也被鼓励安装和管理自己的_pump.io_服务器来连接网络–这个可能会吓到那些没有技术背景的人，从而减缓网络的发展。</p><p>比较广为人知的分布式社交网络是<a href="https://diasporafoundation.org/">Diaspora*</a>，它是由纽约大学Courant学院的学生Ilya Zhitomirskiy、Dan Grippi、Max Salzberg和Raphael Sofaer在2010年发起的。他们创建<strong>Diaspora*</strong>的原因是担心集中式网络，尤其是Facebook，收集了太多的个人信息并监视用户。正如<a href="http://www.nytimes.com/2010/05/12/nyregion/12about.html">Salzberg告诉《纽约时报》</a>。</p><blockquote><p>当你放弃这些数据时，你就等于永远放弃了某些东西……他们给我们的价值在他们所做的事情的规模上可以忽略不计，而我们放弃的是我们所有的隐私。</p></blockquote><p><strong>Diaspora*</strong>使用户能够从他们选择的由不同主机拥有的_pods_中访问社交网络，或安装他们自己的_pods_，防止任何单一实体控制网络。<strong>Diaspora*</strong>也是首批允许用户创建单独的 _aspects_（或者朋友、家人、同事）的社交网络之一，以便明确选择哪些联系人可以访问不同的个人资料信息。这些功能引起了媒体的极大关注，并使<strong>Diaspora*</strong>项目通过众筹服务Kickstarter迅速获得了超过20万美元的捐款。然而，项目的发展比预期的要慢，2011年，<a href="http://www.theinquirer.net/inquirer/news/2118235/paypal-blocks-donations-diaspora">PayPal冻结了项目资金</a>而没有给任何解释，联合创始人<a href="http://www.nytimes.com/2011/11/16/technology/ilya-zhitomirskiy-co-founder-of-social-network-dies-at-22.html">Ilya Zhitomirskiy</a>在22岁时不幸自杀，麻烦变得更加复杂。其余的创始人后来将<strong>Diaspora*</strong>的开发工作交给了开源社区，该平台(<strong>Federation</strong>)<a href="https://the-federation.info/">如今为</a>超过300个_pods_提供动力，用户超过60万。即便如此，<strong>Diaspora*</strong>始终没有达到最初的高期望，即它可以成为一个”<a href="http://motherboard.vice.com/blog/what-happened-to-the-facebook-killer-it-s-complicated">Facebook杀手</a>“。</p><p>分布式社交网络一直在努力吸引用户，部分原因是”<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Network_effect">网络效应</a>“(network effect)——一个网络的用户越多，它就越有用，因为人们已经可以在那里找到大多数朋友和同事。这使得用户数量少的新网络很难赶上像Facebook这样的大型成熟网络。</p><p>前<em>Netscape_程序员Mike Macgirvin在2010年为了克服网络效应，推出了一个名为<a href="http://friendica.com/">Friendica</a>的联盟式社交网络(也简称为_Mistpark_和_Friendika</em>)。在_Friendica_服务器上安装或注册的用户不仅可以与其他_Friendica_服务器通信，还可以与_GNU Social_和<strong>Diaspora*</strong>，以及Facebook和Twitter通信（前提是用户仍然拥有后者的专有服务账户）。理论上，这将使用户很容易从分布式网络开始，而不会留下集中式服务的联系人。_Friendica_吸引了数以千计的用户，并且依然活跃，<strong>但Facebook和Twitter经常通过改变其API或使用条款来破坏兼容性，这就要求Friendica的开发者不断追赶以保持兼容性。</strong></p><p>最终，_GNU Social_、<strong>Diaspora*</strong>和_Friendica_主要还是技术和开源爱好者的天下。它们的用户群反映了这些平台的技术壁垒，除了开发者之间的口口相传讨论之外，相对缺乏市场推广，或许还有技术社区对中心化网络所带来的危险的高度认知。</p><h2 id="给公共历史学家的启示"><a href="#给公共历史学家的启示" class="headerlink" title="给公共历史学家的启示"></a>给公共历史学家的启示</h2><p>分布式社交网络对那些旨在收集数码记录的公共历史学家以及那些试图利用网络鼓励社会参与历史的人都有影响。</p><p>正如_公共_历史这个词本身所表明的那样，公共历史学家通常更注重宣传而不是隐私。他们的目标是与最广泛的受众分享历史，或者从最广泛的公众那里收集过去。然而，分布式社交网络的兴起，其前提是让网络用户对自己的隐私和数据有更多的个人控制权。历史学家必须尊重个人对隐私的偏好，同时也要提醒公众，隐私控制可能会让宝贵的历史信息在未来无法访问。</p><p>虽然只代表了一小部分人，但发布在分布式网络上的许多言论具有历史意义，<strong>因为它对私有化的企业对万维网施加的控制提出了质疑。</strong>在某种意义上，<strong>分布式网络构成了2000年代以来对网络社交商业化的抗议运动。</strong>分布式社交网络也成为政治性言论的平台，这些言论有可能在集中式服务上受到审查。我们可能会认为其中一些材料，如<a href="http://www.theguardian.com/technology/2014/aug/21/islamic-state-isis-social-media-diaspora-twitter-clampdown">ISIS在Diaspora*上的活动</a>是应受谴责的，但这并不降低未来历史研究的意义。分布式网络可能会也可能不会使历史学家更难获取这些内容——对内容的控制权只是从网络提供者转移到了网络参与者身上。数字档案工作者在记录这段历史时，必须在分布式网络更开放的协议和用户启用的隐私控制之间游刃有余。</p><p>旨在将社交功能纳入新的网络展览和收藏的公共历史学家也可以从分布式社交网络中学习。这些网络给予参与者对其贡献的所有权，并允许许多访问点之间的互操作性，提供了一个历史学家可能想要效仿的道德模式。特别是，公共历史学家应该渴望促进不同机构及其赞助人之间的联系，而不是让每个博物馆、档案馆或历史学会都有专属的围墙花园。由于分布式社交网络通常已经运行在免费的开源软件上，历史机构甚至可以修改这个软件来驱动自己的互联在线社区。无论技术上如何实现，这种互联都需要机构之间的协同合作，以及在机构墙外分享权力的意愿。然而，这样做的好处是为每个人建立一个更大、更民主的网络，将文化遗产从难以找到的个人网站和机构中解放出来，在history community中传播，无论他们在哪里。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    
    <category term="Distributed" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Distributed/"/>
    
    <category term="分布式" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%88%86%E5%B8%83%E5%BC%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sean Tilley :: 一个通向自由网络的快速指南</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/03/a-quick-guide-to-the-free-network/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/03/a-quick-guide-to-the-free-network/</id>
    <published>2020-12-03T13:25:25.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:13:08.111Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://medium.com/we-distribute/a-quick-guide-to-the-free-network-c069309f334">原文</a>作者: <a href="https://medium.com/@deadsuperhero?source=post*page-----c069309f334--------------------------------">Sean Tilley</a> 译者：晚霞</p><p>很多刚接触<em>联盟</em>网络的人可能会听到一个随意的说法，就是<em>fediverse</em>，可能会好奇这个词是什么意思。简单的解释可能是它是 “<em>federation</em>“和 “<em>universe</em>“的结合，但实际上它比这更复杂一些。让我们深入了解一下这只“野兽”的本质，以及一些历史。</p><p>目前，在<em>联盟的</em>社交通信领域有两个超级网络，它们运行在不同的协议上。它们分别被称为<strong>The Fediverse</strong>，和<strong>The Federation</strong>。虽然这两个超级网络的功能相似，甚至有相似的目的，但它们各自来源于不同的发展历史，并由此产生了不同的协议栈。这一系列重叠的网络在宏观上可以称为<strong>自由网络</strong>(<strong>The Free Network</strong>)。</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/1ucqhwil3f0av0awmafmdrw.png?w=589"></p><p>8个不同的平台，每个平台都是相互独立开发的。Hubzilla和Friendica可以与这两个网络对话，因为这些项目是与协议无关(protocol-agnostic)的，可以通过插件进行扩展。</p><h2 id="什么是Fediverse？"><a href="#什么是Fediverse？" class="headerlink" title="什么是Fediverse？"></a>什么是<em>Fediverse</em>？</h2><p><a href="https://fediverse.kranglabs.com/">The Fediverse</a>历来是作为一个微型Blog运行的，并使用<em>OStatus</em>协议让服务器之间相互沟通。它总共拉拢了六个不同的平台。<em>GNU Social</em>、<em>postActiv</em>、<em>Pleroma</em>、<em>Mastodon</em>、<em>Friendica</em>和<em>Hubzilla</em>。</p><p><em>Fediverse</em>最初是由少数几台服务器成立的，这些服务器都运行在<em>StatusNet</em>平台上，可以简单地说是类似于<em>Twitter</em>，但不同的是它有一个特殊的群体交流功能。由于其微型Blog的特性，帖子和评论被认为是同一类型的对象(object)，称为<em>Status</em>。</p><p><em>StatusNet</em>最终被转入<a href="https://gnu.io/social/">GNU Social</a>项目中，并在该项目中继续稳步发展。它已经被分叉到<a href="https://www.postactiv.com/">postActiv</a>项目中，该项目旨在清理系统的后台和用户界面。<a href="https://joinmastodon.org/">Mastodon</a>最初是作为一个<em>Rails-based</em>的<em>Ruby</em>的<em>OStatus实现</em>而开发的，而且也可以连接到这这个网络。最后，<a href="https://gitgud.io/lambadalambda/pleroma">Pleroma</a>项目最初是作为<em>GNU Social</em>的替代前端，但现在有了自己用<em>Elixir</em>编写的后端。</p><h2 id="什么是Federation？"><a href="#什么是Federation？" class="headerlink" title="什么是Federation？"></a>什么是<em>Federation</em>？</h2><p><a href="https://the-federation.info/">The Federation</a>是一个由278个不同的连接着的服务器组成的<em>Interop</em>网络，这些服务器使用<em>Diaspora federation</em>协议进行通信。这是一个与<em>OStatus</em>不同的通信标准，允许四种不同的平台相互通信：<em>Diaspora</em>、<em>Friendica</em>、<em>Hubzilla</em>和<em>Socialhome</em>。</p><p><em>Federation</em>最初是在2010年开始的，服务器只运行<a href="https://diaspora.software/">Diaspora</a>。从结构上看，Diaspora的功能更像<em>Facebook</em>：它支持长篇内容而不是短篇，每个帖子都有一个指定的线程供评论。它还支持私密状态(private statuses)和一个收发direct messages的inbox。</p><p>2012年，<a href="http://friendi.ca/">Friendica</a>项目破天荒地对<em>Diaspora</em>通信协议进行了逆向设计，并从头开始编写了一个PHP实现库，<strong>让Friendica用户和Diaspora用户可以互相对话</strong>。这项工作最终被移植到<a href="https://project.hubzilla.org/page/hubzilla/hubzilla-project">Hubzilla</a>上，这是一个具有云存储(Cloud Storage)和id提供(identity provision)功能的内容管理系统。</p><p>2016年初，<em>Diaspora</em>项目的前志愿者贡献者<a href="https://jasonrobinson.me/">Jason Robinson</a>发布了<a href="https://socialhome.network/">Socialhome</a>。由于该平台利用的是<em>Django</em>而非<em>Rails</em>，Jason不得不从头开始编写<a href="https://github.com/jaywink/federation">自己的federation-Python库</a>。目前，<em>Socialhome</em>在自己的发展史上还处于刚开始，最新的版本是0.4.0。</p><h2 id="未来怎样"><a href="#未来怎样" class="headerlink" title="未来怎样?"></a>未来怎样?</h2><p>目前，该领域的几个项目正在努力采用新的补充协议，目的是在彼此之间建立更好的桥梁。拟议的开发可能最终会是这样的：</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/13pek-fwq7bnovcnxfvdnuq.png?w=603"></p><p><em>Diaspora</em>目前还没有新协议的计划，只是对自己的协议进行了大幅升级。<em>postActiv</em>打算在未来的版本中采用对<em>Diaspora Federation</em>的支持。<em>Mastodon</em>刚刚发布了对<em>ActivityPub</em>的支持，<em>Pleroma</em>，<em>Socialhome</em>和<em>GNU Social</em>也在考虑采用。<em>Nextcloud</em>也明显进入了<em>Federation</em>领域，<em>Hubzilla</em>和<em>Friendica</em>可能都会作为扩展支持<em>ActivityPub</em>协议。</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/1rea3ego1v1vc90e1t82uga.png?w=380"></p><p>随着时间的推移，这些截然不同的超级网络很可能会折叠成一个包含所有人的联合超级网络，最大限度地提高九个不同系统之间的互操作性，甚至可能更多。虽然这样的情景还很遥远，但我们完全有可能看到这个空间内所有的主要项目都最终能相互连接。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    
    <category term="Fediverse" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Fediverse/"/>
    
    <category term="free internet" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/free-internet/"/>
    
    <category term="mastodon" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Owen Coggins :: Les Rallizes Denudes的噪音本体论</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/11/05/the-ontological-noise-of-lrd/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/11/05/the-ontological-noise-of-lrd/</id>
    <published>2020-11-05T05:25:29.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:21:09.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文：<a href="https://www.academia.edu/2230810/Enter_the_Mirro_The_Ontological_Noise_of_Les_Rallizes_Denudes">(((O))) : MUSIC VS NOISE 08 – ENTER THE MIRROR: THE ONTOLOGICAL NOISE OF LES RALLIZES DENUDES</a> 作者：<a href="https://brunel.academia.edu/OwenCoggins?swp=tc-au-2230810">Owen Coggins</a> 译者：晚霞</p><p>本体论是一门研究「事物」的种类以及如何界定其界限的哲学分支。因此，音乐本体论关注的是什么是音乐，以及音乐中有哪些东西：交响、咏叹调、音符、和弦、音轨、专辑、重复段。在这里，我看一看摇滚音乐类别和讨论日本团体Les Rallizes Denudes的噪音本体论。</p><p>流行音乐本体论学者探讨了摇滚乐的基本单位问题。已经被提出的「歌」（song）并不能区分不同音乐家对同一首歌的两次表演。但「歌曲创作」(Songwriting)的技巧或能力仍然是衡量原创和真实性的标准。Andrew Kania曾提出以「音轨」(track)作为摇滚乐的本体论单位，将其视为「关注的首要焦点」，而从1960年代起，「专辑」(album)就成为了摇滚音乐的另一个单位，被定义为特定群体的艺术声明。从那时起，现场表演就以一种奇怪的方式与录音平行:首先是衡量录音的标准，然后是粉丝们要求在专辑中播放歌曲，然后是矛盾的(通常是可怕的)「现场录音」。一个特定乐队的可识别的「声音」可能是由技术设备、作为乐器的录音室或特定制作人的技术所决定的，但却是摇滚乐队和次流派(subgenres)的决定性特征。</p><p>靴腿(bootleg)，泄露的演播室录音或现场表演的观众录音，使事情复杂化。这些代表着某种背叛，作者在制作完成的音乐作品时的意图，或者现场表演的短暂的亲密感，尽管这可能是一种意识形态上的编码方式，表明专有性的契约已经被打破。不过，偶尔，这种私下的交易会有回报，从而获得一种异样的真实性，在这种真实性中，人们会捕捉到一不留神产生的自发创作的时刻。另一个（具有双重本体论意义的）音乐对象是「经典」：一种由一系列受批评认可的伟大「事物」（如歌曲、专辑或乐队）组成的音乐「事物」。而这些类别（歌曲，音轨，专辑，演奏会，声音）和这些摇滚乐的对立的概念结构（现场/录好的音，古典/摇滚，官方/非官方）和对摇滚乐的讨论，对于摇滚乐是基本的，但也是挑战和触犯规定的方法，例如制造靴腿，翻唱的版本，新的技术和新模式的创造力。</p><p>整个音乐本体论在Les Rallizes Denudes的喧嚣中被破坏了。这是一支被称为「Hadaka no Rallizes」的乐队，也被其他名字所熟知；由神秘的吉他手水谷孝带领，由一群通常不知名的音乐家组成，有时甚至没有水谷孝；使用法语名，其中包含一个在法语中不存在的单词；从未发行过正式专辑（除了一个合辑中黑胶的一面），只存在于混浊的录音室demo、观众录音和录音带的混录和再混录中。在低的不能再低的低保真中，很少有人会问：这是图啥呢？</p><p>对于一个从不发行专辑的乐队来说，这个乐队有几百张专辑，但其实没有一张是专辑。只能买到靴腿，这些靴腿是观众拷贝的模糊又混沌的现场表演录音，大多是由不可靠的唱片公司发行的。有些是令人困惑的演示片段和音板片段的混合。其中最著名的两张专辑是『77’ Live』和具有传奇色彩的『Heavier Than a Death in the Family』。然而，『77’ Live』经常与『Mars 77 Tachikawa』相混淆，而『Heavier Than a Death in the Family』已经发行了好几次，但内容都完全不同。凤凰唱片最新的版本包含了『77’ Live』的大部分内容，还有一些可能来自不同年份的片段。有10个，15个，甚至50个CDR系列的材料，其中大部分是复制其他地方可以得到的材料（或者说是复制了，但实际上没有）。作为一个艺术整体，作为一个合理的、明确的分析单元，作为一个适合特定媒介的集合，甚至作为一个特定表演的文件，任何「专辑」的感觉都显得荒谬。带有错误标题的Youtube帖子，以及收集带有模糊属性的下载链接的博客又增加了一层层的唱片混乱。以及这些将专辑格式延伸到极致的版本，乐队使用有限的技术制造出限制和过载的声音：我的一个最喜欢的时刻是扭曲的哀号的吉他段落溶解成回授的尖叫然后完全的弯曲地冲向到高潮，从7.00到7.25:</p><p>和许多乐队一样，这个乐队的特色声音是由录制他们的技术的特质、机遇和意外组成的。但远远不是支持乐队自身的权威并真实地掌握技术来达到艺术目的，声音是由录音设备决定的，这些设备受制于电池、场地审查、心不在焉以及观众的录音机碰巧捕捉到的任何东西。没有录音室的唱片可以与其比较，也没有「纯」乐队声音。水谷（据说！）坚定地支持噪音、裂纹和不纯净的声音：矛盾地去蒸发他无法控制的声音，以呈现他认为应该听起来的样子。一个「高质量」的声音，没有任何缺陷，不会听起来像LRD。这也延伸到隐藏作品和标题：观众猜测或发明歌曲标题，并提供模糊的照片或复印件作为封面。</p><p>Rallizes拒绝与「音轨」(tracks)联系在一起，放弃对观众和低保真技术关于作品何时开始、何时结束的决定，从来没有任何原创作品。『Cradle Saloon 78』包含了相同的表演的两个录音，在不同的点上的音轨分区，和不同的声音概况，根据他们是<strong>如何</strong>和<strong>在人群的哪儿</strong>录制的。他们一起打破了忠实地表现现场表演的神话：两者都不是真实的表现。乐队还破坏了歌曲创作和熟悉的理解音乐创造力的方式，同时在歌迷中保留了音乐天才的光环。这支乐队最著名的曲目之一是『Night of the Assassins』。几十年来，这支乐队在演唱会上一遍又一遍演绎着史诗般的、让时间崩溃的版本，但它远不是原创作品，甚至也不是人们通常理解的翻唱版本。他们只是从小佩吉·马什（Little Peggy Marsh）1967年的电影<em>我将追随他</em>(I Will Follow Him)中汲取了一些基本的元素，然后无休止地、漫无目的地、年复一年地追随它，除了一种喧闹而引人入胜的停滞之外，什么也没取得。它不是翻唱，也不是新歌，与小佩吉·马奇(Little Peggy March)截然不同，但没有明显的创造性发展。</p><p>一首LRD的经典歌曲的想法也受到了考验：30年来，同样的几首歌曲被无休止地重复着。他们的经典作品是<em>如此</em>固定，它挑战了概念——一个经典作品可能看起来意味着一个稳定的曲目，但这种相对的稳定性是基于期望这个经典作品已经或将被添加和发展。但这里不是这样的：1967年，20分钟的吉他噪音伴随着一段简单的贝斯旋律；1996年，在同一个贝斯旋律上演奏了17分钟。然而，没有与其他时候完全一样的失真过载的吉他。每个版本都是未成熟的，但又如此的不同，以至于「歌曲」和经典作品的概念不再适用。</p><p>还有一些滑稽、不正常、不切实际的唐吉柯德式的时刻，在这些时刻里，Rallizes既支持摇滚神话，又嘲笑它，比如搞笑的Ethan Mousike演唱会片段，（传说中）导演只被允许在一定距离之外拍摄舞台的一半；『the Great White Wonder』合集（以著名的迪伦bootleg命名），它无法提供套盒格式所支持的完整的档案；更重要的是，在贝斯手若林盛亮参与日本赤军飞机劫持事件后，摇滚乐频频摆出「激进」姿态的著名上位。</p><p>人类学家Mary Douglas注意到，噪音和污垢是我们给那些不符合我们理解世界的整洁、划分网格的碎片起的名字。这些绝对的异常可以通过对解释的抗拒获得一定的力量。摇滚音乐一直在叛逆中寻求这种超越，所以毫不奇怪的是，LRD并不是一个真正的团体，他们的唱片从来都不是他们的，他们的声音只有通过他们自己的堕落和不完美才能被识别出来，在LRD的周围出现了一种崇拜。在『Great White Wonder』的内页说明中，Moshe Idel讽刺地指出，乐队的声音「在发展的同时也退化了，最终[……]回到了他们最初的位置」，挫败了任何熟悉的摇滚歌迷/评论家试图定义、分类和等级的尝试。在大多数听众的描述中，关键的问题是对一种充满噪音的短暂体验的叙述，一种短暂的，破碎的超越性的介入，一种毁灭了任何试图抓住它的类别和划分的启发性的体验。这就是Les Rallizes Denudes的噪音本体论:</p><p>2012年11月，在诺丁汉大学举行的皇家音乐学院「挑战音乐本体」活动上，展示了这篇文章的一个版本。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
    <category term="噪音" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%99%AA%E9%9F%B3/"/>
    
    <category term="本体论" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%9C%AC%E4%BD%93%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ben Watson :: 噪音，作为永久革命</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/11/05/%E5%99%AA%E9%9F%B3%EF%BC%8C%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%B0%B8%E4%B9%85%E9%9D%A9%E5%91%BD-noise-as-permanent-revolution/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/11/05/%E5%99%AA%E9%9F%B3%EF%BC%8C%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%B0%B8%E4%B9%85%E9%9D%A9%E5%91%BD-noise-as-permanent-revolution/</id>
    <published>2020-11-05T05:20:53.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:13:07.103Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="或者，为什么文化是一个会吞食自己猪崽的母猪"><a href="#或者，为什么文化是一个会吞食自己猪崽的母猪" class="headerlink" title="或者，为什么文化是一个会吞食自己猪崽的母猪"></a>或者，为什么文化是一个会吞食自己猪崽的母猪</h2><p>or, Why Culture is a Sow Which Devours its Own Farrow</p><p>本文刊载于<a href="https://dutchartinstitute.eu/page/1697/noise-capitalism">『Noise &amp; Capitalism』</a> 作者：Ben Watson 译者：晚霞</p><blockquote><p>Noise annoys – The Buzzcocks (1978)</p><p>噪音烦人 ——吵闹公鸡乐队 (The Buzzcocks, 1978)</p></blockquote><blockquote><p>I wasn’t listening to any rock, and then I read an article about the Dead Kennedys and Black Flag. It was by Robert Christgau, and of course he was completely wrong about everything. He said these were Nazi groups playing Nazi music – I don’t know if I’m quoting him exactly, but that was the basic drift of it. I was intrigued. Why should any bands be playing Nazi music? It seemed such an insane thing to do. Then I checked it out and realised it was anti-Nazi music. Reading descriptions – it had no melody, it was a bunch of noise – I thought, well finally they’re getting back to playing something decent. I got interested. Around the same time I was playing with Zorn. I remember setting up a show, I decided that this rock crowd seems to be into really noisy music, so maybe they’ll like it. I played a gig at CBGB’s with Arto Lindsay and DNA – it didn’t go down too well. Eventually, with Shockabilly, that crowd got into it. It needed to be presented like a rock band – some guy playing solos, guitars … but I was starting to play Country &amp; Western, and that was a horrible mistake in New York in the early 80s. There was this crowd in New York that would sit through any weird improvised music and they were always talking about incidents where, ‘Well this guy came in and he freaked out listening to this stuff, he ran out with his hands over his ears, ha- ha-ha’. But they themselves reacted that way to country music! If you played a Hank Williams song, they acted like you were doing something disgusting. That was really interesting – why are they so freaked at this kind of music?</p><p>– Eugene Chadbourne to the author, on the train from York to Hebden Bridge, 15 June 1993</p><p>我没有听任何摇滚乐，然后我读了一篇关于Dead Kennedys和Black Flag的文章。那是Robert Christgau写的，当然他完全错了。他说这些是播放纳粹音乐的纳粹团体——我不知道我是否正确引用了他的话，但这就是基本的意思。我很迷惑，为什么要有乐队演奏纳粹音乐呢？这似乎是一件疯狂的事。然后我查了一下，发现这是反纳粹的音乐。我阅读（网上的）描述——它没有旋律，（但是）有许多噪音——我想，好吧，他们终于开始演奏一些像样的东西了。我开始有兴趣了。大约在同时，我和 Zorn在一起玩。我记得我安排了一场演出，我觉得这群摇滚歌迷似乎喜欢非常嘈杂的音乐，所以或许他们会喜欢上。我在CBGB与Arto Lindsay和DNA一起表演了一场，但反响不太好。最终，令人震惊的是，整个人群都加入了进来。这需要像摇滚乐队一样演出——有人在solo、有人在弹吉他……但我开始演奏乡村音乐和西部音乐，那是80年代初在纽约的一个糟糕的错误。在纽约有这么一群人，他们会坐着听任何奇怪的即兴音乐，他们总是谈论一些事件，「好吧，这个家伙进来了，他听这些音乐吓坏了，他跑了，用手捂着耳朵，哈哈哈」。但他们自己对乡村音乐的反应就是这样！如果你播放Hank Williams的歌，他们会觉得你在做什么恶心的事。这真的很有趣——他们为什么如此奇怪地应对这种音乐?</p><p>——Eugene Chadbourne写给作者，从纽约去往Hebden大桥的火车上，1993.6.15</p></blockquote><p>Wire contributor Sam Davies was still publishing his own fanzine when he went to see shock-rock band Ascension at the Louisiana pub in Bristol in 1994. He hated them, and said so in his organ: ‘wilfully offensive music of absolutely zero merit’. Thirteen years later, in a special issue of The Wire dedicated to ‘seismic performances’ (February 2007), Davies wrote again about the gig. This time, after seeing Ascension (guitarist Stefan Jaworzyn and drummer Tony Irving) with bassist Simon Fell and saxophonist Charles Wharf as Descension – including the infamous mini-riot they provoked supporting Sonic Youth at the Kentish Town Forum in 1996 – Davies had changed his mind. The Bristol gig was now a memory he ‘enjoyed’.</p><p>1994年，当Wire的撰稿人Sam Davies去布里斯托的Louisiana酒吧观看震撼人心的摇滚乐队Ascension时，他还在出版自己的乐迷杂志 (fanzine)。他讨厌这些音乐，用他的器官这样说：「这是蓄意冒犯却毫无价值的音乐。」13年后，在专为「地震表演」(seismic performances, 2007.2) 的Wire特刊中，Davies再次写了关于演出的文章。这一次，在看到Ascension (吉他手Stefan Jaworzyn与鼓手Tony Irving)、贝斯手Simon Fell和萨克斯手Charles Wharf的伴奏后——包括他们在1996年肯特镇论坛 (Kentish Town Forum) 上为了支持Sonic Youth而发起的有名的小骚乱——Davies改变了主意。布里斯托的演出现在成了他所「享受」的一个回忆。</p><p>Davies wasn’t so disgusted he couldn’t register what the music was doing. His description – ‘an unflinching barrage of the most jarring music I’d ever heard, with fragments of guitar smashing through each other, like the sound of glass being broken by glass – or possibly by drumsticks’ – is utterly recognisable. Even though Irving has now been replaced by Paul Hession, that’s how Ascension sound today. Yet such readjustments of critical judgement question all standards. They can plunge people into whirlpools of scepticism and relativism, where it’s declared that music is simply a matter of personal taste; that there is no objective analysis of the musical object; all is Maya. Davies himself explains the Bristol experience as a ‘slow release toxin’ which got beneath his skin. Rather than killing him, it made him an addict. Or is this in fact the same thing? Is Noise like smoking cigarettes or suicide, irrational and harmful practices which are nevertheless cool? Davies’ image is telling, but also complicit with neoliberal ideology: a free market in dangerous substances; the ‘right’ of the consumer to follow their desires; a nihilist attitude towards meaning beyond deference to a social reference group (at the Forum ‘I was on the side of the provocateurs’: we’re not told why). Of course, challenging neoliberalism in a 400-word squib is not easy, especially in the pages of an established music magazine. Noise may be a new niche market, but in the pages of The Wire ‘noise’ concerning critical opinion remains anathema.</p><p><strong>Davies并没有那么反感，他不知道音乐在做什么</strong>。他的描述是：「这是我听过的最刺耳的音乐，吉他的碎片相互撞击，就像玻璃被玻璃砸碎，或者可能是被鸡腿砸碎的声音」，这是完全可以听出来的。尽管Irving（Ascension的鼓手Tony Irving）现在已经被Paul Hession所取代，这就是今天Ascension的音乐。然而，这种批判性判断的重置质疑了所有的标准。他们可以把人们推入怀疑主义和相对主义的漩涡，在那里音乐被宣称只是个人品味的问题；没有对音乐对象的客观分析；一切都是谜团。Davies自己解释说，在布里斯托的那个经历是一种「缓慢释放的毒素」，已经进入了他的皮肤之下。它非但没有杀死他，反而使他上瘾了。还是说这实际上是一回事？噪音就像吸烟或自杀，是一种非理性的伤害性行为，但是却很酷吗？Davies的照片很能说明问题，但也与新自由主义意识形态串通一气：危险物质的自由市场；消费者遵从自己意愿的「权利」；一种对意义的虚无主义态度，而不是顺从于一个社会参照群体（在论坛上「我是站在挑衅者一边的」：我们没有被告知为什么）。当然，用一个400字的小炸弹来挑战新自由主义并不容易，尤其是在一个已创立的音乐杂志上。噪音可能是一个新的小众市场，但在『Wire』上，「噪音」受尽了批判，噪音仍然是令人厌恶的。</p><p>So, if we are not content with Davies’ cyberpunk image of Noise as a decadent anti-social fix, what explains the allure of these horrible sounds? To my ears (an opinion formed as soon as I first heard Jaworzyn, in a creche in Walthamstow in March 1995), Ascension provide THE answer to dilemmas facing anyone discontent with the musical ready-meals dished up by commercial interests, i.e. THE technical solution to historical dichotomies (jazz/rock; prog/punk; hardcore/improv) which have defeated such celebrated bandleaders as Miles Davis, Robert Fripp and John Zorn. But is this simply because I too have this noisome toxin running in my veins? An addiction which might make me a cool commentator – someone who could endorse any number of pretenders queuing up for their place under a dark sun – but doesn’t help explain anything. No: this isn’t some personal aberration, it’s a reasoned response to an unreasonable situation.</p><p>那么，如果我们不满足于Davies对于噪音的赛博朋克式描绘，认为噪音是一种颓废的反社会的集合，那么如何解释这些可怕的声音的吸引力呢？在我看来（1995年3月，当我第一次在沃尔瑟姆斯托的一家托儿所听到Jaworzyn的声音时，这个观点就形成了），对于那些对商业利益所带来的即食音乐不满的人来说，Ascension为他们的困境提供了答案。Miles Davis，Robert Fripp和John Zorn这样的著名的乐团头头已经用技术性的办法破除了历史上的音乐类型的对立（爵士/摇滚；前卫/朋克；硬核/即兴）。但这仅仅是因为我的血管里也有这种有毒物质吗？这一嗜好可能会让我成为一个很酷的评论员——一个可以在黑暗的太阳下排着队去支持无数的冒牌货——但这并不能解释任何事情。不：这不是某种个人性失常，这是对不合理情况的合理回应。</p><p>Even in the no-holds-barred, access-all-areas, everything-is-permitted Temporary Cacophonous Zone that is Noise, explanation requires history and philosophy (or facts and ideas, if you prefer). In common with Michael Hardt and Antonio Negri (and practically every undergraduate studying the Humanities today), the noise writer’s first port of call is invariably Gilles Deleuze. Not much history here, it’s true; but plenty of phrases about schizophrenia, machines, desire, desiring machines, and the failure of discursive reason to transcend a stark dualism between fascist and revolutionary urges. For the Marxist, this dualism has a simple social explanation: it reproduces at the level of aesthetics the vacillation of those whose training is in capitalist modes of money-making, who sense that something is wrong, but don’t understand that in so far as they pursue objectives within the commodity system, they will do things that their reason and conscience baulk at. Deleuze converts the problem of Noise – an overrid- ing desire for something which appears monstrous and anti-social – into a high-toned theoretical hysteria, but fails to explain why we are in this predicament.</p><p>即使在不设限、无所不在、无所不允许的临时嘈杂区，也就是噪音领域，解释也需要历史和哲学（或者事实和思想，如果你喜欢）。与Michael Hardt和Antonio Negri（几乎是当今所有学习人文学科的本科生）一样，写噪音的人的首选总是吉尔·德勒兹。这里没有多少历史，这是事实；但是有很多关于精神分裂症，机器，欲望，欲望机器的短语，以及无法超越法西斯主义和革命欲望之间赤裸裸的二元论的散乱的原因。对于马克思主义，二元论的社会性解释很简单：它在美学的层面上的游移不定的自我复制的训练使用的是资本主义的赚钱模式，有人感觉到有点不对劲，但是不明白，只要他们在商品经济的体系中追求目标，他们就会做一些理性和良心所不愿做的事情。德勒兹将噪音的问题——一种对看似怪异和反社会的东西的过度渴望——转化为一种高调的理论性歇斯底里，但未能解释为什么我们会处于这种困境。</p><p>The courage of youth enables it to look directly in the face of things. Its folly is to imagine that no-one else has ever done so. The advantage of the style-handle Noise is that it foregrounds an aspect of music which has been bothering straight society since at least Beethoven. Namely, music’s refusal to play the subservient role of ornament or divertissement: authentic music’s relationship to truth, its antagonism to a merely pleasant night out. The ‘unflinching barrage’ experienced by Sam Davies has more in common with Beethoven’s Grosse Fuge (1825) than it has with Ascension’s obvious reference points (John Coltrane, the Velvet Underground, Whitehouse, Hes- sion/Wilkinson/Fell). Of course, to experts in marketing, for whom confirmation of social identity is the daily bread of thoughts about music, such a statement is sheer lunacy. Beethoven belongs to a mature and well-heeled demographic which is seriously into expensive perfumes, glossy magazines, investment opportunities and real estate – he’s a timeless classic. Ascension and Keiji Haino, on the other hand, are the latest soundtrack for a few goateed web designers in Hoxton, probably accompanied by some designer toxin or other …</p><p>年轻人的勇气使他能直面事物。想象别人从来没有这样做过，这是愚蠢的。手持机器型噪音 (style-handle Noise)的优点是它突出了至少从贝多芬开始就困扰着社会的音乐的一个方面。也就是说，音乐拒绝扮演装饰或娱乐的温顺角色：真正的音乐与真理的关系，与仅仅是一个愉快的夜晚的对立。<strong>（authentic music’s relationship to truth, its antagonism to a merely pleasant night out. ）</strong>Sam Davies所体验的「毫不畏惧的弹网」 (unflinching barrage)与贝多芬的『Grosse Fuge』(1825) 有更多的相似之处，而不是与Ascension所明显参考的那些 (John Coltrane、地下丝绒、Whitehouse、Hession/Wilkinson/Fell)。当然，对市场营销专家来说，对社会身份的确认是对音乐的日常思考，这样的说法完全是疯了。贝多芬属于成熟而富有的人群，他们对昂贵的香水、光鲜的杂志、投资机会和房地产都很感兴趣——他是一个永恒的经典。另一方面，Ascension和灰野敬二是Hoxton一些网页设计师的最新配乐，可能还伴随着一些设计师toxin或其他的东西……<strong>probably accompanied by some designer toxin or other …</strong></p><p>Beethoven’s music is presently caught in a machinery of musical reproduction called variously ‘serious music’ or ‘classical music’. A situation for which he must share the blame. Aware of himself as a supplier of goods to the marketplace, Beethoven carefully presented his recipes for musical events as ‘texts’ for consumption by inter- preters (different from, say, William Shakespeare, for whom a play’s performance was indeed ‘the thing’). Before the Shellac 78rpm grammophone record, the score was the most readily commodified aspect of music making (the legacy of this is that pop musicians make most of their money from ‘the publishing’, a contractual payment for a notional ‘score’ which is often non-existent). Hence, it was not ‘culture’ or Zeitgeist or inspiration but commodity fetishism which transformed score-writers (‘composers’) into the celebrated ‘geniuses’ of plaster-bust fame, eclipsing impressarios, bandleaders, singers and musicians. Commodity fetishism was Marx’s term for capitalism’s inverted perspective, where the whole society dances to the tune of commodity values which appear to have a life of their own and change abruptly of their own accord. People who talk about the problems of modern music without talking about capitalism and commodity fetishism are themselves one of modern music’s problems.</p><p>贝多芬的音乐现在陷入了一种被称为「严肃音乐」或「古典音乐」的音乐复制机制中。这是一个他必须承担责任的情况。意识到自己是市场商品的供应者，贝多芬小心翼翼地将他的对音乐的品味作为「文本」供演奏者消费（这与威廉·莎士比亚不同，他认为戏剧表演才是真正的「东西」）。在78转每分钟的留声机唱片出现之前，乐谱是音乐制作中最容易商品化的部分（其结果是流行音乐家的大部分收入来自于「发行」，即对通常不存在的「乐谱」的合同付款）。因此，不是「文化」、时代精神 (Zeitgeist)或灵感，而是对商品的迷恋，将乐谱作者（作曲家）变成了声名显赫的「天才」，令乐队指挥、歌手和音乐家黯然失色。商品拜物教是马克思对资本主义倒转的观点的术语，在这种观点中，整个社会都随着商品价值的旋律翩翩起舞，商品价值似乎有了自己的生命，并自行发生了突变。那些只谈现代音乐问题而不谈资本主义和商品拜物教的人，本身就是现代音乐的问题之一。</p><p>Heavily involved in developing both the score and the piano (the most complete interpreter of a score in a private domestic space) for the market – in other words, heavily involved himself with commodity fetishism – Beethoven introduced into music a strong historical dynamic: an impatience with tradition and a craving for the never-be- fore-heard. Even in his lifetime, this quest exceeded the requirements of his listeners: the Grosse Fuge sounded like ‘noise’ to them (his publishers persuaded him to remove it from its original setting as the last movement of a string quartet, and publish it separately, replacing it with a sparkling Allegro). Beethoven’s followers stoked this antagonism towards audiences, until by the early years of the twentieth century innovative compos- ers were completely out of sync with their audiences. The present day vicissitudes of Noise are but a branch of this fundamental schism. The techno-fetishists who tell you Noise came about through ‘amplification’ have the historical nous of a gnat.</p><p>积极参与发展乐谱和钢琴（最棒的乐谱演绎者在私人的家庭空间内）的市场——换句话说，使自己与商品拜物教深度交涉——贝多芬将强烈的历史性活力引入音乐：对于传统的不耐烦和对于从未有过的事物 (never-be-fore-heard)的渴望。即使在他的一生中，这种追求也超出了他的听众的要求：对他们来说，粗俗的赋格听起来就像「噪音」（他的出版商说服他将初始的弦乐四重奏的最后一段中的赋格给删掉，并且单独出版，取而代之的是一个闪闪发光的快板乐章[Allegro]）。贝多芬的追随者煽动了这种对听众的敌意，直到20世纪早期，有革新精神的作曲家们已经完全与他们的听众不同步了。今天的噪音的变化只是这个基本分裂的一个分支。那些告诉你噪音是通过「放大」 (amplification)而来的技术迷恋者们有着微不足道的常识。</p><p>If, due to the corruption of listening by commodity fetishism (the repetition, stockpiling and standardisation of music attributed to mass production by Jacques Attali), authentic composition sounds like noise, then it’s tempting to conclude the reverse: noise must be authentic composition. Eugene Chadbourne’s quote at the head of this essay shows someone using this reversed syllogism to navigate the treacherous waters of modern music and locate something of value. For him, it worked. The Dead Kennedys and Black Flag, latter day punks out to destroy the complacency of Robert Christgau and Rolling Stone, introduced a dishevelment into rock which suited Chadbourne fine. As a Free Improvisor, he needed open-ended form, harmonic transgression and interruptions to the beat. However, though reversing the terms of a syllogism helped here, it is also a notori- ous way of arriving at an untruth (all magpies are black and white birds; it doesn’t follow from this that black and white birds are all magpies). Some Noise may not be authentic music at all, but simply noise, devoid of merit or interest. Indeed, it may in fact be sonic wallpaper: music reduced to an eventless and convenient texture. (In fact this would characterise whole swathes of Noise today). Or Noise may simply be publicity-seeking transgression, of no musical import whatsoever (name your favourite!). Naturally, given the misunderstandings which abound in modern music (witness Sam Davies’ change of heart), critics are loath to dismiss anyone waving the Noise flag. They might miss the boat and end up looking conservative and foolish. This ‘Fear of Avant’ leads to the style of reviewing which pervades The Wire, where music is described like some exotic landscape the writer has witnessed from train or plane – they played high frazzles, then low drones, chucked in some steam engine samples, then did some drumming – with value judgements suspended. Chuck in some words like visceral and ambient and fractal and the job’s done.</p><p>如果，由于聆听行为被商品拜物教所腐蚀（Jacques Attali所说的大量生产的音乐的再现、储存和标准化)，真正的创作听起来像噪音，那么很容易得出相反的结论：噪音一定是真正的创作。尤金·查德伯恩(Eugene Chadbourne)在这篇文章开头的引用表明，有人使用这种颠倒的三段论在现代音乐的危险水域中航行，并确定一些有价值的东西。对他来说，这招奏效了。The Dead Kennedys和Black Flag，后来的朋克乐队破坏了Robert Christgau和滚石乐队的自满情绪，为摇滚引入了一种凌乱的风格，这非常适合Chadbourne。作为一个自由的即兴创作者，他需要开放式形式，和声的越界和节拍的中断。然而，虽然在这里颠倒了三段论的说法是有所帮助的，但这也是一种臭名昭著的得出虚假结论的方法（所有的喜鹊都是黑白相间的；并不意味着黑白的鸟都是喜鹊）。有些噪音可能根本不是真正的音乐，只是简单的噪音，并没有价值。事实上，它可能是一种声波壁纸(sonic wallpaper)：音乐被简化为一种非事件和简易的纹理。（事实上，这将成为今天所有噪音的特征）。或者噪音可能只是为了寻求曝光，与音乐无关（说出你最喜欢的！）当然，鉴于在现代音乐中存在大量的误解（见证了Sam Davies的心意的改变），乐评人们不愿无视任何挥舞着噪音旗帜的人。他们可能会错失良机，最终看起来保守而愚蠢。这「先锋派的恐惧」(Fear of Avant) 导致乐评里都是「充满了跳线」，这些音乐被描述为是一种奇异的景观，就像乐评人们从火车到飞机上看到的那些一样——非常精疲力尽，然后是蜂鸣声，丢了一些蒸汽机采样进来，然后敲了几下鼓——价值判断暂停了。使用了一些「本能」(visceral)，「氛围」(ambient)和「分形」(fractal)这样的词藻，乐评人的工作就完成了。</p><p>Unfortunately, because a magazine must be selective about what it covers, any description, however poor, is in fact commendation, entrée to the cool coterie. But, as Joe Carducci might put it, no-one dares put their balls on the line (or, increasingly, their ovaries up for sale).[1] This leads to a decadent situation where decisions about what product to feature are made by editors in camera, and no-one seeks to explain why we should be interested. Behind the scenes, labels which advertise in the pages of the magazine exert their muscle. In The Wire, Avant celebrity becomes a fait accom- pli, untainted by rational argument (occasionally you get a clue as to how some new crew of hopeless hairy Stateside noisemaker muffins have been selected: ‘Thurston says they’re okay …’). This muting of personal opinion on the part of writers travesties the dynamics of the music’s actual reception. In a commodity economy (and given the parlous financial position of most of music obsessives), decisions about forking out cash for gigs or CDs are fraught with anxiety. There ought to be space to register the anger and indignation of the disappointed punter (punk was only possible because of the anti-corporate fury built up by New Musical Express contributors in the early 70s). In the pages of The Wire, the radicalism of Noise is neutralised by the fashion for descriptive objectivity. Judgement – a personal stake – is the pivot of any real description (as Theodor Adorno put it, ‘we can no more understand without judging than we can judge without understanding’).[2]</p><p>但是，因为杂志必须选择性覆盖，任何描述，虽然很贫乏，其实是一种进入小众圈子的一种赞扬和入场券。但是，正如Joe Carducci可能会说的那样，没有人敢把自己的蛋蛋放在这条线上（或者，越来越多的人会把自己的卵巢拿出来出售）。[1] 这导致了一种颓废的情况，即相机里的那个编辑决定了这个产品的特点，没有人试图解释为什么我们应该感兴趣。在幕后，在杂志版面上做广告的标签也在用力。在『wire』中，一个前卫音乐的名人成为了一个既成的事实，没有任何理性争论的痕迹（偶尔你会得到一些线索，知道美国新推出的几款毛茸茸的制造噪音的单块是如何被选中的：『Thurston说它们还不错……』）。乐评人使得（听众们的）个人意见缄默了，这歪曲了音乐实际上的接纳程度。在大宗商品经济中（考虑到大多数音乐迷的财务状况岌岌可危），人们犹豫不决地去为演出或CD付费。我想应该得有一个来记录那些失望的顾客们的愤怒和愤慨的空间（朋克之所以成为可能，是因为70年代早期的新音乐快报[New Musical Express]的投注者们对企业的愤怒)。在『wire』的几页中，噪音的激进被客观性描述的时尚所中和。看法(judgement)——一种个人利害关系——是任何真实描述的轴心（正如Theodor Adorno所言，『我们不可能没有看法地去理解，就像我们不可能没有理解却去表达看法』）。[2]</p><p>[1] Joe Carducci, Rock and the Pop Narcotic, Los Angeles: 2.13.61, 1994 remains the most pertinent aesthetic theory for Noise, even (or especially) when bands think they have completely transcended rock categories. [2] Theodor Adorno, Negative Dialectics, 1966; translated E.B. Ashton, London: Routledge &amp; Kegan Paul, 1973, p.64.</p><p>In The Wire’s Noise coverage, what should be an explosion of critical negativity – denouncing other musics for irrelevance, denouncing much Noise as phony – becomes window dressing for another sexy item to stick besides those of Brian Eno and Björk. The editorial wisdom at The Wire is that the acts covered are so worthy, alternative and dis-corporate, they all deserve support. However, as Friedrich Nietzsche observed, charity has a bad relationship to aesthetics, and is usually a mask for duplicity. Under this kind of regime, it’s the honest citizen reporting the truth who gets ostracised.</p><p>在『Wire』的写噪音的文章中，什么应该是一个否定性批判的爆发——谴责其他音乐无关紧要，谴责吵是虚假的——成为了紧紧粘在除了Brian Eno和Björk那些音乐以外的一种性感的粉饰。『Wire』的编辑智慧是，所报道的行为是如此的有价值、另类且不合拍，它们都值得支持。然而，正如尼采所观察到的，施舍与美学有着不好的关系，通常是一个口是心非的面具。在这种制度下，只有诚实的公民报告出真相，才会受到排斥。</p><p>If commercialism spoils any real discussion of Noise, where to run? At the moment, post-Deleuzian philosophy is under siege from those who would reintroduce consider- ation of morals and ethics (Levinas, Agamben, Badiou). Might they help? Predicated on the pre-capitalist antithesis of Good and Evil, morals are peculiarly ill-equipped to deal with the contradictions of commodity production. Was Beethoven, for example, ‘good’ or ‘evil’? By putting musical innovation to market, he made change and musical progress (‘noise’) exciting and relevant. Yet this historical dynamic, by distracting attention from the musical experience (the public ritual of the concert) to a commodity (the private ownership of a score), alienated the truly musical. The furious arguments Beethoven had with audiences and publishers were harbingers of the later schism between artists and bourgeois society. During the revolutionary crises of the 1920s and 1960s, many progressive artists, despite their previous dependence on the wealthy, made common cause with workers seeking workplace democracy (soviets or workers’ councils) and an end to commodity production (Béla Bartók, for example, took part in Béla Kun’s short-lived revolutionary government in Hungary in 1919).</p><p>如果商业主义破坏了任何关于噪音的真正讨论，那么该往哪里跑？目前，后德勒兹哲学正受到那些重新引入道德和伦理思想的人（列维纳斯、阿甘本、巴迪欧）的围攻。他们会帮忙吗？道德建立在前资本主义的善与恶的对立基础上，在处理商品生产的矛盾方面特别缺乏能力。例如，贝多芬是「好」还是「坏」？通过将音乐创新推向市场，他使变化和音乐的进步(「噪音」)令人兴奋和相关。然而，这种历史的动态，通过把注意力从音乐体验（音乐会的公共仪式）转移到一种商品（乐谱的私人所有权），疏远了真正的音乐。贝多芬与观众和出版商的激烈争论是艺术家和资产阶级社会分裂的先兆。在1920年代和1960年代的革命危机，许多进步的艺术家，尽管他们曾经对富人有所依赖，他们与工人一起寻找工作场所的民主（苏联或工人委员会）并且寻求商品生产的终结（例如巴托克·贝洛参与了发生在1991年匈牙利的由库恩·贝洛所创建的短暂的革命政府）。</p><p>Musical relief from Beethoven’s Noise logic came from a surprising quarter. Just as Arnold Schoenberg was undermining the harmonic basis of Western music by subverting the key palette of the tempered system (Twelve Tone), news arrived of an eerie new music being played by ex-slaves in the American South: the Blues. Arriving one hundred years later, its relationship to class, capital and commodity was different to that of Beethoven and his followers. Blues and jazz related immediately to the new technology of recording and record distribution – commodification of a particular per- formance rather than of the written recipe. Although there were important songwriters and composers in this field, now a singer’s or musician’s individual sound could become a retail commodity, inventing whole genres along the way. Nominalist materialism had entered the lists to do battle with the abstract idealism of classical music.</p><p>令人惊讶的是，贝多芬的噪音逻辑在音乐上得到了解脱。正如勋伯格颠覆了12调制的tempered system而破坏了西方音乐的和声基础一样，有消息称，美国南部的前奴隶们正在演奏一种怪异的新音乐：布鲁斯。100年后，贝多芬和他的追随者们看到了它与阶级、资本和商品的关系。布鲁斯音乐和爵士乐立即与唱片和唱片发行的新技术联系在一起——使某一特定的演出商品化，而不是手写的乐谱。虽然在这一领域有重要的词曲作者和作曲家，但现在一个歌手或音乐家的个人声音可以成为零售商品，创造整个流派。唯名论唯物主义已经列入与古典音乐的抽象唯心主义进行斗争的名单。</p><p>Stripped of their individual tribal musics by slavery (slave-owners deliberately mixed members of different tribes together, thus making rebellions less likely), black American musicians improvised a music of chthonic power, referencing fundamentals which had global appeal, cutting across all national and cultural divisions. This is not to deny that blues roots may be traced to West Africa, but it’s immediately apparent that the Blues has a driving, directional logic lacking in the intricate, circular patterns of African musics. Blues is only imaginable sung in English: it is a retort in the language of the master, not merely an echo of ancient glories. As many exponents of Noise have discovered, if you pick up guitars and drums and jam something heavy on them, you will find yourself stumbling on the riffs, reverberations and transitions which make Blues so powerful. The Gross Fuge asked where rational modulation ends and mimetic thunder begins; the Blues is based on such a dialogue between differentiated chords and sonorous timbre. It injected a physical realism and body knowledge into pop which the musically- minded have been finding and re-finding ever since. This explains why, despite its record of indifference to past music, non-deference to tradition and irreverence towards rock’s rich tapestry, Noise keeps refuelling itself from the rock tank (itself a refinement of sludge and tar tapped from the underground dead dinosaur lake of the blues).</p><p>奴隶制度剥夺了他们个人的部落音乐（奴隶主故意将不同部落的成员混合在一起，从而降低了反叛的可能性），美国黑人音乐家即兴创作了一种具有国际吸引力的音乐，跨越了所有的国家和文化分歧。这并不是要否认蓝调的根源可以追溯到西非，但很明显的是，蓝调具有一种驱动的、方向性的逻辑，而非洲音乐则缺乏复杂的、循环的模式。蓝调只有用英语演唱才能想象得到：它是对大师语言的一种反驳，而不仅仅是对古代辉煌的回响。正如许多噪音的倡导者所发现的那样，如果你拿起吉他和鼓，在它们上面敲上一些沉重的东西，你会发现自己被那些让蓝调如此强大的重复、混响和过渡所绊倒。粗俗的赋格问，哪里是合理的modulation结束，哪里是模拟的thunder开始；蓝调是基于这种不同和弦和高亢音色之间的对话。它为流行音乐注入了物理现实主义和身体知识(body knowledge)，从那时起，有音乐头脑的人一直在不断地寻找和再寻找。这就解释了为什么，尽管噪音记录了对过去音乐的冷漠，对传统的不尊重，对丰富多彩的摇滚的不敬，它仍然不断地从摇滚的容器(rock tank)中为自己加油（rock tank中本身是从蓝调的地下死恐龙湖中提炼出来的污泥和焦油）。</p><p>Commodity production entails competition between different capitals, resulting in ceaseless technical innovation. Cultural obsolescence is the spiritual correlate of this war of all against all. Oedipal revolt is led into the narrow bounds of stylistic markers, so that young people find an ‘identity’ in consuming something different from their parents. As usual with commodity logic, it’s hard for morals to assess this process. Is it good or bad? Who knows! It’s contradictory, it’s happening, it’s inescapable: we live in this mess, and what shall we do about it?</p><p>商品生产需要不同资本之间的竞争，从而导致不断的技术创新。文化淘汰(cultural obsolescence)是这场所有人对抗所有人的战争的精神纽带。俄狄浦斯式的反叛被引导到风格标记的狭窄范围内，因此年轻人在消费不同于他们父母的东西中找到了一种「身份」。按照商品逻辑，道德很难评价这一过程。是好是坏？谁知道！它是矛盾的，它正在发生，它是不可避免的：我们生活在这种混乱之中，我们该怎么办呢？</p><p>Marco Maurizi, guitarist in Lendormin (Rome’s answer to Ascension, another guitar and drums duo pummelling rock instruments into an ‘unflinching barrage’), believes in Noise as necessary disorder. As necessary as breathing, as necessary as dissing Berlusconi, as necessary as overthrowing capitalism. Using Hegelian lan- guage, Maurizi describes the role of modern art as ‘immediacy versus mediation’[3]: in the midst of all the mediations we’re subject to (albums, magazines, blogs, musicianship, historical knowledge, essays named ‘Noise as Permanent Revolution’), modern art is an eruption of immediacy, the moment where the lunch is naked and we stare at what’s on the end of the spoon. That’s why its most extreme and effective moments involve rubbishing all previous cultural standards, achievements, techniques and skills: Asger Jorn’s childish scribbles, Derek Bailey’s ‘can’t play’ guitar, J.H. Prynne’s ‘incomprehensible’ poetry. Extrinsic formal structure (whether song or compo- sition or training) prevents us seeing what’s right under our noses: instruments, fingers, people, ears, amplifiers, attention, inattention. Both Ascension and Lendormin achieve discernible structures, but improvised on the spot, a kind of processual spotlit agony. This is not structure as in GarageBand software’s ‘snap to parameters’, a preconceived schema filled in as we watch (painting by numbers), but structure as in skid marks or magma or star swill or words shouted in anger: what Cecil Taylor and Tony Oxley discover each time they do battle. We train ourselves to be prodigious in historical knowledge and playing technique, and then throw it all away for the buzz of the instant. We don’t produce certified values, we improvise unique structures.</p><p>Lendormin乐队的吉他手Marco Maurizi认为，噪音是必要的混乱。Lendormin乐队是罗马的Ascension，另一个吉他和鼓的组合，将摇滚乐器击成「毫不畏惧的弹网」。就像呼吸一样必要，就像蔑视Berlusconi一样必要，就像推翻资本主义一样必要。Maurizi使用黑格尔的语言，描绘了现代艺术的角色「即时性与中介」[3]：在所有的meditation中我们是对象（专辑，杂志，博客，音乐才能，历史知识，甚至是一个名为「噪音作为永久革命」的论文），现代艺术是即时性的喷发，就像裸体着吃午餐时我们盯着勺子末端的那一刻。这就是为什么它最极端、最有效的时刻都是在贬低所有之前的文化标准、成就、技巧和技巧：Asger Jorn幼稚的涂鸦，Derek Bailey的「没法弹」的吉他，J.H. Prynne「难以理解」的诗歌。外在的正式结构（无论是歌曲、作品还是训练）阻止我们看到近在眼前的东西：乐器、手指、人、耳朵、扩音器、注意、非注意。Ascension和Lendormin都实现了可辨识的结构，但都是当场即兴创作的，一种被聚光灯照亮的过程中的痛苦。这不是GarageBand软件的「snap to parameters」中的结构，而是以滑痕、岩浆、星宿或愤怒呐喊的文字填充的结构：是Cecil Taylor和Tony Oxley每次战斗时发现的东西。我们训练自己在历史知识和演奏技巧上有惊人的造诣，然后为了一时的兴奋而把这些都抛在脑后。我们不生产认证的价值，我们即兴创造独特的结构。</p><p>To the religious mind, ‘unique structures’ – or wilful disorder or desired turbulence – are sin, nominalist rejection of holy archetypes. Likewise, to Saussurian structuralism – and all its deaf (non)listening-posts – ‘unique structures’ is an oxymoron, since all communication depends on obedience to the fixed rules of the system. Following Marx and Engels, Theodor Adorno turned all that on its head.[4] He translated revolutionary political theory into a musical aesthetic and came up with the only philosophy to understand Hendrix, Coltrane and Noise. Adorno claims that music only speaks when it breaks rules and formulates the unexpected. Far from being the inexpressible, primordial tragedy of the Neo-Kantians (from Heidegger to Lacan to Deleuze they all chorus the same: beware the Ding-an-sich), such system-breakdowns are experience, the concept- busting crisis which allows ideas to change and new concepts and production to flourish.</p><p>对宗教思想来说，「独特的结构」——或故意的混乱或想要的混乱——是罪，是对神圣原型的唯名主义的拒绝。同样地，对于索绪尔的结构主义——and all its deaf (non)listening-posts——「独特的结构」是一个矛盾修饰法，因为所有的交流都依赖于对系统的固定规则的服从。继马克思和恩格斯之后，阿多诺颠覆了这一切。他把革命的政治理论翻译成音乐美学，提出了唯一的哲学来理解Hendrix，Coltrane和噪音。阿多诺声称，音乐只有在打破规则、塑造意想不到的东西时才会说话。这种系统崩溃远非新康德主义者（从海德格尔到拉康再到德勒兹，他们都齐声合唱：当心「本体」）不可言喻的原始悲剧，而是一种经验，一种概念崩溃的危机，它允许思想发生变化，允许新概念和生产蓬勃发展。</p><p>[4] Theodor Adorno, Negative Dialectics, 1966; translated E.B. Ashton, London: Routledge &amp; Kegan Paul, 1973.</p><p>To conclude this essay, I’d like to recall another Italian, someone whose work has been almost completely suppressed in the postmodern academy, but whose philosophy provided the immanent cell-logic of Finnegans Wake, James Joyce’s eruption of psychic immediacy onto the plane of language (and whose relevance to the Noise aesthetic cannot be overstated, as Bob Cobbing understood). This is the Neapolitan philosopher Giambattista Vico, whose Scienza Nuova (1725) proposed a new science of history to challenge René Descartes’ assertion that the only reliable knowledge was number based. Instead of simply rejecting the modes of thinking of early humanity – animism, poetry, myths, religion – Vico suggested they be understood as proto-concepts, images of reality which provide the natural basis of language and reason. Without honouring these primary responses to the world, thinking becomes arid and cold and lifeless. Indeed, students trained solely in maths and logic were being lobotomised, and, lacking sympathy with humanity’s desires and aversions, were useless at estimating how humans will behave, and so had no grasp of the business and politics of real life. Vico’s first work, written when he was 25, was Feelings of One in Despair, an extravagant poetic tirade, the result of his involvement with free thinkers known as libertines. He became a devout Catholic, but his philosophy was revolutionary without knowing it (Marx gave him an appreciative footnote in Capital).</p><p>在这篇文章的最后，我想回顾另一位意大利人，他的作品在后现代学术界几乎被完全压制，但他的哲学为『芬尼根的守灵夜』提供了无时不在的细胞般精细的逻辑基础，James Joyce在语言平面上爆发出的心灵直接性（他与噪音美学的相关性怎么强调都不过分，正如Bob Cobbing所理解的那样）。这是那不勒斯哲学家Giambattista Vico，他的『新科学』(Scienza Nuova, 1725)提出了一门新的历史科学，以挑战勒内·笛卡尔(René Descartes)<em>关于唯一可靠的知识是基于数字的那个论断</em>。Vico没有简单地拒绝早期人类的思维模式——万物有灵论、诗歌、神话、宗教——而是建议将它们理解为原概念，即现实的形象，它们提供了语言和理性的自然基础。如果不尊重这些对世界的主要反应，思维就会变得枯燥、冷漠和毫无生气。事实上，只接受数学和逻辑训练的学生正在被<em>lobotomised</em>，他们对人类的欲望和厌恶缺乏同情，在估计人类的行为方式方面毫无用处，因此对现实生活中的商业和政治没有把握。Vico的第一部作品写于他25岁时，是『一个人在绝望中的感觉』(The Feelings of One in Despair)，这是一篇奢侈的诗意的谩骂，是他与被称为自由主义者的自由思想家交往的结果。他成了一个虔诚的天主教徒，但他的哲学却在不知不觉中发生了革命（马克思在『资本论』中给他做了一个赞赏的脚注）。</p><p>In Scienza Nuova, Vico discerned a cyclical pattern in history: a divine, barbaric age when all thinking is poetic; a heroic age, when some actors seem larger than life; then a human age under a constitutional monarch, when people cease to be dazzled by the images we invent to hide what we do not know. But this democratic age contained its own seeds of destruction. Lacking the juice of subjectivity and belief, discourse becomes dry, barren and banal. People become disenchanted and sceptical, and a new barbarism arises, but one suffused with the techniques and discoveries of the previous ages. Vico was the first historian to see that the Dark Ages were not simply a regression from Roman civilisation, but an essential development. He called this transitional age a ricorso. Maurizi’s ‘mediation criticised by immediacy’ is a call for another ricorso, a revolutionary assault on perceived cultural values, a trashing in favour of a new realism, a new spontaneity and connectedness.</p><p>在『新科学』一书中，维柯发现了历史的周期性模式：一个神圣的、野蛮的时代，所有的思维都是诗意的；一个英雄的时代，一些行动者似乎比生命更伟大；然后是一个君主立宪下的人类时代，人们不再被我们发明的形象所迷惑，以掩盖我们不知道的东西。但这个民主时代包含着毁灭自己的种子。缺少了主体性和信仰的汁液，话语变得干枯、贫瘠和平庸。人们变得失望和多疑，一种新的野蛮主义产生了，但这种野蛮主义充斥着前一时代的技术和发现。Vico是第一个认识到黑暗时代不是简单的罗马文明的倒退，而是一个本质的发展的历史学家。他把这个过渡时代称为「ricorso」。Maurizi的「被直接性所批判的调解」(mediation criticised by immediacy)是对另一个「ricorso」的呼唤，是对认知的文化价值的革命性攻击，是对新的现实主义、新的自发性和连接性的支持。</p><p>Unlike the moralists, Marxists discern in the controversies and clashes of culture, not a metaphysical clash between good and evil, but a battle between labour and capital. It’s because culture is a form of capital – something Getty Images can purchase – that it becomes a sow which devours her own piglets, an infanticidal cannibal, its own nemesis, a porcine slough of violence and despond. Culture becomes its opposite. For example, the Nazis championed realism versus modern art, which they branded as ‘degenerate’: in Esther Leslie’s words: ‘Having located the spoils of nineteenth century realism, they wanted to rid the world of the revolutionaries and bohemians and critics who had produced it.’[5] It is this alienation of the product from the labour of those who produce it which Marx diagnosed as the central crime and problem of capitalism. Capitalism-as-usual may not exhibit the genocidal frenzy of Nazism (inhabitants of impoverished or bombed third world countries may disagree), but commodification nevertheless wrenches artistic products from the milieu which produced them. This is why all pertinent discussion of rock hinges on the problem of ‘selling-out’ (ask Kurt Cobain). Under capitalism, the glamour of achieving art status or mass sales – victory in the commodity stakes – is confused with providing real artistic experience. That is why, to those who cultivate their beautiful souls in emulation of capitalist accumulation, authentic expression will sound like ‘wilfully offensive music of absolutely zero merit’. The real thing explodes chin strok- ing self-regard into events whose excitement is obvious to all. Rock’n’roll, baby! ‘Noise’ is a useful way of foregrounding this aspect of music.</p><p>与道德家不同，马克思主义者在文化的争论和冲突中，发现的不是形而上的善与恶的冲突，而是劳动与资本的较量。正是因为文化是资本的一种形式——某种使用盖帝图像(Getty Images)就可以购买的东西——所以它成为吞噬自己猪崽的母猪，成为杀婴的食人族，成为自己的克星，成为暴力和绝望的猪槽。文化成为它的反面。例如，纳粹拥护现实主义与现代艺术，他们将现代艺术打造成「堕落」：用Esther Leslie的话说，「在找到了19世纪现实主义的战利品后，他们想把生产它的革命者、波希米亚人和批评家们赶出这个世界。」[5]正是这种产品与生产它的人的劳动的异化，被马克思诊断为资本主义的核心罪行和问题。通常的资本主义可能不会表现出纳粹主义的种族灭绝狂热（贫困或被轰炸的第三世界国家的居民可能不同意），但商品化却将艺术产品从生产它们的环境中挣脱出来。这就是为什么所有关于摇滚乐的相关讨论都集中在「出卖」的问题上（去问Kurt Cobain）。在资本主义下，获得艺术地位或大规模销售的魅力——商品赌注的胜利——与提供真正的艺术体验相混淆。这就是为什么对于那些在效仿资本主义积累中培养自己美丽灵魂的人来说，真实的表达会听起来像 「完全没有价值的故意攻击性音乐」。真正的东西会把下巴抚摸的自尊心爆发成事件，其兴奋点是显而易见的。摇滚吧，宝贝！「噪音」是突出音乐这一方面的有效方法。</p><p>[5] Esther Leslie, ‘Philistines and Art Vandals Get Upset’, The Philistine Controversy, edited Dave Beech and John Roberts, London: Verso, 2002, p.223.</p><p>Of course, any term accepted in the marketplace can quickly become a cover for inept simulacra and calculated fraudulence. Chadbourne’s observation about the devastating effect of Country Music in Noise circles serves as a warning against anyone who believes that a radical music experience – a bouleversement of social identity in favour of objective experience – can be subsumed under a commercial category. A generic label should be the starting point for critical debate, not a replacement for it. When Tony Herrington at The Wire told me to ‘think niche’ in writing for the magazine, he showed how well he had internalised the lessons of capitalist culture: ‘Shhh, don’t mention the Universal, it might dent our sales’. However, the burning intent and beating heart of every ‘genre’ is proselytising and avid, believing it can burst into universality and reach all ears. That’s what Coltrane did to jazz; and what Ascension and Lenormin do to rock. To deny this ambition is to smother music’s life breath at birth.</p><p>当然，任何在市场上被接受的术语都可能很快成为不称职的模拟和精心策划的欺诈行为的掩护。Chadbourne关于乡村音乐在噪音圈中的破坏性影响的观察，可以作为对任何相信激进的音乐体验——以客观经验代替社会身份的凸显——可以被归入商业类别的那些人的警告。一个通用的标签应该是批判性辩论的起点，而不是取代它。当『Wire』的Tony Herrington告诉我在为杂志写作时要「思考小众」时，他表明了他对资本主义文化教训的内化程度：「嘘，别提环球，这可能会影响我们的销售」。然而，每一个「流派」的燃烧意图和跳动的心脏都是宗教宣传式的和狂热的，相信它能爆发出普遍性，能传到所有的耳朵里。这就是Coltrane对爵士乐所做的事；也是Ascension和Lenormin对摇滚乐所做的事。否定这种野心，就等于把音乐的生命气息扼杀在刚出生之时。</p><h2 id="Manifesto-time"><a href="#Manifesto-time" class="headerlink" title="Manifesto time!"></a>Manifesto time!</h2><h2 id="宣言时间！"><a href="#宣言时间！" class="headerlink" title="宣言时间！"></a>宣言时间！</h2><p>What we need is not the dull thunder of guitar bands abandoning song structure because Avant is vogue, but pursuit of the jarring beat into the microstitial crevice of rhythmic disturbance whose dark matter blossoms forth in ceaseless strange new patterns no-one has ever heard before. Drummer Tony Oxley, extrapolating from Elvin Jones’ work in the John Coltrane Quartet, showed the way. Ascension and Lendormin apply Oxley’s improv methodology to the base elements of rock, unleashing a shocking and exhilarating force worthy of the name of Noise, and making each listener question every value under the sun.[6] This is where Noise’s radicalism and protest make sense. If, in a decadent period of recycling and niche marketing, audiences flee and labels turn their backs and magazines don’t want to know, it’s because the music matters.</p><p>我们需要的不是吉他乐队因为「前卫先锋」的流行而放弃歌曲结构的沉闷雷声，而是追求震荡的节拍，进入节奏干扰的微观缝隙，使得其黑暗物质绽放出无穷无尽的奇怪的从未有人听过的新模式。鼓手托尼-奥克斯利（Tony Oxley）从埃尔文-琼斯（Elvin Jones）在约翰-科尔特兰四重奏（John Coltrane Quartet）中的工作中走了出来，为我们指明了方向。Ascension和Lendormin将Oxley的即兴创作方法运用到摇滚的基本元素上，释放出了一种无愧于噪音之名的震撼人心的力量，让每一个听众都对太阳底下的每一种价值产生质疑[6]，这也是噪音的激进主义和抗议的意义所在。如果说，在回收利用和小众市场的低迷时期，听众想要逃离，厂牌也去背弃，杂志更不想报道，那恰恰是因为这个音乐很重要。</p><h2 id="Romanian-Footnote"><a href="#Romanian-Footnote" class="headerlink" title="Romanian Footnote"></a>Romanian Footnote</h2><p>Confirmation of the objective necessity of what Ascension and Lendormin do comes from an unexpected source: the spectral music of Iancu Dumitrescu and Ana-Maria Avram, two Romanian composers who also record, produce and release their own music.[7] Now that academia has recuperated the best hopes of Free Jazz and Post-War Darmstadt Modernism, straining their 60s absoluteness into decorative mosaics of high-tone variegation which matter not a piffle, Dumitrescu and Avram restore the defiance to generic categorisation at the wellspring of music. Working with ensembles which include both readers and non-pareil improvisors like Fernado Grillo and Tim Hodgkinson, players who have invented their own languages on their instruments, Dumitresci and Avram destroy any distinction you might make between a Hendrix guitar solo, computer serialism and a Company Week blow-out. They prove that what we thought was an outburst of creativity in British composition – the New Complexity – was hopelessly compromised by its fear of rock and jazz, its adherence to the repressed and depersonalised anonymity of conservatory musicianship and procedures. The term ‘spectral’ used by Dumitrescu and Avram to describe their music is woefully inadequate. What they do bursts right out of the prettified post-Boulezism of Tristan Mirail and Gérard Grisey into new universes of sound. The best description of the impacted tension of their music comes, not from musicology, but from astro- physics: ‘Space becomes lumpy and actually froths with tiny bubbles that dart in and out of the vacuum. Even empty space, at the tiniest distances, is constantly boiling with tiny bubbles of space-time, which are actually tiny wormholes and baby universes.’[8]</p><p>Ascension和Lendormin所做的事情的客观必要性的确认来自一个意想不到的来源：Iancu Dumitrescu和Ana-Maria Avram这两位罗马尼亚作曲家的幽灵般的音乐，他们也录制、制作和发行自己的音乐。[7] 现在，学术界已经恢复了自由爵士乐和战后Darmstadt现代主义的最佳希望，将其60年代的绝对性压缩成高音调变化的装饰性马赛克，这一点也不重要，而Dumitrescu和Avram则在音乐的源泉上恢复了对一般分类的蔑视。与包括Fernado Grillo和Tim Hodgkinson在内的读者和非即兴演奏者一起合奏，他们在自己的乐器上发明了自己的语言，Dumitresci和Avram摧毁了你可能会在Hendrix吉他独奏、计算机序列主义(computer serialism)和Company Week blow-out之间做出的任何区别。他们证明了我们认为英国作曲中创造力的爆发——一种新复杂性——是无望的，因为它对摇滚和爵士乐的恐惧，它对音乐学院音乐和程序的压抑和非个人化的匿名性的坚持。Dumitrescu和Avram用「幽灵」(spectral)一词来形容他们的音乐是远远不够的。他们所做的事情从Tristan Mirail和Gérard Grisey的后布列兹主义(post-Boulezism)中直接爆发出来，进入新的声音宇宙。对他们音乐的冲击张力的最好描述，不是来自音乐学，而是来自天体物理学：「空间变成了块状，实际上是微小的气泡在真空中飞舞着起泡。即使是空无一物的空间，在最微小的距离上，也不断地沸腾着时空的微小气泡，这些气泡其实就是微小的虫洞和婴儿宇宙。」[8]</p><p>[6] Ascension are contactable by mail at Shock, 56 Beresford Road, Chingford, London, E4 6EF, United Kingdon; Lendormin via <a href="mailto:amnesiavivace@tiscali.net">amnesiavivace@tiscali.net</a>. [7] Contact: <a href="mailto:idamahyp@spacenet.ro">idamahyp@spacenet.ro</a>.</p><p>Accessing sonic realms other contemporary composers avoid as vulgar, a multi- coloured peacock-cum-firework display like Jackson Pollock golden-showering on Existential Paris, Dumitrescu and Avram provide a parallel ricorso to that of Ascension and Lendormin. Cataclysmic barbarism which lists every sonic mediation which has been bugging the hell out of you lately, and smashes each one on an anvil of bodily intensity. The pseudo-objectivism of Iannis Xenakis saved from neoclasssical formalism (that Brahmsian bluster) and galvanised into slithering, hatch-as-hatch-can life. The universalism of Great Music aimed like a flame-thrower at the gabbling hydra-heads of postmodern pluralism, scepticism and niche-marketing! An end to separation!! If Noise as a genre embraced Dumitrescu and Avram, then it might become more than a flash in an editor’s brainpan. It might even set the world alight.</p><p>Dumitrescu和Avram进入了其他当代作曲家避之唯恐不及的声音领域，多色peacock-cum-firework的展示就像Jackson Pollock在Existential Paris上的金光闪闪，他们提供了一个与Ascension和Lendormin平行的Ricorso。灾难性的野蛮，它列出了最近一直困扰你的每一个声音mediation，并将每一个都砸在身体强度的铁砧上。Iannis Xenakis的伪客观主义从新古典主义的形式主义中解脱出来（那是Brahmsian的虚张声势），并被激化成蜿蜒曲折的，如同孵化罐的生命。伟大音乐的普世主义就像一个火焰喷射器，瞄准了后现代多元主义、怀疑主义和小众市场的滥觞。这是一个分离(separation)的结束！如果「噪音」作为一个流派能接受Dumitrescu和Avram，那么它可能不仅仅是编辑脑海中的闪光点，它甚至可能会点燃整个世界。</p><p>Ben Watson <a href="///Users/xissshawww/Library/Mobile%20Documents/com~apple~CloudDocs/TyporaLibrary/Blog/FreeFormSuite/%E8%AF%91%E4%BD%9C/%E5%B7%B2%E5%AE%8C%E6%88%90/www.militantesthetix.co.uk">www.militantesthetix.co.uk</a> Copyleft</p><p>[8] Michio Kaku, Parallel Worlds, London: Penguin, 2005, p.135.</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
    <category term="革命" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E9%9D%A9%E5%91%BD/"/>
    
    <category term="声音" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%A3%B0%E9%9F%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Laboria Cuboniks ::  异女权主义：一种针对异化的政治</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/09/15/laboria-cuboniks-xenofeminist/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/09/15/laboria-cuboniks-xenofeminist/</id>
    <published>2020-09-15T04:13:04.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:15:34.470Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Translation/ Zhen Ye Proofreading/ Jueling Hu, Yong Xie, Yi Zhuang</p><p>本文为转载，原文链接在<a href="https://laboriacuboniks.net/manifesto/yi-nv-quan-zhu-yi-yi-zhong-zhen-dui-yi-hua-de-zheng-zhi/">这里</a>。</p><h2 id="零-0x00："><a href="#零-0x00：" class="headerlink" title="零 0x00："></a>零 0x00：</h2><p>我们身处于一个令人眩晕的世界。在这里，技术中介(technological mediation)无所不在，抽象、虚拟、以及复杂性交织在我们的日常生活中。XF(异女权)构建了一种适实的女权主义：一种具备空前的策略、规模和视野的女权主义；一种性别平等得以实现的未来。女性的解放将带来一种普世的政治，带来一种不论种族、能力、经济状况和地理位置的、全人类的共同诉求。从此，我们不再无穷无尽地重复着单一的资本逻辑，不再屈从于诸如乏味的劳动生产和再生产之类的，再也不能将伪装成批判的特定事物物化。不再批判匿名者的面具是一种物化。我们的未来要去除僵化(depetrification)。XF并不是在竞标一种改革，而是在面对长远的历史游戏打一个赌。我们的筹码是想象、灵活和坚持。</p><h2 id="0x01："><a href="#0x01：" class="headerlink" title="0x01："></a>0x01：</h2><p>XF 紧紧抓住了异化(alienation)作为一种促使新世界形成的推动力。我们都已经被异化了—但难道我们不是正一如既往地经受着异化吗？尽管如此，<strong>通过被异化的状态，我们可以让自己脱离无中介性(immediacy)的泥沼。</strong>自由不是被给予的——绝对不是由任何“自然”之物给予的。<strong>构建自由的过程涉及了重重异化；异化是构建自由的劳动力。无论处于何种物质条件或社会形式，没有事物应被视作是固定的、永久的、或是‘给予的’。</strong>XF转化、向导以及探索所有的边界：在生物学常规认知中被当成”不自然“的所有人，在自然规律的名义下受到不公正待遇的所有人——我们之中的酷儿和跨性别者，不同能力者(differently-abled)，以及那些因为怀孕或者育儿而遭受区别对待的人们，都将会意识到赞颂“自然”并不会带给我们任何东西。<strong>XF是强烈反对自然主义的。</strong>本质论的自然主义散发着神学的陈腐气息——越早驱除，越好。</p><h2 id="0x02："><a href="#0x02：" class="headerlink" title="0x02："></a>0x02：</h2><p>为何把科技改造成服务于进步的性别政治的尝试缺乏明确性和组织性？XF寻求策略性<br>地运用现有的技术来重新驱动这个世界。这些现有的科技工具内置着莫大的风险：它们很容易被用于制造不平衡、满足一己私利和剥削弱者。<strong>比起假装不去冒险，XF提议有必要结合科技与政治的相互影响来回应这些风险。</strong>科技并非生而开明。它在使用过程中融合了文化，形成了一个正反馈回路。在这之中，任何线性序列、预测和纯粹的计算都成为不可能。科技创新必须结合集体和政治一同思考，女性、酷儿以及非常规性别者(gender non-conforming)都在其中扮演着不可或缺的角色。</p><h2 id="0x03："><a href="#0x03：" class="headerlink" title="0x03："></a>0x03：</h2><p>科技所具备的、真正能带来解放的潜力还没有被实现。市场的饲育下，科技的飞速发展 不过是量的膨胀。相较于买家，其巧妙的创新能力实属次要，在污浊的世界里沦为装饰品。<strong>在令人生厌的商品化喧嚣中，我们终极的任务在于驱动科技去战斗：与控制着生殖和药理工具的偏畸渠道战斗、与自然灾害战斗、与经济不稳定战斗、与令免费/廉价劳动力得以存在的危险体制战斗。</strong>性别不平等的特征明显体现在构想、建造和合法化科技的领域。仅是电子工业一行，女性劳动者通常代表着收入最糟糕、劳动状况最为单调和衰弱的群体。这样的不公需要我们对社会进行结构的、机械的和意识形态上的修正。</p><h2 id="0x04："><a href="#0x04：" class="headerlink" title="0x04："></a>0x04：</h2><p>异女权主义是理性主义的。宣称理智或理性是一项“天然”的父权事业就输了。诚然，典型的思想史都被男性主导，而且现有的科学技术的机构也多被男人掌控。<strong>但是这恰恰就是女权主义必须是理性主义的原因——正是因为这种悲惨的不平衡，而不是尽管如此。不存在“女性”的理性，也不存在“男性”的理性。科学并不是性别的表达，而是性别的中止。</strong>如果今天它被男性的自负所主导，那么理性就是自相矛盾的——这种矛盾能够成为借力的杠杆。理智，如同信息，都想要自由，而父权主义给不了它们自由。<strong>理性主义自身必然就是一种女权主义。XF划下它们相辅相成的标志性的节点。理智从此获得女性主义解放的引擎之名，并宣布每个人都有说话的权利，无一例外。</strong></p><h2 id="干扰-0x05："><a href="#干扰-0x05：" class="headerlink" title="干扰 0x05："></a>干扰 0x05：</h2><p>最近的数十年间，女权主义议题过分的谦逊和现实生活畸形的复杂程度不成比例。这个现实是由光纤电缆、无线电和微波、石油和燃气管道、空中和海上的航线、以及每毫秒都在无情且同步执行的数以百万的通信协议所交织而成的。系统思考和结构分析都被遗忘在路边，这有利于分散性的地方起义这种令人钦佩却不甚充分的斗争得以发生。<strong>资本主义被解读成一种复杂且扩张得前所未有的整体，而反对资本主义的解放性课题却仍处于一种惧于普世化的过度状态，它们抵抗宏大图景的政治，认为那都是必然带有压迫性的向量。这种错误的信誓旦旦把普遍性(universals)当成绝对，造成了我们试图废弃的那些事物和实现废弃的那些策略之间的断裂。</strong></p><h2 id="0x06："><a href="#0x06：" class="headerlink" title="0x06："></a>0x06：</h2><p>全球化的复杂性带来了急迫的认知和道德上的需求。这些就像是普罗米修斯的职责（指的是希腊神话中普罗米修斯盗火种的故事。）一般不容忽视。大部分二十一世纪的女权主义——从后现代主义身份政治的残兵(remnants) 到大张旗鼓的当代生态女权主义——都为应对这些挑战，带来可持续且长久的改变而做出努力。<strong>异女权主义，作为能够在多层次的政治、物质和观念组织之间切换的集体行动者，勇于直面这些义务。</strong></p><h2 id="0x07："><a href="#0x07：" class="headerlink" title="0x07："></a>0x07：</h2><p>我们是顽固的合成体，并不满足于被个别分析。XF敦促着陈述(description)和指令(prescription)形成结构性的摆动，以激发当代科技处理社会性别、性观念和权力差距的递归的潜力。<strong>特别是在电子时代的生活中，考虑到有关性别的挑战——社交媒体上的性骚扰、人 搜索(doxxing)、隐私和对网络图片的保护——这些情况要求女权主义与电子计算 (computation)和谐共处。</strong>今天，我们迫切需要发展一种意识形态的基础建设，以支持和调动当代世界里互联互通的元素间的女权主义式干涉。<strong>异女权主义更多的在于数码自我防御和摆脱父权网络。我们想要培养一种积极的自由的实践——不仅是摆脱的自由(freedom-from)，还有自主的自由(freedom-to)，</strong>也想要敦促女权主义用技能武装自己，以重新部署现有的科技以及创造崭新的认知和物质上的工具来服务于共同目的。</p><h2 id="0x08："><a href="#0x08：" class="headerlink" title="0x08："></a>0x08：</h2><p>发展(以及异化)不同形式的科技中介带来了支持变革的机遇，不应该专门服务于资本<br>利益。在那种情况下，科技就是被设计成只造福少数人的。<strong>有无数不断增生的工具等待着被吞并，即便没人能说它们完全是唾手可得的，但是数字工具的随手可及和易于改造程度前所未有。</strong>当然，这并不是忽视扩张的科技产业给这个世界大部分的可怜人带来不利影响的事实(工人们的糟糕的劳工条件，加纳的村庄变成了全球化权力结构下电子垃圾的仓库)，而是<strong>赤裸裸地承认这些情况是我们需要消除的对象。</strong>就像是对于股市的干预也是对经济崩溃 (crash)的干预，异女权主义知道科技的创新必须同样灵敏地预测到系统性的情况。</p><h2 id="陷阱0x09-："><a href="#陷阱0x09-：" class="headerlink" title="陷阱0x09 ："></a>陷阱0x09 ：</h2><p>**XF拒绝将幻想和忧郁当成政治的抑制剂。<strong>幻想，是一种对弱者在没有任何策略性协助的状况下战胜强者的盲目假设，这导向的是未能实现的诺言和分散性的动力。这是一种想要得很多，但结局很少能够实现的政治。没有大规模的劳动力、集体的社会组织，宣告一个人关于全球化改变的渴望不过是一种美好的愿景。</strong>另一方面，忧郁——典型的左派特质，教导我们解放是一种灭绝的物种，我们该为其哭泣；而我们所能奢求的最好结果，就是昙花一现般罕见的否命题。<strong>最糟糕的情况是，这样的态度无法带给我们政治倦怠之外的任何东西；而最好的情况则是，它带给我们一种无处不在的绝望氛围，但也常常退化成实用主义和琐碎的说教。</strong>忧郁的弊病是,它往往加重了政治的惯性，以及，在现实的幌子下放弃了校准世界的所有希望。XF要接种的就是针对这种弊病的疫苗。**</p><h2 id="0x0A："><a href="#0x0A：" class="headerlink" title="0x0A："></a>0x0A：</h2><p>我们认为，所有打着全球抽象化的颠覆性浪潮的幌子，实则专属于维持本土稳定的政治都是不充分的。<strong>脱离或否认资本主义机器并不会让其消失。</strong>同样的，在嵌入的速度下拉动紧急制动器的建议，减速或者回到过去的号召，都是只属于少数人的可能性——一种独特的暴力排他性——最终会给更多的人带来灾难。拒绝相信微观社群以外的东西，拒绝在粉碎性骨折后建立骨骼的联系，拒绝考虑有助于解放的策略可以上升到一种共同参与的层面，则是止步于被动地保持着临时的防御的姿势。XF是一种坚定的生物，坚持侵略性地、激烈地为所有我们格格不入的同伴们带来大范围的社会变革的可能性。</p><h2 id="0x0B："><a href="#0x0B：" class="headerlink" title="0x0B："></a>0x0B：</h2><p>关于世界的反复无常(动荡性)和矫揉造作(人工性)之感似乎已经消失在当代的酷儿和女权主义政治中，取而代之的是一系列的多元但静态的社会性别意识。在这些微弱光芒般 的意识中，定义好与自然的方程式被顽固地重新建立了。当“宽容”的底线(似乎)持续提高，往往有人会说我们该在不自由中寻求安慰，他们断言自己“生来”如此，似乎是在替自然恩泽找借口。不久，异性恋主流价值观缓慢占据了中心的地位。<strong>XF质疑这种离心式的指涉 (centrifugal referent)，因为我们深刻了解性和性别是成见和事实、自由和义务之间的典型支点。让这个杠杆向自然的方向倾斜最多也不过是一种防御性的让步，和一种把跨性别和酷儿政治变成游说活动(lobby)的撤离：这是一种关于自由和不可改变的秩序的艰难断言。</strong>如同所有给定的神话，寓言创作了一个稳定的温床取代真实世界中的混乱、暴力和疑惑。这种“给定”(given) 在隐秘的私人领域下变成一种确定性，退缩着面对公共后果。当转换的可能性变得真实和明白，自然的圣殿的墓碑坍塌，新的历史——萌发着的未来，摆脱了有关“性”的旧秩序。规训性别的栅栏，在修复那破碎的温床的和驯服试图逃离栅栏的那些生命的尝试中不容小觑。是时候该彻底拆除这个圣殿了，而不是跪倒在它前面，为那些微不足道的自主所取得的胜利悲哀地道歉。</p><h2 id="0x0C："><a href="#0x0C：" class="headerlink" title="0x0C："></a>0x0C：</h2><p>如果‘赛博空间’曾经提供给我们逃离狭隘的本质主义身份认同的承诺，当代的社交媒体的风气则迅猛地摆荡到另一个方向，而且成为了表现崇拜身份的剧场。这些策展般的行为带来了清教徒精神的道德维系，而且这些舞台也常常上演指控、羞辱以及谴责的毫无责任的愉悦。<strong>连接、组织和共享技能的可贵平台面临着无法提供有效辩论的阻碍，这些平台也变成有争议的了。这些有关羞辱的清教徒式(shame)的政治——把压迫美化成祝福，掀起道德漩涡，让我们寒心。我们想要的不是干净的双手或者美丽的灵魂，也不是美德或者恐惧。我们想要的是高级形式的堕落(superioir forms of corruption)。</strong></p><h2 id="0x0D："><a href="#0x0D：" class="headerlink" title="0x0D："></a>0x0D：</h2><p>在这里显现出来的是驱动平台用以社会解放和社会组织的任务不能忽视这些平台能够 承受的文化和符号化突变。需要被重新驱动的，是那些引起和组织受限于寄主自我形象的行为的寄生体；如果做不到，‘自主’、‘道德’、‘社会正义’和‘特权检查’的模因主持的社会多元主义就会和往往令人称道的它们的意图背道而行。集团的自我控制的任务需要一种对欲望视作提线木偶般的超组织的操作，以及超越了高度网络化的文化系统的符号化执行者。意志，将会一直被模因流通的方式腐蚀，但是没有什么能阻止我们把这个事实工业化，并且根据它最终欲求的视线来校准它。</p><h2 id="平等-0x0E："><a href="#平等-0x0E：" class="headerlink" title="平等 0x0E："></a>平等 0x0E：</h2><p>异女权主义是性别废除主义者(gender-abolitionist)。“性别废除主义”不是为了从人类族群中根除现在我们认为是“性别(gendered)”特质的代码。在父权制之下，这样的课题只会道出灾难 ——“性别”特质的观念与女性特质(feminine)不成比例地粘着在一起。就算重新取得了平衡，我们对于这个世界的性别多样性的减少还是没有兴趣。让一百种性别开花吧!“主张废除性别主义”速写了构建一个这样的社会的野心：目前的特点在性别的标题下得到重组，不再会是不公平的权力运作的枷锁。<strong>“种族废除主义”(Race abolitionism)以相同的模式扩展——我们必须继续努力直到目前这些被种族化的特质不再成为歧视的借口，只不过是眼睛颜色的差异罢了。最终，每一种解放式的废除主义都必须倒向阶级废除主义的界限中，因为在资本主义中我们遭受的最明显的最去自然化的压迫便来源于此：你并不是因为是雇佣劳动力或穷人所以被剥削和压迫，你成为劳动力和穷人因为你被剥削了。</strong></p><h2 id="0x0F："><a href="#0x0F：" class="headerlink" title="0x0F："></a>0x0F：</h2><p>异女权主义知道解放性的废除主义项目——废除阶级，性别以及种族——的稳定性取决于深度重建普遍的概念(the universal)。普遍的概念必须被理解成通用的(generic)，也就是说，相互交织的。相互交织的属性并不是要把集体粉碎成一片静态模糊的互相援引的身份认同，而是政治导向的。<strong>穿引过每一个特例，拒绝对身体进行粗鲁的归类。</strong>普遍在这里不是一个从天而降的概念，而是自下而上形成的——或者更好的说法是，横向的。它开通了新的线路穿越不公平的景观。<strong>当欧洲中心的普遍主义将男性视作无性的(sexless)，将白人视作无种族的 (raceless)，将顺性别的(the cis)视作真实的诸如此类，我们必须在这种膨胀且无人盯防的特例中捍卫非绝对化的、通用化的普遍性。这样的普遍性假如缺失，那么对于阶级的废除只不过就是布尔乔亚式的幻想，对于种族的废除只不过是对付白人至上论的小把戏，对于性别的废除就只不过是蒙上了薄薄面纱的厌女症，就连自认的女权主义者他们公开控告时也不过如此。(那么多自称是“性别废除主义者”针对跨性别女性的荒谬且鲁莽的反对运动已经是足够的证明了。)</strong></p><h2 id="0x10："><a href="#0x10：" class="headerlink" title="0x10："></a>0x10：</h2><p>从后现代主义者中，我们学习到了如何焚烧掉虚伪的普遍性的门面以及扫除疑惑；从现代主义者中，我们学习到了如何在错误的灰烬中筛选出新的普遍性。<strong>异女权主义寻求着构建一种联盟政治，一种纯粹性没有被玷污的政治。</strong>挥舞着普遍性的旗帜要求我们谨慎的资格审查和准确的自我反思，以便于成为一种能被多种政治体随时使用的即战的工具，以及能够被改造成某种对抗无数置放在性与性别上的压迫的东西。普遍的概念没有蓝图，我们提议将异女权主义作为一个平台，而不是事先决定她的用途。那么，<strong>构建它的过程因此可以被理解成一负熵效应的(negentropic)、迭代的并且连续的复兴。异女权主义试图成为可变的建筑，就像是开源软件一样，沿着激进的道德理智的导航，然而保留被修改和提高的可能性。</strong>但是，开放并不代表着没有方向。这个世界上最持久的系统的稳定性归功于它们从明显的自发性中培育出了“看不见的手”操纵的秩序，或是利用了投资的惯性和沉淀。<strong>我们应当毫不迟疑地从敌人那里吸收或成功或失败的历史经验。异女权主义将此牢记于心，寻求播种新的秩序。这种秩序是公平公正的，能够嵌入不同的平台所支持的自由集合体中。</strong></p><h2 id="调节-0x11："><a href="#调节-0x11：" class="headerlink" title="调节 0x11："></a>调节 0x11：</h2><p>我们与技术科学结盟。在技术科技里没有任何东西是过于神圣(sacred)而不能被重新驱动和改造的，包括性别和人类，正如它们也扩大有关自由的差距。<strong>我们说没有任何东西是神圣的，是说没有什么是超验的或是意志触碰不到的，包含了去了解、去修补(tinker)和去改造(hack)的意志，也就是说，没有什么是超自然的。</strong>‘自然’——此处的理解是，正如科学的无边界的舞台——就是全部。<strong>因此，在拆除忧郁和幻想时；在拆除毫无斗志的和无法衡量的东西时；在拆除某些网络文化中的精神清教徒主义时；以及在拆除大写的自然(Nature)作为平常的给予时，我们发现规范式反对自然主义已经把我们推向了坚定不移的本体论上的自然主义。没有任何东西，我们坚信，是不能被科学地学习和技术地改造的。</strong></p><h2 id="0x12："><a href="#0x12：" class="headerlink" title="0x12："></a>0x12：</h2><p>这并不意味着本体论和规范、事实与价值之间的对立是一成不变的。规范式反对自然主义和本体论意识主义的向量跨越了许多矛盾斗争的领域。<strong>将是什么和应该如何分离、将自由和事实分离、把意志和知识分离的课题是一个永无止境的任务。</strong>当欲望带给我们事实的残酷，美与真相的分离时，也带来了很多的空白。沿着这些互相牵引的力量，我们追踪到了诗歌、性爱、科技和疼痛的白炽灯般的耀眼光芒。然而放弃重新审视的任务，去放开缰绳和舒缓张力，那么这些灯丝将立刻黯淡。</p><h2 id="传播-0x13："><a href="#传播-0x13：" class="headerlink" title="传播 0x13："></a>传播 0x13：</h2><p>**早期的以文本为基础的互联网文化具备应对代表性的性别体制的可能性，团结了边缘组织以及创造了一个新的实验空间，点燃了九十年代的赛博女权主义。这把火焰显然燃烧蔓延到了二十一世纪。<strong>今天的网络交互是视觉主宰的，熟悉的性别政治权力关系和自我表征中的性别观念的模式被重新建立。但是这并不代表着赛博女权主义的感性只属于过去。要从潜在于今日的网络环境中的被压迫方整理出颠覆性的潜力，女权主义感性是必不可少的。它能感知回归陈腐的权力结构的阴险，且足够聪慧去悟出如何利用这些潜力。电子科技不能和谱写它们的物质现实分隔；它们是息息相关的，任何一端都可以被用于改造另一端。</strong>与其去争论虚拟的一端比物质的一端卓越或反之，异女权主义在两端中都把握到权力和无权的重点，在两端共同合成的现实中呈现这个能作为有效的干预的知识点。**</p><h2 id="0x14："><a href="#0x14：" class="headerlink" title="0x14："></a>0x14：</h2><p>**对于物质强权的干预与数字的和文化的干预一样重要。重新配置女性和酷儿的边界，是为了引起变化，以构建能收纳一些至关重要的可能性的环境。<strong>作为意识形态星从的化身，空间的生产和我们为其组织的决定，归根结底无非就是对于“我们”的叙述；以及相反地，应当如何叙述“我们”的叙述。</strong>有着赎回、限制或者开放未来的社会条件的可能性，异女权主义必须变得熟悉结构的语言，正如那些集体编舞(Choreography)用的词藻——以进行关于空间的协调写作。**</p><h2 id="0x15："><a href="#0x15：" class="headerlink" title="0x15："></a>0x15：</h2><p>从街头转向家中，家庭的空间也不能逃离我们的触手。由于太过于根深蒂固，当家庭的观念常和作为一种平淡无奇的给定的家庭的事实混为一谈，家庭的空间向来被认为不可能被刨根。<strong>在我们的视野里，乏味到不行的“家庭现实主义”没有一席之地。让我们把目光转向共享实验室的、共享媒体和科技设施的增强版家庭。</strong>家在时机成熟的时候能把空间改造成女权主义未来性的不可或缺的元件。但是不能在花园的门口就停下脚步。我们太知道那些家庭结构的重新建立和家庭生活只在退出经济范畴时被允许——公社的方式；或者承受了多重的负担——单亲家庭的方式。<strong>核家庭单元固执地将女性排除在公共领域之外，以及把男性排除在他们的孩子生活之外，并且处罚那些离群的人。如果我们想要打破维系行将灭亡的核家庭单元的惯性，我们必须彻底维修其物质的基础建设，且打破将其牢牢锁起的经济循环。</strong>我们面前有两重任务，<strong>我们必须具备立体的视野：我们必须驱动一种解放生殖性劳动力和家庭生活的经济，同时构建一种关系的模型，这种模型能够脱离雇佣劳动对人的无尽压迫(the deadening grind of wage labour)。</strong></p><h2 id="0x16-："><a href="#0x16-：" class="headerlink" title="0x16 ："></a>0x16 ：</h2><p>从家庭转向身体，一种为了生物技术干预和荷尔蒙调节的积极的政治表达。荷尔蒙骇入性别系统中，具备能扩展到个体身体的审美校准之外的政治范围。结构性地思考荷尔蒙的贡献——无论这种贡献突出了或是病态化了什么人或物——是至关重要的。<strong>互联网的兴起带来了药物黑市的水螅(hydra)——同时还有易于取得的公开的档案，传授内分泌学的实用知识——也被用于和控制了激素经济的“守门”机构博弈的工具，试图抵挡被固化的性的概念传播的威胁。</strong>在官僚主义的管控下的市场交易，然而，本身并不是一种胜利。<strong>这波浪潮需要掀得更高。我们问道，“性别改造(gender hacking)”的主意是否能够扩展为长期的策略，对大脑湿体 (wetware)就像黑客文化对软件一样改造。这种策略构建成了整个免费开源平台的宇宙，这是一种大多数我们所见的最接近共产主义的实践。</strong>没有致命风险的蛮干，通过药物3D打印(‘反映件’)、草根远程医疗的堕胎诊所、性别黑客和 DIY-HRT 论坛等等，我们能不能把我们面前正在萌芽的希望缝合在一起？整合出一个<strong>免费开源的医药平台</strong>？</p><h2 id="0x17-："><a href="#0x17-：" class="headerlink" title="0x17 ："></a>0x17 ：</h2><p>从全球转向本土，从云端到我们的身体，异女权主义担起了建造技术物质主义霸权配比下的新体制的责任。就像工程师必须了解整体的结构以及基础的分子组分，<strong>XF 强调中观政治(mesopolitical)层面的重要性，以对抗本土姿态的有限的有效性、自治区的产生和绝对的横向主义，就像是它反对超验的或是自上而下推行的价值和观念。</strong>异女权主义的普遍主义雄心在中观政治的舞台上完成了自我理解，它理解自己为一种穿梭于各个极端的能动且错综复杂的网络。作为实用主义者，我们鼓励一种突变的驱动程式，对这些边境进行污染。</p><h2 id="泛滥-0x18-："><a href="#泛滥-0x18-：" class="headerlink" title="泛滥 0x18 ："></a>泛滥 0x18 ：</h2><p>XF 断言，为适应这个普罗米修斯般复杂的时代，我们的行动应该是费力地忍耐，但是一种激烈的耐心和“等待”是不一样的。<strong>校准一种政治霸权或反动模因复合体(insurgent memeplex) 并不只意味着创造物质的基础结构去明显表达它的价值，还要创造需要我们作为主体的地方。</strong>我们要怎么样成为这个新世界的主人？我们要如何建立一种更好的象征寄生体(semiotic parasite)——一种能够滋生我们的想要的欲望的寄生体？<strong>它不是侮辱和愤怒的自噬性狂欢，却是解放式的平均主义的社群，被新形式的无私的团结和集体的自我控制所支持。</strong></p><h2 id="0x19："><a href="#0x19：" class="headerlink" title="0x19："></a>0x19：</h2><p>异女权主义是一套程序吗？如果说是一些像粗制的配方般的东西，或者一种解决决定性问题的单一目的的工具的话，不是的。<strong>我们倾向于像谋士(schemer)或者 LISP 程序员(lisper) 一思考，他们寻求着构建一种新的语言，现有的问题沉浸在其中，所以解决它和任何相关问题的方法都可能自然地展开。异女权主义是一个平台，初期的野心是构建性别政治的新语 ——把自身的方法当做一种可以改写的材料，以及逐渐增加自己的重量，努力显现自己的存在的语言。</strong>我们知道，我们面对的问题是系统性地和紧密相连的，以及任何全球性的成功的机会都取决于 XF 逻辑下具备感染性的无数技能和内容。<strong>我们的机会是一种渗透性的改造，和指导性吸纳，而不是直接的武力推翻；它是一种意图构建的改造，寻求着用程序的海洋淹没白人中心主义的资本主义父权制，软化其外壳以及攻破其防御，然后在残骸废料上构建一个新世界。</strong></p><h2 id="0x1A-："><a href="#0x1A-：" class="headerlink" title="0x1A ："></a>0x1A ：</h2><p>异女权主义将建造一个截然不同的未来的欲望和手机 app 上显示的凯旋的 X 相挂钩。这个 X 并不是一个终点。它是形成新逻辑的拓扑关键帧(topological-keyframe)的插入文字。<strong>在确认未来不会受限制于重复过去的情况下，为了扩张的容量(ampliative capacities)，为了使自由的空间具备更丰富的几何感，不仅仅是信息通道、流水线(assembly line)和消息来源(feed)，我们武装起来。</strong>我们需要不受自然化的身份认同转向影响的新的示能 (affordances)来接受和行动。<strong>在女权主义的名称下，大写的‘自然’不该是不公(injustice) 的难民，或是成为任何政治合理化的基础!</strong><br>如果自然是不公的，改变自然吧!</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="女权主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="xenofeminism" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/xenofeminism/"/>
    
    <category term="异女权主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%BC%82%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Grayson Haver Currin :: 寻找裸身集会II</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/08/23/in-search-of-les-rallizes-denudes-02/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/08/23/in-search-of-les-rallizes-denudes-02/</id>
    <published>2020-08-23T13:11:01.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:14:30.676Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文刊载于<a href="https://daily.redbullmusicacademy.com/2014/12/les-rallizes-denudes-feature">redbullmusicacademy</a> 译者：晚霞</p><p>Cope在文章中引用的为数不多的采访之一是“来自Alan Cummings的私人对话”，他是伦敦大学东方与非洲研究学院的日语翻译、戏剧、文化和历史教授。而Cummings就是那个人。在过去的六个月里，我问了至少50个人关于Les Rallizes Dénudés的问题。在回应者中，几乎所有人都建议我去和Cummings谈谈，而且理由很充分：就向西方观众宣传日本地下迷幻的程度和强度而言，Cummings堪称高手。</p><p>Cummings在北爱尔兰长大，那是一个卷入内战的地区。他开始对现代日本文学和早期日本电影产生兴趣，并开始在伦敦学习日语，“一时心血来潮，但却有离开北爱尔兰的念头”。Cummings第一次访问日本是在1990年，但正是他在90年代中期对灰野敬二的那个采访，为这位日本狂热分子打开了一扇未曾探索过的大门，（那个采访）给了他一个平台，让他走出一个神秘的世界，随后进入另一个神秘的世界。自那以后，Cummings为『The Wire』写了大量关于日本摇滚的文章，甚至还为该杂志的第300期写了一篇关于“东京地下音乐”起源的文章。他回顾了1997年水谷孝与萨克斯手Arthur Doyle和鼓手丰住芳三郎 (Saba Toyozumi)共同演奏的限量发行的一组曲目，而那就在水谷孝永远退下舞台之前。（译者注：1997年发行的专辑『The Masterpiece』是水谷孝最后一次公开露面，距今已有23年。）</p><p>Cummings在日本游历了很多地方，在大概十年前，他看了Les Rallizes Dénudés的现场演出。1999年，Cummings为『The Wire』写了一篇——可能是第一篇提到这个乐队的——英文作品。『The Primer』，正如『The Wire』所称，本质上是Cope的『Japrocksampler』的浓缩版，而且更加连贯。“什么是rallize，还有为什么它应该是赤裸的 (naked)，仍然是未知的，”Cummings说。“像『夜、暗殺者の夜』(Reapers of the Night)和『氷の炎』(flame of Ice)这样的很棒的歌名，你可以很准确地摸透水谷孝写的歌词的风格、基调。”</p><p>过去15年，在大量地再版Les Rallizes Dénudés的专辑后，以及西方媒体对日本音乐的报道越来越清晰和连贯之后，Cummings现在说，他对那些早期文章的基调感到遗憾。他们对待日本人就像孩子一样，这个问题一直延续到今天。“奥斯卡·王尔德 (Oscar Wilde)曾经说过日本不存在。”Cummings说。当他看到日本的那些东西开始出现时，他觉得人们只是在创造这个国家，以表达他们想要表达的任何观点，日本是各种幻想的焦点。</p><p>“我必须为自己（对LRD）的刻画承担一些责任，”他继续说。“有一篇关于日本迷幻摇滚的文章……我确实谈到了神秘。但与此同时，从Rallizes的“职业”道路来看，我认为神秘化是这个过程的一部分，无论是日语还是英语。”“但这是Cummings的老本行，对吧？”他是每个人都依赖的人，当他们需要一个善于表达的日本摇滚专家，或者需要一段灰野敬二在美国旅行时的录音。所以肯定会有其他人愿意和我一起去探究Les Rallizes Dénudés的那段传奇。</p><p>所以我开始寻找Moshe Idel。</p><blockquote><p>一想到这个乐队还有未挖掘出的资源，就令人陶醉。</p></blockquote><p>一些想要出售剩余的『Great White Wonder』专辑的人说：他是一名“西班牙作家”，但是如果在网上搜索他的名字和Les Rallizes Dénudés的关联，结果会是：毫不相关。天真而又满怀希望的我认为这只是表明了Idel喜欢保持沉默。一想到这个乐队还有未挖掘出的资源，就令人陶醉。水谷孝的即兴音符简短而有力，Idel明白这个乐队的声音是有一个弧线的，而不只是只有基本的摇滚节奏中的那种被腐蚀得宛如螺旋状，并且令人窒息的吉他solo。如果Les Rallizes Dénudés的那群狂热的痴迷者没有好好利用Idel所知道的一切，那或许我可以。</p><p>最后，我找到了一个以色列作家Moshe Idel的电子邮件地址。但是这个地址也已经过期了。但他已于2009年通过宾夕法尼亚大学出版社出版了一本书，『旧世界，新镜子：论犹太神秘主义和二十世纪思想』 (Old Worlds, New Mirrors: On Jewish Mysticism and Twentieth-Century Thought)。不，这本书与咆哮的吉他或神秘的日本人无关，但它意味着他可能有一个图书宣传公关人员。一个周日的傍晚，我给Gigi Lamm发了邮件。到了周一中午，她说会和Idel联系。七分钟后，他在耶路撒冷希伯来大学 (Hebrew University of Jerusalem)写了这篇文章，他是那里的犹太思想荣誉教授。我决定从一个简单的问题开始：“你就是那个为凤凰唱片公司 (Phoenix Records)重新发行的Les Rallizes Denudes的『Great White Wonder』写内页说明的Moshe Idel吗？”后来他回复了我。</p><p>“可惜，并不是我<br>Best<br>Moshe”</p><p>这样的感觉似曾相识，所以我回溯到了早些时候的那个Cummings的公报上。Cummings最后得知的消息是，他住在巴黎，但他不确定这是不是真的。尽管如此，他还是推荐了一些我可能错过的唱片，并提供了一些音乐家的电子邮件地址，这些音乐家可能会提供一些见解。他还嘲笑Cope的文字，说他通常觉得凤凰唱片重发行的内页说明更有用，正是这些注释引导我找到了真正的Moshe Idel。他传了一份1600字的乐队自传和两份1000字的作品，包括乐队拙劣的录音室作品 (<em>Mars studio 1980</em>)，以Bamboo唱片公司庞大的3CD套盒『Naked Diza Star』的说明。其中包括了英文中很少出现的按时间顺序排列的细节，尤其是关于曾经的那个爆炸性的吉他手山口富士夫 (Fujio Yamaguchi)离开乐队后的那些日子。</p><p>但是这个在三个发行中都签下自己名字的Rosa Bryndis Einarsdóttir是谁呢？谷歌搜索证实到，她是一个经常写关于Les Rallizes Dénudés的文章的人，但和水谷孝一样，这已经到了书写的终点。Rosa Bryndis是丹麦的一家时尚公司，但实际上是两个人名字的组合。还有几个人也叫Bryndis Einarsdottir这个名字，其中包括一位曾出现在电影『Wallpaper: An Erotic Love Story』中的冰岛女人，以及一位出生于Reykjavik的21岁越野摩托车冠军，但他们不是我要找的人。</p><p>我问Cummings我怎样才能联系到Einarsdóttir，在我通过电子邮件发送的所有问题中，这是唯一一个他没有回答的问题。我决定在电话里问他，但前提是我更仔细地看了这些文件。在Microsoft Word中，我检查了摘要字段。其中两人将Alan Cummings列为作者。另一位则将他任教的东方与非洲研究学院 (School of Oriental &amp; African Studies)列为创建内容的那个公司。当我问Cummings是不是用的笔名的时候，他停顿了一下，哼了一声。“我不想谈论他们，”他终于笑着说，“只是因为我有充分的理由不把我的名字和那个厂牌联系起来。”</p><p>这些原因涉及凤凰唱片长期以来被指控的违法行为。凤凰唱片似乎是James Plummer的作品，他是一名走私贩，多年来一直以不同的名字从事走私活动，消失后又以难以追踪的伪装形象重新出现。2008年，<a href="https://www.numerogroup.com/">Numero集团</a>称他是“唱片行业屁股上的一个小疙瘩”。2006年，Yoga Records的Douglas Mcgowan向消费者发表了一封公开信，警告他们有Plummer这样的人，并敦促他们只购买合法的再版产品。“保护艺术家从他们的作品中获利的权利，”Mcgowan写道。“拥抱文化，远离James Plummer这样的猪。”</p><blockquote><p>如果你只是说，“好吧，这个贝斯手劫持了一架飞机去了朝鲜，这些人真的很摇滚”，你可以用非常有趣的方式填补你大脑中的空白，这是每个人都做过的蠢事。<br>——John Whitson</p></blockquote><p>但是Cummings想要用笔名的冲动是很正当的，尤其是为了写关于Les Rallizes Dénudés乐队的文章，这支乐队在神秘面纱下存在了太久，以至于人们几乎不可能知道事实在哪里结束，而幻想又在哪里开始。以水谷孝为例，有可靠消息称，他患有精神疾病，濒临死亡，准备复出，或者只是嫉妒其他日本音乐家在他退出公众视野后所受到的关注。我还被告知，他的父亲是轮胎公司Bridgestone的一名收入极高的高管，而且水谷孝同意在日本地下实验基地PSF发行唱片，条件是老板生悦住英夫 (Hideo Ikeezumi)将PSF的名字改成更能体现Les Rallizes Denudes的那种审美的名字。</p><p>有人告诉我，在过去的20年里，所有的通过各种厂牌发行的盗版唱片赚到的钱其实都进了水谷孝的口袋，还有人告诉我，灰野敬二和水谷孝曾短暂地一起加入过一个翻唱Blue Cheer的乐队里，尽管从未出现过唱片。据知情人士透露，Doronco在加入乐队时或多或少被绑架了。水谷孝正在寻找一名贝斯手，他告诉Doronco在一家咖啡馆等他。当水谷孝到达时，他只是要求Doronco来一起跟着他的乐队活动，但实际上是把他从他的其他乐队中挖走了。</p><p>但谁知道哪一种情况是真的呢？让一个人去验证一个关于LRD的传闻，感觉就像希望昨晚有人和你做了一样的梦。尽管我听过很多关于LRD的故事，但我觉得我几乎什么都没学到。“总有人想要证据，”Whitson说。“如果什么都没有，人们就真的很擅长曲解故事。如果你只是说，‘好吧，这个贝斯手劫持了一架飞机去了朝鲜，这些人真的很摇滚’，你可以用非常有趣的方式填补你大脑中的空白，这是每个人都做过的蠢事。”</p><p>“这是LRD的计划的一部分，”Bloom解释道。他是一位音乐家，2009年定居东京，与自己的乐队Bloom Creation一起创作音乐，并且缓慢进入东京那仿佛与世隔绝的实验现场。“你开始听说到这个乐队，一旦你知道他们的音乐听起来像什么，你就会听到他们无处不在的影响。然而，它们不在任何地方。他们是乙醚，是烟雾。”</p><p>大家都懂，日本地下音乐圈对外封闭，不愿接纳任何新人。Bloom十多年前从夏威夷搬到日本后很快就知道了这一点。作为韩国移民的儿子，他希望完全融入西方社会，他一直对自己失去的文化遗产以及这对他的身份意味着什么很感兴趣。他在华盛顿大学学习艺术史，在那里他迷上了艺术家们的单色水墨画，比如<a href="https://www.britannica.com/EBchecked/topic/536125/Sesson-Shukei">Sesson Shukei</a>的作品。</p><p>他带着这样的想法去了韩国，在那里他和一位叔叔住了一段时间，同时也了解了这个地区的历史。但他对朝鲜人民和日本人之间复杂的联系了解得越多，他对这个超级大国的迷恋就越强烈。他说：“这激发了我的兴趣，日本作为第一个实现现代化并与欧洲国家开战的亚洲国家，它的历史我非常有兴趣。我想弄清楚是什么导致他们这样做的。”</p><blockquote><p>水谷孝有一种神经质的执念去延续他的神秘感，他明白很多吸引力都来自于此。<br>——Bloom</p></blockquote><p>他是为了去全方面了解这个国家的，但在2004年左右，他偶然进入了一个名为Artland的演出空间。他只会说基本的日语，但他很快就对这个国家隐秘的艺术文化产生了兴趣。例如，他必须为参加演出花钱，或争取上台的时间。他开始在俱乐部里资助演出，其他的一些音乐家也开始出现。在五年的时间里，他与灰野敬二甚至Doronco同台演出过。他说：“我积极组织各种活动，让音乐尽可能有趣，而且会把演出安排在周末。”在一次时装秀上，他遇到了一个经常光顾的已经在东京开了一家咖喱店的Suishou No Fune的成员。“每次去那里，我都会听到这种难以置信的音乐——充满回授的吉他声和延迟的人声。从某种意义上说，它不像我听过的任何音乐，但它反映了每个人都在努力做些什么，”他回忆道。“那是我第一次听到LRD。”</p><p>他不断地听到他们的故事。他被告知水谷孝不会接听密友的电话；他必须要传真过去。他被告知，水谷孝拒绝参加<a href="https://www.discogs.com/artist/545457-Maki-Miura">三浦真树 (Miura Maki)</a>妻子的葬礼。三浦真树曾是LRD的吉他手。人们说，他担心公开露面会打破自己的神秘。就在几年前，水谷还参加了三浦真树的一场演出，但只是为了试音。Bloom认为，40多年后，这种行为与1970年的劫机事件以及随后对秘密警察的担忧几乎没有任何关系。水谷孝现在的出名完全靠他的计划。“这就是他的风格——出其不意地出现，但只是为了一场演出的试音，而不是这个演出本身。这样，人们就会得知他来过了。水谷孝有一种神经质的执念去延续他的神秘感，他明白很多吸引力都来自于此。”</p><p>但Bloom想要的不仅仅是这些小道消息。他来到日本是为了了解它的历史，揭开它的神秘面纱。LRD是一个完美的挑战。“日本人对待外国人非常谨慎。他们对自己泄露的内容非常小心。”他说，“我能够进入那种场所，那儿总是有很多烟雾和镜子。”有一次，Bloom问灰野敬二关于这个乐队的事。很多人坚持认为，鉴于他们对灰野敬二的美学的明显影响，这个想法是不允许的。“我在一场演出前提到了这个，只是想看看会怎么样。我问，‘难道LRD不就是这些吗？’当时的反应非常强烈，”Bloom回忆说。“这对他来说是一个能高度引起注意力的话题。我之所以能问他，是因为我和他关系不错，并且那个时候在演出。我想我几乎是唯一一个问了这个问题的人。”</p><p>Bloom认为，灰野敬二更大的名声可能最终会让水谷孝从藏身之处消失，灰野敬二作为日本地下音乐的国际使者，仍然有点嫉妒这个曾经影响过他的人。灰野敬二甚至与前LRD成员Doronco和Sami组成了一个小的三重奏乐队。他们早在2006年和2010年就开始演出了。我找到的他们的那些唱片确实让我回想起了水谷孝的巅峰期，通过简单的节拍和像油画一样的 (canvas-like)吉他效果，发出疯狂的尖叫。它是美丽的，也是被破坏的。</p><p>“你可以看到，灰野敬二是真正的试图埋葬LRD的人。我和灰野敬二谈过了，他肯定有很强的竞争意识。水谷孝成了灰野的宿敌，为了站稳脚跟，他必须战胜他，”Bloom说道。“灰野一直在有意识地做一些事情来表达这个想法，‘我现在拥有了王位。’当你看到他把Sami和Doronco组合在一起时，他就在说，他已经从水谷孝手中接过了王位。”</p><p>据Bloom说，水谷孝几年前甚至走进一家录音室，希望能再创辉煌。他试图创造一张唱片，但似乎在这40年里，什么都没有改变。但这仍然不够好，所以除了录音，剩下的只有废弃的希望和谣言。“有传闻说水谷先生想回来，但他因为健康问题无法回来。他们当时沉溺于毒品。据我所知，他走路有困难。但人们仍在等待他的复出。这是可能发生的最重要的事情。”</p><p>在Cummings看来，灰野的地位并不会迫使水谷再次成为公众关注的焦点。Cummings说：“灰野把自己放在那里，并为此努力。你可以指责他有一种神秘感，但这种明显的神秘感远远超过水谷所能提供的。我无法想象水谷孝有什么必要被人们视为‘地下音乐的主宰’。但是如果他想再玩一次——当然，为什么不可以呢?”</p><p>最后，他们都在猜测一个从未谋面的男人，一个更像是真实的影子而不是真实存在于影子中的一个音乐家。人们不仅仅是把水谷孝作为一个民间传说来谈论；他们只知道他是这样的人。如果这种神话要成为事实，那就需要水谷孝自己出现。Bloom总结道：“如果他出现了，但是水平变低了很多，多年来的这种神秘感就会被削弱。”他说：“这将摧毁我们几十年来所做的一切秘密的工作，所以我们走着瞧吧。”</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
    <category term="LRD" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/LRD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>书摘 :: Genre is Obsolete</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/08/23/genre-is-obsolete/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/08/23/genre-is-obsolete/</id>
    <published>2020-08-23T07:08:41.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T06:02:32.626Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作者：Ray Brassier<br>本文主要写的是关于<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/To_Live_and_Shave_in_L.A.">To Live and Shave in L.A.</a>这个噪音组合的音乐，本文刊载于<a href="https://dutchartinstitute.eu/page/1697/noise-capitalism">『Noise &amp; Capitalism』</a></p><p><a href="http://toliveandshaveinla.blogspot.com/">TLASILA的blog</a>里有很丰富的内容。</p><blockquote><p>Where orthodox noise compresses information, obliterating detail in a torrential deluge, Shave construct songs around an overwhelming plethora of sonic data, counterweighing noise’s form- destroying entropy through a negentropic overload that destroys noise-as-genre and challenges the listener to engage with a surfeit of information.<br>Smith’s words embody a semantic hypertrophy which can only be transmitted by a vocal that mimes the senseless eructations of glossolalia.<br>Yet it would be a mistake to confuse Shave’s refusal to signify and their methodical subtractions from genre for a concession to postmodern polysemia and eclecticism.</p></blockquote><p>关于Shave的「PRE」美学：</p><blockquote><p>一种对于音乐（风格）创新的困境的回应：PRE could be understood as Smith’s response to a quandary concerning musical innovation.<br>But one must assume an infinite, hence unactualisable set of forms in order not to repeat, and the limits of finite imagination invariably determine the exhaustion of possibility.<br>Noise becomes generic as the form of invention which is obliged to substitute <strong>the abstract negation of genre for the production of hitherto unknown genres.</strong>  </p><p>But ‘PRE’ intimates an alternative paradigm. Since the totality of possibility is a synonym for God, whom we must renounce, <strong>the only available (uncompromisingly secular) totality is that of incompossibles.</strong>  </p><p>The imperative to actualise incompossibles leads not to eclecticism <strong>but to an ascesis of perpetual invention which strives to ward off pastiche by forging previously unimaginable links between currently inexistent genres.</strong> It is the injunction to produce the conditions for the actualisation of incompossibles that staves off regression into generic repetition.</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="k书记录" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/k%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
    
    <category term="noise" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/noise/"/>
    
    <category term="noise&amp;amp;capitalism" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/noise-amp-capitalism/"/>
    
    <category term="ray brassier" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/ray-brassier/"/>
    
    <category term="TLASILA" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/TLASILA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Grayson Haver Currin :: 寻找裸身集会I</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/08/21/in-search-of-les-rallizes-denudes-01/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/08/21/in-search-of-les-rallizes-denudes-01/</id>
    <published>2020-08-21T05:20:53.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:14:20.224Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文刊载于<a href="https://daily.redbullmusicacademy.com/2014/12/les-rallizes-denudes-feature">redbullmusicacademy</a> 译者：晚霞</p><blockquote><p>Grayson Haver Currin继续寻找这个神秘的日系迷幻摇滚乐队的更多线索。</p></blockquote><p><img src="https://media.redbullmusicacademy.com/assets/601/197/62/les-rallizes-denudes-feature-title.jpg?auto=format&w=1280"></p><p>最后，我觉得我在<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Rallizes_Denudes">Les Rallizes Denudes</a>那里找到了我尚未发掘出的天赋，这也许是摇滚乐历史上最神秘、最迷人的乐队。我的那份『Great White Wonder』的拷贝是一套四张碟片的盗版套盒，记录了1974年至1980年间的不同演出。它是1000个编号中的第900个，但我还是像打开一个未打开的宝贝一样打开了封条。在内页说明末尾，我发现了Moshe Idel的署名，他在2010年底在西班牙的一个中等大小的城市Toledo那写下了这些话：这个乐队被称作是“日本地下乐队飞大了的终极表现形式”。</p><blockquote><p>很多人已经听说了有限的一些关于Les Rallizes Dénudés的事实——有关于这支乐队的传闻、神话和传说比历史上证实的要更多。</p></blockquote><p>很多人已经听说了有限的一些关于Les Rallizes Dénudés的事实——有关于这支乐队的传闻、神话和传说比历史上证实的要更多。但我们知道（我们认为）：最初被称为Hadaka No Rallizes的这个团体是在60年代末从京都同志社大学(Doshisha University)发展起来的。他们是日本二战后的摇滚乐探索中的一个反动元素，以及他们的审美——从他们的令人震惊的舞台灯光和对于墨镜的很大的重视，和水谷孝（每次都穿着）的一袭黑衣，他们的领袖，偶像，反传统者，疯子和一再重复的那些碎片化的小道消息——比起加州的民谣摇滚（或者许多畅销的日本伙伴乐队），更接近纽约的迷幻和艺术摇滚。他们是对自己国家的战后占领做出反应的学生，是一支与当时的主流政治进行对抗的即兴迷幻摇滚乐队。</p><p>这些起源导致了关于Les Rallizes Denudes最臭名昭著的故事，在这个时候，一切都变得奇怪和神秘。乐队的贝斯手若林盛亮以后来被称为<em>Yodogō Group</em>（赤军团体）的激进共产主义派系在1970年对一个商用飞机进行了劫机。2002年，英国报纸『卫报』报道，若林盛亮将返回祖国，最终面临指控。然而，今年5月，日本报纸『每日新闻』(Mainichi Shimbun)刊登了一张他在朝鲜村庄使用台式电脑的照片。40多年后，劫机者仍然住在那里。这张照片意味着，在过去十年左右的时间里，若林盛亮实际上比水谷孝获得了更多的公众曝光。</p><p>在接下来的26年里Les Rallizes Dénudés一直是一支乐队，有时会快速地更换成员，有时会固定一个伟大的阵容，他们创造了一些史上最令人着迷的迷幻唱片。在那段时间的大部分时间里，Les Rallizes Dénudés用截然不同的方式演奏着同一套的十几首歌曲，用一种无意识状态在其中穿插着自己的即兴。但其中大部分音乐从未真正发行过，至少从未以任何真实的方式发行过。尽管Les Rallizes Dénudés公司曾在录音室工作过一段时间，据称还曾与Richard Branson和Virgin Records进行过谈判，但1991年之前，Les Rallizes Dénudés从未发布过任何官方资源。</p><p>而当他不演出的时候，LRD的主唱水谷孝就让人难以寻找到，这非常不可思议。他没有客串演出，尽管几十年来他都是日本摇滚界的一员，但他并不是一个可靠的现场支持者。一些人将此归因于长时间的妄想症，这是若林被通缉的结果。另一些人则说，这只是一种展现神秘、吸引关注的方式。无论如何，似乎很少有人知道他现在在哪里，他在做什么，或者他是否会重返舞台。</p><p>我想弄明白。</p><p>“那个迷幻，未知又神秘的事情——我有朋友仍然相信每一张迷幻唱片的再版会冲击他们的大脑，”Portland的Oregon的<a href="https://www.holymountain.com/">圣山</a>厂牌的老板，同时也是早期在美国普及Les Rallizes Dénudés的音乐的John Whitson这样说道。他称自己为他们 (LRD)的声音的十字军战士。“我们不可能找到一张完美的Les Rallizes Dénudés的唱片。根本没有完美的唱片。这就像考古学家发现了一个破碎的盘子。”</p><p>在过去的两个月里，我问了很多人，包括Whitson，请他们帮我找出关于Les Rallizes Dénudés乐队的一些新玩意，对他们来说，重复的传言已经成为事实上的真相。我想和这个团体的早期成员谈谈，我想和继承了这个团体的那些奇怪和令人震惊的遗风的年轻的日本音乐家谈谈，我想和一直在未经授权地发行Les Rallizes Dénudés的那些bootleggers谈谈，我想寻找水谷孝。</p><p>一开始，所有的这些调查都进行的不错。电子音乐人及实验团体<a href="https://www.mimaroglumusic.com/index.html">Mimaroglu Music</a>的首脑Keith Fullerton Whitman已经造访了日本并且听到水谷孝的名字被提及许多次。我被告知水谷孝生活在法国，或者在他的家乡京都。我听说，在水谷先生非常令人罕见地愿意与记者交谈的情况下，他的公报(communiqués)是通过夜间传真送达的。</p><p>Whitman向我保证他住在日本，所以跟他接触到不会有什么问题。“我会尽力给你到水谷孝的联系方式，”他在电子邮件中写道。“他显然还健在，住在东京，尽管仍然秘密生活，而且对保存他的作品完全不感兴趣……不过，人们似乎确实知道他在那里的位置。”</p><p><a href="https://www.importantrecords.com/">Important Records</a>的所有者John Brien很快就给我寄来了一份他所有日籍员工的电子邮件地址清单，并告诉我，实际上，他可以开始写邮件了。无论公开还是私下，我都问了酸母寺, KK Null, LSD March和Suishou No Fune他们对于Les Rallizes Denudes所知道的，以及我该如何与比他们了解得更多的人交谈。就在这时，小道消息变得越来越冰凉：KK Null的岸野一之 (Kishino Kazuyuki)问道，“你能告诉我Les Rallizes Dénudés是什么还有你对我的期望是什么吗？”与此同时，Whitman的信心也减退了。“到处都是鬼，”他代表我询问了大约一个月后写道。“我认为，他仍然认为秘密力量正在联合起来，准备以任何形式囚禁他，因此全面的不信任就出现了。”</p><p>我一次又一次地被告知不要去问灰野敬二，他是日本实验现场最受赞誉（也是最知名）的名字之一；显然，他和水谷的关系已经演变成一场激烈的、无声的竞争。一位对那里的音乐界投资颇多的旅居东京的美国人说人们对Les Rallizes Dénudés再也没有什么可说的了，他们似乎已经结束了。他说他会四处打听，但不要等待他的到来。“他们在这里不像在海外那样受到重视，”他说。“说实话，大多数你认为会想要谈论他们的人，对于他们那一代来说，不会有多喜欢的。”</p><p>但有一个可靠的回应。Suishou No Fune的联合创始人二木啓子 (Pirako Kurenai)发来了一封热情洋溢的邮件，详细描述了她自己乐队的时间线与Les Rallizes Dénudés乐队的时间线之间的差异。他们已经在1996年左右结束了，而Suishou No Fune在1999年开始活动。他们从未合作过一张唱片，但她曾与Les Rallizes Dénudés乐队的两位贝斯手一起演奏过，“Dronco（高田清博）”，她说，还有<a href="https://www.discogs.com/artist/801182-Yokai-Takahashi">高橋耀櫂 (Yokai Takahashi)</a>，“他们那种自然状态正好很配合Suishou No Fune的这种即兴性质的音乐。”她说，“我们喜欢她们的贝斯。”高桥加入了乐队，但由于他需要回家乡接受治疗，她们失去了联系。但她一直在关注Dronco，说他 (Dronco) “知道关于Les Rallizes Dénudés的一些详细的对话”。她提供了一个电子邮件地址，并愉快地在结尾处写道：“如果你写了一篇精彩的文章，让我读一读吧！”</p><p>Dronco应该就是Doronco，也就是高田清博 (Takada Kiyohiro)，是这个乐队 (LRD) 先前的engineer、manager和贝斯手。作为Doronco Gumo，他甚至五年前在圣山唱片 (Holy Mountain)发行过一个LP，<em>Old Punks</em>。我给他发了电子邮件，却发现给我的地址已经过期了。尽管是Les Rallizes Dénudés的狂热爱好者，但厂牌的老板Whitson实际上从未直接与Doronco联系过。但他确实把我和福田柊 (Hiiragi Fukuda)联系了起来，他是Doronco Gumo的另一位成员。Doronco告诉福田柊，我可以得到他的电子邮件地址，以便打听他以前的乐队，但这并不意味着他必须回答我。一天后他回答说：“我宁愿守着我们的秘密，不要生我的气。”</p><p>那些懂的人说你完全可以用两只手——也就是十个手指——数出知道关于Les Rallizes Dénudés的任何事的那些说英语的人或者西方作家。但是如果用两只手，这意味着那儿只有两个人。尽管这是有争议的。</p><p>其中最有名的是Julian Cope，这位前英国摇滚明星转行的音乐神话制作人。2007年，他出版了『<em>Japrocksampler</em>』，在向美国和英国观众普及Les Rallizes Dénudés的神秘噪音吉他方面发挥了关键作用。但Cope并没有回应我反复提出的问题，而且很多人都怀疑他那温和而怪诞的文字的真实性，他们指出，这本书的日版包含了对其准确性的免责声明。</p><p>Cope还会说更多的什么呢？尽管『<em>Japrocksampler</em>』的一些章节有详尽的细节，但Les Rallizes Dénudés这一章只有14页，其中两页全是专辑封面，还有一张水谷孝的巨大照片。他值得我去烦扰吗？</p><p>——**<em>未完待续**</em>——</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
    <category term="日本音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
    <category term="LRD" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/LRD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>systemli :: 团结行动指南</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/08/20/solidarity-as-infrastructure/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/08/20/solidarity-as-infrastructure/</id>
    <published>2020-08-20T03:05:29.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:20:08.040Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文刊载于<a href="https://www.systemli.org/en/2020/03/15/solidarity-as-infrastructure.html">systemli</a> 译者：晚霞</p><p><em>免责声明：如果有必要这篇文章会更新。最后一次更新：2020.5.21</em></p><p>在目前的情况下，我们收到了许多关于他们如何能以数字方式支持并继续他们的政治工作的来信。例如，我们被问到，如果人们不想/不能在一个房间里开会，那么全体会议或联盟会议如何数字化地实现。</p><p>作为一个左翼技术团体，我们希望支持您使用正确的工具，同时仍维持最低限度的隐私和安全标准。下面是一些我们认为对数字化协作工作过程有用的工具的具体建议。</p><h2 id="即时通讯"><a href="#即时通讯" class="headerlink" title="即时通讯"></a>即时通讯</h2><h3 id="小组通话与视频会议"><a href="#小组通话与视频会议" class="headerlink" title="小组通话与视频会议"></a>小组通话与视频会议</h3><p>（这些是）虚拟空间内需要使用的主要工具。你的通讯将会被加密。不过，您需要信任服务提供方，因为从技术上讲，它们能够进行拦截。因此，从值得信赖的技术团队中挑选实例(instance) 就更加重要了。</p><h4 id="基本的小技巧："><a href="#基本的小技巧：" class="headerlink" title="基本的小技巧："></a><strong>基本的小技巧</strong>：</h4><ul><li>  所有成员应使用耳机（以防止回声和反馈噪音的问题）。</li><li>  不说话时请将麦克风静音。会议工具中有一个静音按钮。</li><li>  在会议前，2-3个人应该试用这个平台并习惯它。</li></ul><h4 id="推荐的平台"><a href="#推荐的平台" class="headerlink" title="推荐的平台:"></a><strong>推荐的平台</strong>:</h4><ul><li><p>  <strong>Jitsi Meet</strong>是一个免费的视频会议平台，可以直接在浏览器中启动。最多可与10-15名参与者一起工作。除了我们自己，我们还推荐了两个技术左派团体的例子。</p></li><li><p>  <a href="https://meet.systemli.org/">我们的Jitsi Meet实例</a> (<a href="https://www.systemli.org/en/service/meet.html">带有详细信息的服务页面</a>)</p></li><li><p>  <a href="https://vc.autistici.org/">Autistici/Inventati的Jitsi Meet实例</a></p></li><li><p>  <a href="https://meet.mayfirst.org/">Mayfirst的Jitsi Meet实例</a></p></li><li><p>  <a href="https://meet.immerda.ch/">Immerda的Jitsi Mett实例</a></p></li><li><p>  <strong>Mumble</strong>支持更大型的群组通话（没有视频），甚至可以100多人同时通话。</p></li><li><p>  关于我们的<a href="https://www.systemli.org/en/service/mumble.html">Mumble服务(包括到用户文档的链接)</a></p></li><li><p>  最近我们为您设置了<a href="https://talk.systemli.org/">一个web客户端</a>。所有主要的OS的本机客户机都可以获取更好的音质。</p></li><li><p>  <strong>Nextcloud Talk</strong>允许最多4个参与者进行视频聊天和屏幕共享。你需要一个帐号，但是你也可以用一个共享的链接来邀请其他人。</p></li><li><p>  <a href="https://www.systemli.org/en/service/cloud.html">关于我们的云服务的所有信息</a>。</p></li><li><p>  <a href="https://cloud.systemli.org/">我们的云实例</a></p></li></ul><h3 id="即时信使和聊天室"><a href="#即时信使和聊天室" class="headerlink" title="即时信使和聊天室"></a>即时信使和聊天室</h3><p>无论如何，快速沟通和协调的信使都是重要的，目前是不可或缺的。</p><ul><li><p>  <strong>Signal</strong>对于一对一的沟通和较小的非公共团体（最多50名成员）是最好的智能手机信使。请尽可能使用<a href="https://signal.org/">Signal</a>！</p></li><li><p>  <strong>Telegram</strong>我们通常[不推荐](<a href="https://www.kuketz/">https://www.kuketz</a> blog.de/telegram-sicherhe-gibt-es-nur-auf-anfrage-messenger-teil3/)，但不幸的是，对于大型的公众团体来说，目前没有值得推荐的替代方案。许多团结的社区倡议目前正在通过电报团体组织（例如<a href="https://kiezkommune.noblogs.org/">Kiezkommune</a>或<a href="https://www.corona-soli-ffm.org/">Corono-Soli-FFM</a>）。我们的实用建议：<em>仅</em>使用它的开放群组，注意**<em>通信不受保护**</em>，如果可能的话使用<a href="https://f-droid.org/en/packages/org.telegram.messenger/">来自F-Droid的Telegram客户端</a>。这至少没有内置的跟踪器来分析你的会话行为。</p></li><li><p>  <strong>Jabber</strong> 是我们的很靠谱的老朋友。Jabber支持一对一的讨论，也支持更大的群组。您可以跨实例通信。我们提供了一个具备公共注册和web客户端的服务器。这些程序适用于所有的操作系统。</p></li><li><p>  <a href="https://www.systemli.org/en/service/xmpp.html">关于Jabber服务的所有信息</a>。</p></li><li><p>  <a href="https://jabber.systemli.org/">我们的Jabber服务器</a></p></li></ul><h2 id="外部通信"><a href="#外部通信" class="headerlink" title="外部通信"></a>外部通信</h2><ul><li><p>  <strong>Tickers</strong>适合用来传播新闻。有了我们的Ticker，你可以显示你周围的环境（例如附近），让你了解最新的进展。您必须通过<a href="mailto:support@systemli.org">电子邮件请求</a>与我们联系。但是我们很乐意让你在不同的域名下使用它。</p></li><li><p>  <a href="https://www.systemli.org/en/service/ticker.html">关于我们的Ticker服务的所有信息</a></p></li><li><p>  <strong>长毛象Mastodon</strong>是一个免费的推特替代。我们推荐以下的这些实例：</p></li><li><p>  <a href="https://social.weho.st/">Wehost荷兰同志们的实例</a></p></li><li><p>  <a href="https://chaos.social/">混沌电脑俱乐部(Chaos Computer Club)（仅限邀请）</a></p></li></ul><h2 id="讨论与知识储存"><a href="#讨论与知识储存" class="headerlink" title="讨论与知识储存"></a>讨论与知识储存</h2><ul><li><p>  通过我们的<strong>Nextcloud</strong>实例，你可以与他人一起处理文本、共享文档、协调约定、任务等。我们有关于如何以一个群组的身份使用Nextcloud的<a href="https://wiki.systemli.org/howto/nextcloud/gruppen">一个文档</a>。</p></li><li><p>  <a href="https://www.systemli.org/en/service/cloud.html">关于我们的云服务所有信息</a>。</p></li><li><p>  <strong>Etherpad</strong> 非常适合收集临时性的知识，并将其共享以创建文本。它不需要注册，但因此对于一些攻击不会受到保护。但是，链接可以在没有设置通行证的情况下创建。<strong>在大型集会过程中，etherpad和mumble的组合已经足够了</strong>。</p></li><li><p>  <a href="https://www.systemli.org/en/service/etherpad.html">关于我们的Pad服务</a></p></li><li><p>  <strong>Wikis</strong>在知识收集和管理方面是完美的。如果您想创建一个（内部的或公共的）知识库，我们可以为您提供一个带有<a href="https://www.dokuwiki.org/dokuwiki">Dokuwiki</a>软件并<a href="https://www.systemli.org/en/service/hosting.html#wikis">使其可用</a>的Wiki。</p></li></ul><p>我们希望为你们的政治工作提供建议和基础设施。关于讨论，行动规划、协调邻里援助和所有其他团结行为。</p><p>PS：像<a href="https://www.systemli.org/en/friends.html">我们的朋友们</a>，我们运行<a href="https://www.systemli.org/en/service/index.html">许多其他服务</a>，我们很高兴为所有解放和团结倡议提供这些服务。</p><p>systemli.org is licensed under <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/">Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported</a>.</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="安那其主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%AE%89%E9%82%A3%E5%85%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="行动指南" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    
    <category term="更好的工具" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>325#12 :: COVID-19的世界：资本主义时代的传染病</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/08/19/32512-covid-19/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/08/19/32512-covid-19/</id>
    <published>2020-08-19T14:24:33.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T06:02:32.620Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作者：CONTRA TODA NOCIVIDAD, March 2020 译者：晚霞</p><p>原文刊于 <a href="https://325.nostate.net/2020/07/30/out-now-325-12-against-the-fourth-and-fifth-industrial-revolutions-acn/">325</a> 新发布的小册子 <a href="https://325.nostate.net/wp-content/uploads/2020/07/325-12-net.pdf">‘Against the Fourth and Fifth Industrial Revolutions’ (ACN)</a></p><p>对于这个星球的自然资源的过度利用正在将人类带入一个自毁的边缘。我们生活在大多数是由连续不断的化学产品（杀虫剂、杀虫剂、内分泌干扰物等）的蔓延而导致的传染病之中，这对于我们的健康是有危害的。与此同时，我们生活在会导致大量人口过敏与患病的高程度的放射性污染所包围的大气中。这种对自然资源的开发还带来了技术工业对领土的破坏：地中海变成了下水道、东南亚变成了充满了化工物的荒地、非洲变成了一个大垃圾场，等等。Covid-19病毒的出现是工业文明的一个结果。</p><p>对于我们来说重要的是并不是这个病毒可能由于栖息地的工业化而从一个蝙蝠开始变异，或者是否这是一次美国对于中国经济的攻击。对于我们来说，最重要的事是这是一个让一切生活进程、日常物品甚至是地球上的生物都商品化的这个体制最后的结果；这是贪婪的体制企图毁灭一切活物，从而让这个世界完全人工化。我们不能认为我们基于在地球上连续不断增长的生活方式实际上是有限的，不会带来这些后果并使得其他灾难到来。</p><p>我们日常生活中存在的数百种化学物质改变了自然进程，从而导致了数百种“灾难”(流行病、气候变化等)。这些产品在中国每年造成150万人死亡，而且没有在新闻中报道，既没有引发社会担忧，也没有被限制，也没有导致恐慌状态。在西班牙，每年有1万人死于污染，但并没有恐慌——他们只是工业世界继续运转所必需的受害者的一部分，因为重要的是进程和它的贪婪不会停止。</p><p>原则上说，Covid-19（尽管他们仍然在调查中）是一个带有与普通流感相似症状的流感，更多影响着有疾病史的人群，尤其是老年人，但并不完全如此。它们在快速传播和第一次传染能力上有所不同，这是引发卫生警报的原因。在撰写本文时，近300人死于Covid-19，然而，去年西班牙共有6000多人死于这种普通流感，2018年死亡人数达到8000人。鉴于此，我们问自己，这种特殊情况的原因是什么，主要是媒体造成的社会恐慌，以及管理我们生活的人所传递的信息的不透明性。</p><p>作为结束大流行的一种方式，国家颁布了”警报状态”，包括禁止行动、限制、加强控制、暂停会议和一般公共生活、控制交通工具以及谁都不知道会不会很快分发的粮食。在这个过程中我们看到国家成为了一种生态-法西斯，政府将越来越被迫采取行动来管理资源和日益“稀薄”的空间，这导致了这样一个事实，即只有牺牲另一种需要——自由——才能保证最必要的资源的保护。</p><p>内部或外部的敌人缺席了，政府在发现敌人之前，显示所有其好战的潜力，同时通过恐惧和压抑加剧对人口的制服，它坚决如此，好像这是流行病导致恐怖主义后唯一的救赎。对我们来说，解决的办法不是建立一个更加专制的国家，而是使所有形式的权威消失。从现在起，警钟和紧急状态很可能继续发生，这是世界生态和社会败坏的后果，因为我们确信灾难将继续下去。</p><p>当我们谈论战争的可能性时，我们并没有夸大其词：我们已经看到军队在战略位置占据了位置，警察更夸张地控制街道，以及带有摄像头的无人机监控着人口的移动。报警状态的措施不仅试图结束流感大流行，还试图传播另一大流行：面对大流行的危险，通过服从法律来使人民自愿服役，从而在恐惧和可能的风险面前结束对国家和资本主义的批评。如果不屈从于我们的技术设备和它们创造的生活方式，这种自愿的奴役将是不可能的。面对大流行病或任何其他灾难，我们受制于技术官僚、专业人士、专家、科学家等等，受制于那些在理性计算中计划一切的空间与时间的管理者。</p><p>同样，这一流行病或任何其他工业灾难的后果在经济上都将是毁灭性的，我们已经看到成千上万人的危急情况，他们将被迫失业或因工作不稳定而受苦。与以往一样，生活条件的恶化将受到社会最弱势阶层的影响，他们多年来一直遭受着“资本主义危机”及其削减开支的猛烈冲击。相反，它肯定会给上层社会带来巨大的利益，比如大型医药公司的老板。</p><p>面对这种流行病，我们生活中的工业监禁变得越来越大，它们把我们锁在砖头和混凝土的牢笼里，在那里，我们几乎只能通过我们的技术设备逃离势不可挡的现实。同样的工具压制和延续了工业生活方式中的异化。这些设备使我们的感官、大脑、感情等失去人性，并重新设计了我们看待自己和世界的方式。沉迷于虚拟世界，我们远离了充满敌意的现实世界、流行病或核灾难。那些管理我们生活的人并不要求承担责任，而是试图使我们成为工业资本主义灾难的消费者和共同创造者，因为后现代主义的特征之一是，自从我们参与“异化”机器以来的效果便是每个人的行为都会缺乏责任感。对我们来说，唯一要负责的是生活的技巧性组织和那些能做到这些的人。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="安那其主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%AE%89%E9%82%A3%E5%85%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="covid-19" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/covid-19/"/>
    
    <category term="资本主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>David Bollier :: 从开放平台到数字公地的转变</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/08/04/the-shift-from-open-platforms-to-digital-commons/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/08/04/the-shift-from-open-platforms-to-digital-commons/</id>
    <published>2020-08-04T07:55:33.000Z</published>
    <updated>2021-01-21T09:23:03.407Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文：<a href="http://www.bollier.org/blog/shift-open-platforms-digital-commons">The Shift from Open Platforms to Digital Commons</a></p><p>作者：David Bollier 译者：晚霞</p><p><em>从开放获取平台到被管控的数字公地</em>：如果我们要释放分布式、自主生产所能创造的巨大价值，满足基于网络的对等生产 (peer production) 是首要的挑战之一。</p><p><strong>开放平台的幻觉</strong> 我们习惯于将开放平台等同于更好的自由与创新，但是我们已经见证了谷歌、脸书和其他科技巨匠的兴起，由大公司主导的开放平台只有在市场规范和既定商业模式的范围内才是“自由”的。是的，开放平台为用户提供了很多有价值的服务。但是当某些商品或服务是免费提供的时候，就意味着用户成为了产品。在这种情况下，我们的个人数据、关注内容、社会态度、生活方式行为，甚至我们的数字身份，都是平台所有者寻求“所有”的商品。</p><p>从这个意义上说，许多开放平台并不那么友好。其中许多都是技术-经济堡垒，“权力法则”的结构动态支撑着它们，它使占主导地位的企业能够垄断某个特定的在线活动 (online activity) 的领域，并将其资本化。基于这些平台的市场力量可以用来对用户的生活进行监控，有时以反竞争的方式为开放的协同工作性和共享活动设置障碍，悄悄地操纵用户在这些平台上可能拥有的内容和“体验”。</p><p>在“开放平台”上出现这样的结果不会让人特别惊讶；它们代表了资本市场令人熟知的追求，即策划收购独家资产 (exclusive asset) 并将其资本化。这里的猎物是我们的观念、创造力和文化。更具前瞻性的资本部门意识到，“拥有一个平台”（规定的参与条款）比拥有让人满意的专有知识产权更赚钱。</p><p>因此，对于我们这些以基本的人性和一种公民意识关心自由的人——超越资本主义市场所提供的狭隘的重商主义式“自由”——关键的问题是如何保护某些不可剥夺的人类自由和共享的文化空间。如果占主导地位的网络场所必须首先满足投资者、公司董事会和市场指标的需求，那么我们的言论自由、结社自由、互联自由和创新自由还能健康发展吗?</p><p>如果我们真的想保护超越市场的人类自由，我相信我们必须开始发展“平台合作主义”的新模式，超越“私人”企业控制的标准形式。我们需要开拓技术、组织和金融形式，使得用户能够mutualize他们自己在线共享的好处。我们必须能够避免被迫和秘密地向第三方交出个人信息和数字身份，因为第三方不一定是这些信息的可靠管理人员。</p><p>转向基于公地的平台还有其他原因。David P. Reed<a href="http://www.reed.com/dpr/locus/gfn/reedslaw.html">在1999年的一篇论文</a>,[<a href="http://openthoughts-peerproduction.blogs.uoc.edu/the-shift-from-open-platforms-to-digital-commons/#footnotes">1</a>]中写到，随着交互从基于“最佳内容”的<em>broadcasting</em>模型(值用<em>n</em>表示,指观众的人数),到一个<em>点对点传输</em> (peer-to-peer transactions) 的网络（网络的价值基于“大多数成员”[most members]并在数学上表示为n2），网络所产生的价值指数增长。</p><p>但到目前为止，最有价值的网络是那些<em>促进团体联系</em> (facilitate group affiliations) 以追求共同目标的网络。(我称这些团体为<em>公地</em> [commons])。Reed发现，“基于群体的网络” (group forming networks) 的价值是2n，这是一个非常大的数字。在这个网络中，人们拥有“为共同目标建立自由且负责任的联系”的工具。他的分析表明，Facebook、Twitter和其他专有网络平台所产生的价值仍然是未开发的，因为参与者只用有限的工具来发展彼此之间的信任和信心（开源工具将颠覆商业模式）。简而言之，公地的价值潜力被刻意扼杀了。</p><p>由于这些原因，我们的想象和志向必须开始将焦点从开放平台转移到数字公地。自组织的平民们必须能够控制他们的交互和管理条款，并从他们自己的协作和共享中有所收获。</p><p><strong>通向CopyFair许可</strong> 各种法律和技术革新现在开始致力于处理作为交换工具的（市场融资的）开放式平台的结构性限制。这些举措在某种程度上仍处于新兴阶段，但它们充满了巨大的希望。它们渴望赋予数字平民 (digital commoners) 力量，以抵制市场占领和对他们共同创造的内容、社区规范和（数字）身份的封闭式管理。企业平台注重生产者/消费者关系的社会单一文化，并且只注重那些与主公司的商业模式（或者更普遍的，与市场关系）相一致的社会行为。相比之下，自组织的公地使得自由与文化更丰富、多样化且有意义。</p><p>然而，最基本的问题是，数字公地往往难以自我发展和维持。它们没有适当的组织和治理结构，也没有足够的经济支持。然而，新一轮的创新可能有助于解决这些问题。</p><p>例如，目前正在探索的一种可能性是“基于公地的互惠许可” (commons-based reciprocity licenses) ，有时称为CopyFair。这些基于版权所有权的拟议许可允许公共场所的成员之间进行无代价 (no-cost) 的共享，但需要社区项目工作中的商业性用户付费。<a href="http://p2pfoundation.net/">P2P 基金会</a>的<a href="http://p2pfoundation.net/Michel_Bauwens">Michel Bauwens</a>和开放农业硬件开发者们（open-agriculture hardware developers）正在发展这个想法。与<a href="https://creativecommons.org/">Creative Commons</a>的非商业性许可不同，它完全阻止了一系列信息或创造性作品的营利性开发，CopyFair许可将允许商业化，但基于一种强制性的（货币化的）互惠。</p><p><strong>区块链的潜力</strong> 另一种将开放平台转换为数字公地的工具是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Block_chain_(database)">区块链</a>分类账，它是<a href="https://bitcoin.org/en/">比特币</a>技术的核心软件创新。尽管比特币本身被设计为服务于人们熟悉的资本主义式功能（避税、通过投机进行私人资本积累），但区块链分类账之所以重要，是因为它能够在开放网络上实现高度可靠和多形式的集体行动。它通过验证数字对象（目前是比特币）的真实性来做到这一点，而不需要银行或政府机构等第三方担保人。</p><p>这解决了开放网络环境下一个特别困难的集体行动问题：你如何知道一个给定的数字对象——一个比特币、一个法律文件、数字证书、数据集、一张选票或一个自我主张的数字身份——是“真实的东西”而不是伪造的？通过使用一个可搜索的在线“分类帐”来记录所有的交易（即比特币），区块链技术解决了这个问题，它充当了一种由巨大的分布式对等网络维护的永久记录。这使得比特币比集中存储的数据更加安全，因为在网络中如此多的节点中注册的比特币的真实性几乎不可能被颠覆。</p><p>正因为（区块链的）这些功能，最近发布的一份报告表明，区块链技术可以提供一个关键基础设施去构建所谓的“分布式协作组织”（DCO, distributed collaborative organizations，有时被称为“分布式自治组织”）。[<a href="http://openthoughts-peerproduction.blogs.uoc.edu/the-shift-from-open-platforms-to-digital-commons/#footnotes">2</a>] 这本质上是自组织的网络公地。DCO可以使用区块链技术在组织内为其成员提供指定的权限，这可以由区块链去管理和保证。反过来，这些权利可以与传统法律制度相联系，从而使这些权利在法律上可被认可和强制执行。</p><p>关于如何使用区块链推进公地化的一个基本示例：在美国，前联邦通信委员会主席<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Reed_Hundt">Reed Hundt</a>已经提议<a href="https://idcubed.org/chapter-10-green-coins-using-digital-currency-build-new-power-platform/">使用区块链技术在住宅上建立分布式的太阳能发电网络以作为公共设施</a>。该分类账将记录一个给定的房主会产生多少能源，与他人分享多少能源，及消耗多少能源。实际上，该系统将使分布式太阳能电网和“绿色货币”（green currency）能够成为太阳能微电网或网络中的交换媒介，帮助推动太阳能电池板的采用。区块链相当于一个基于网络的体系结构，用于支持基于公地的治理。</p><p><strong>智能公报</strong> 这一实验领域可能会产生另一种突破点，用于打造数字公地：智能合同 (smart contract)。这些是在共享协议（非常像TCP/IP或http）的体系结构中运行的动态软件模块，这些协议可以支持在开放网络平台上进行新种类的团体治理、决策制定和规则执行。</p><p>我们已经熟悉了这个概念的基本原理（及以公司为中心的版本），例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Digital_rights_management">数字版权管理</a>(Digital rights management，DRM)，这是一种加密/认证系统，使得公司能够限制用户使用其合法购买的技术（DVD、CD等）。随着网络化协作的力量变大，许多科技创新者现在认识到，真正的挑战不是如何锁定并私有化数字制品，而是如何确保在法律上可行的方面，为了一群既有的贡献者的利益或为了每一个人，它们可以可靠地在开放平台被共享。</p><p>目前，许多活跃的努力正在进行中，以设计技术系统，部署“智能”法律代理人，这些代理人的交易也将在传统法律下可执行。当然，“公报”可以被用来创造新型的市场，但它们也可以被用来创造新型的公地。最终，这两个领域可能会相互渗透，并产生社会混合，将社区责任和市场活动结合起来。</p><p>一个相关的软件创新领域正在尝试将人们熟悉的合作结构与开放的网络平台结合起来，从而通过在线系统实现集体审议和治理——“公地”。一些更引人注目的尝试包括<a href="https://www.loomio.org/">Loomio</a>， <a href="http://democracyos.org/">DemocracyOS</a>和<a href="http://liquidfeedback.org/">LiquidFeedback</a>。每一项计划都试图让在线网络的成员进行直接的、持续的、略复杂的讨论，然后厘清群体的观点，最终达成参与者认为有约束力、合法且有意义的决定。</p><p><strong>网络中的对等生产者</strong> 在这种能力的自然扩展中，“<a href="http://valuenetwork.referata.com/wiki/Main_Page">开放价值网络</a>” (open value networks，OVN) 试图使参与者的有限网络能够在其可识别成员之间进行众筹、众包知识、共同制定预算。“开放价值网络”，如<a href="http://www.enspiral.com/">Enspiral</a> 和 <a href="http://www.sensorica.co/">Sensorica</a>，被描述为“一种新型组织的操作系统”和“新经济的试点项目”。OVNs由数字平台组成，促进了不同社区成员间去中心化和自组织的社会治理、生产和生活的新模式。这些网络的组织方式允许任何人为项目做出贡献，并根据他们的贡献获得奖励，根据实际贡献、经验和其他集体确定的标准来衡量。</p><p>与倾向于避开基于市场的活动的“传统公有物”不同，开放价值网络开放市场参与；OVNs只是希望保持他们作为基于公地的对等生产者（peer producers）的组织和文化的完整性。这意味着开放、横向、大规模的合作与协调；负责管理共享的财富和资产，同时允许个人“在适当的情况下”访问、使用、归属和拥有资源；通过共同的分类账系统，仔细核算个别的“投入和结果”；以及基于个人对项目贡献的公平奖励的分配。描述OVN的一些重要的关键词有：等势性、反证书主义、自我选择、公共验证和全视主义（译者注：holoptism，与panoptism的意思相反，这个概念上的区分在Jean-Francois Noubel的<a href="http://www.thetransitioner.org/ic">信息集中站点</a>中使用过，伙伴团体 peer groups 的特征是全视主义，即任何成员都有能力横向地了解其他人在做什么，但也有垂直地了解与项目目标相关的知识）。</p><p>如前所述，这些为平台合作创造新的技术、组织和资金的倡议仍在出现，并在会议上进行辩论，就像<a href="http://platformcoop.net/">即将在纽约市的举行的</a>那样。它们将需要进一步的试验和开发，以使它们具有完全的功能和可扩展能力。然而，它们承诺提供具有吸引力的、潜在的突破性的替代方案，以取代那些规定参与条款、不促进普通民众共同利益的商业驱动型平台。通过为真正的交换、用户主权和控制提供更可信的系统，这些新形式可能很快使数字公地——以及用户驱动市场的混合形式——超越传统开放平台的价值创造能力。</p><p>Footnotes:</p><ol><li> See also David Bollier and John H. Clippinger, <a href="https://idcubed.org/chapter-3-next-great-internet-disruption-authority-governance/"><em>The Next Great Internet Disruption: Authority and Governance</em></a>.</li><li> See the report <a href="http://bollier.org/distributed-networks-and-law"><em>Distributed Collaborative Organizations: Distributed Networks &amp; Regulatory Frameworks</em></a>, written by people associated with Swarm, the Berkman Center for Internet and Society, New York Law School and the MIT Media Lab. See also Rachel O’Dwyer, <a href="http://commonstransition.org/the-revolution-will-not-be-decentralised-blockchains"><em>The Revolution Will (Not) Be Decentralized</em></a>; and Morgen E. Peck, <a href="http://spectrum.ieee.org/computing/networks/the-future-of-the-web-looks-a-lot-like-bitcoin"><em>The Future of the Web Looks a Lot Like Bitcoin</em></a>. The blockchain and related legal issues are being actively discussed in a series of <a href="http://blockchainworkshops.org/">global workshops</a> known as “Blockchain (R)evolution,” convened by Primavera De Filippi, Constance Choi and John Clippinger. For a broader introduction to this general topic, see John H. Clippinger and David Bollier, <a href="https://idcubed.org/bitcoin-burning-man-beyond/"><em>From Bitcoin to Burning Man and Beyond: The Quest for Identity and Autonomy in a Digital Society</em></a> (ID3, 2014).</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="技术批判" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%89%B9%E5%88%A4/"/>
    
    
    <category term="David Bollier" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/David-Bollier/"/>
    
    <category term="DigitalCommons" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/DigitalCommons/"/>
    
    <category term="OpenPlatform" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/OpenPlatform/"/>
    
    <category term="平台协作主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%8D%8F%E4%BD%9C%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="数字公地" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%85%AC%E5%9C%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
