<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>FreeFormSuite</title>
  
  <subtitle>自由組曲 Ⓐ 量子輓歌。</subtitle>
  <link href="http://freeformsuite.guru/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://freeformsuite.guru/"/>
  <updated>2021-03-31T09:59:08.681Z</updated>
  <id>http://freeformsuite.guru/</id>
  
  <author>
    <name>FFS is licensed under CC BY-SA 4.0.</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>阵地LeFront :: 组装自己的学校，让无学校主义胜利！</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/le-front-01/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/le-front-01/</id>
    <published>2021-03-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-31T09:59:08.681Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文 / Monsieur WC</p><blockquote><p>背景事件参看：<a href="https://www.sohu.com/a/458104092_611498">《关于知和社无法参加2021春季学期百团大战的说明》</a></p></blockquote><p>再一次，学校通过某桩事件显现出来（上一次是光华楼前的校歌事件），这一次是社团被禁止，学生受到处分的威胁，各种学生活动（甚至十分无害）受到严重的污名化指控。惯常的手段完全可以想象到：谈话、“逼供”、做思想工作，这可以归为“教育”；严重的就是进行威胁、打压，这可以归为“权力”的直接实施。<strong>但这次不同的是，学校面对的是：公众号、超链接、网络会议、鼠标的点击、转发按钮、非出版物的小手册……</strong> </p><p>这一点是非常好笑的，因为肉眼可见的学生群体不见的，学校不得不同幽灵作战：这甚至都已经不再是媒介背后的大众，而是跨国网络会议、手机界面上的“点赞”和“转发”、通过免费赠予和交换渠道流通的手册。因此，我们可以理解学校在束手无策时的恐惧和颜面扫地，以及随后而来的异常强硬手段。</p><p>布拉顿在<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BR_4QZb79zbHxAJl3AAFuA">《堆栈》</a>里提到的2009年谷歌平台主权和中国主权之间的冲突，正是如今正在突显出来的大量冲突的范本与模型。国家试图将云平台纳入自己的框架之中，主导并决定信息和能量的流动，而云平台则将用户聚集到另一个网络和社区之中；主权国家是固定的地理空间，无法统治活水和海洋，云平台则是网络式分布，并接受控制论计算装置调配的，它本质上就不是纯粹的物理设施。 </p><p>而现在，学校就站在国家的位置上，它试图捣毁并控制公众号平台，关键不是因为公众号真的宣传了十分有害的东西，而是公众号的测绘-划界能力超越了学校——它是不接受管辖和控制的！当然，我们看到的是一种混合的现状：学生社团的公众号无法完全脱离学校，它依赖于学校平台提供的资源，学校也不希望浪费公众号，想要把它变成自己的新的宣传机器。二者并没有相互排斥或取代。 </p><p><strong>但是，这不意味着这一现状是没有出路的。</strong> </p><p><strong>首先</strong>，应当用网络平台彻底架空学校的建立在庞大官僚系统基础上的平台，让学校自行装逼自生自灭。如果一开始需要利用学校平台，可以使用各种底层政治斗争手段，可以在完全符合学校各级官僚系统规范的海报等宣传媒介中夹带超链接（二维码、联络人的各种联系方式），因为超链接，连接的连接……无法被禁止，能被立刻识别并禁止的只有节点。 </p><p><strong>其次</strong>，要有强烈的指手画脚的意识，要有强烈的自以为是感，相信自己就是那个应该插手现状的人。将给定的情况认作自己的现实，认作自己的行动得以开始的起点，这就是黑格尔在《精神现象学》里的教导，他教我们的是如何让自己成为精神，成为现实世界中具体的行动力量。</p><p><strong>最后</strong>，我们坚持无学校主义。学校并非一个神圣的国王，也非施米特式的主权，就算是，它也已经被庞大的官僚系统中介掉了，反过来，这个臃肿的系统也让学校愚蠢化了，哪怕它再怎么使用那些人工智能的基础设施和管理应用。事实是，我们正被这一愚蠢所统治，因为我们认定自己离不开它。然而，无学校主义，并不是虚情假意、自欺欺人地说我们不承认学校的存在，而是说学校本身就对治理整个学生互助网络和云平台是无能的，在这方面，它等同于0。于是，不是我们是否离开它，而是我们每时每刻都在偏离它。</p><p>无学校主义，不是说学校不存在，而是说面对学生的实践活动和网络平台，学校不再是主导的，它也不再能完全控制——*<strong>学校被架空了，也过时了！*** 学生社团的实践，就是藐视学校的专事教化年轻人的绝对地位，是反过来去带领学校，去占领，去对它指手画脚。这个过程，就像是孩童摆弄玩具一样，将学校反复拆装，我们将搞出我们自己的教学（无论内容是马克思，还是女性主义，首先都是我们在自我训练、自我组织），在学校里暗渡陈仓地建学校。*</strong>无学校主义是实验性的！*** 这一实践也不排斥做与写、行与思，无论是小手册，是讲座，是跨国会议，还是在学校里散步，在光华楼前的草坪上搞表演搞野餐，它本质上都是在通过一次次地建立连接而重新组装学校，把学校变成学生的，把学校连向社会和世界（当然也是老师的，最终是大家的）。因此，小手册的每一次的写，也就是在组装学校。**<em>无学校主义是创造性的！**</em></p><p>///////</p><p>本文转载自<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZvJnOtPIa03TZwhrmFGo4g">阵地LeFront</a>的《阵论｜组装自己的学校，让无学校主义胜利！》，阵地公众号上的此文在2021年03月31日已被微信公众平台以违反<a href="http://politics.people.com.cn/n/2014/0807/c1001-25423647.html">《即时通信工具公众信息服务发展管理暂行规定》</a>为由删除，所以FreeFormSuite转载本文以便信息自由传播。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    
    <category term="阵地" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E9%98%B5%E5%9C%B0/"/>
    
    <category term="Le Front" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Le-Front/"/>
    
    <category term="无学校主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%97%A0%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DENUDE</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/denude/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/denude/</id>
    <published>2021-03-22T03:43:46.000Z</published>
    <updated>2021-03-22T05:45:51.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于裸身集会名字中的denude，如果水谷本人真的很喜欢洛尔迦，我推测这个取名的灵感可能来源于西班牙诗人洛尔迦本人非常着迷的duende，代表某种精灵。</p><p>新牛津字典的解释：</p><blockquote><p>1.A ghost, an evil spirit; 2.Inspiration, magic, fire.  </p></blockquote><p>Random House字典的解释是：</p><blockquote><p>1.A goblin, demon, spirit; 2.Charm, magnetism.</p></blockquote><p>以洛尔迦的理解，duende与音乐有着很大的联系：</p><blockquote><p>整个安达卢西亚……人们不断谈论duende，并在它出现时以坚定的本能去辨识它。出色的弗拉门戈歌手El Lebrijano说：“当我用duende唱歌时，没有人能比得上我……”Manuel Torres在听Falla演奏自己的《Nocturno del Genaralife》时，他比我所认识的人都更有文化，他发表了精彩的宣讲：“所有拥有黑暗声音（dark sounds）的人都有duende。”没有别的真理了。</p><p>这些黑暗声音是神秘的，它的根深深植根于我们所有人都知道的肥沃的壤土中，被我们所有人忽视了，但我们从中获得了艺术的真实……</p><p>因此，duende是一种力量，而不是一种行为，它是一种斗争，而不是一个概念。我听到一位老吉他大师说：“duende不在喉咙里；duende在脚底隆隆作响。”这意味着这不是能力问题，而是真正的生活形式问题；血液问题；古代文化问题；创造性行动问题。</p><p>——<a href="https://www.poetryintranslation.com/PITBR/Spanish/LorcaDuende.php">The Theory and Function of Duende</a>，洛尔迦，<a href="https://www.duendedrama.org/about-duende/">（duendedrama.org）</a></p></blockquote><p>摘《死在黎明》译者王家新前言：</p><blockquote><p>在吉卜赛传统中，“魔灵”可以让表演者进入“着魔”“迷狂”的状态，并把观众也带入其中。洛尔迦所诉求的“魔灵”，正是这样一种存在。在美国诗人、洛尔迦诗歌的译者W.S.默温看来，正是在“魔灵”的掌握中，洛尔迦的诗歌“有着它的最纯粹的形式、音调、生命、存在，那就是我从一开始就一直在倾听的。”</p></blockquote><p>裸身集会在日本被称为<em>Hadaka no rariizu</em>，<em>Hadaka no</em>被翻译成<em>nu</em>或<em>dénudé</em>，<em>裸のラリーズ</em>中的<em>ラリーズ</em>（发音ràríꜜrù）是日语俚语，来源于日语动词“ラリる”，意思是“嗑high了”（<a href="https://fleurmach.com/2016/03/27/les-rallizes-denudes/">提示来源</a>），并且<em>ラリーズ</em>的<a href="https://en.bab.la/dictionary/japanese-english/%E3%83%A9%E3%83%AA%E3%83%BC">英文翻译</a>Rallys也有“集合、集会、<a href="https://en.bab.la/dictionary/japanese-english/%E9%B3%A9%E5%90%88">鳩合</a>、<a href="https://en.bab.la/dictionary/japanese-english/%E5%8F%8D%E7%99%BA">反発</a>”的意思。</p><p>+—–</p><p>日语：裸のラリーズ（Hadaka no rariizu）</p><p>中文：裸身集会</p><p>通用：Les rallizes dénudés</p><p>+—–</p><p>les来源于：法语中的<strong>定冠词（l’article défini）</strong>，Les 是复数形式（Le 是阳性单数形式，La 是阴性单数形式），后跟复数名词（无论阴阳性），例如 les femmes 那些女人。</p><p>rallizes来源于：rariizu的发音，假写为英文</p><p>dénudés来源于：duende + naked (lunch) = de + nude + s?</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>裸身集会 :: 夜の収穫者たち</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/lrd-ref-02/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/lrd-ref-02/</id>
    <published>2021-03-22T03:36:50.000Z</published>
    <updated>2021-03-22T03:41:17.705Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（提示来源：<a href="http://rallizes.blogspot.com/2011/05/blog-post_3563.html">rallizes.blogspot</a>）</p><p>裸身集会的「夜の収穫者たち」这首歌歌名来自于科比耶尔（Tristan Corbière）1873年的一首诗Paris nocturne / Paris by Night / 夜のパリ/巴黎的夜 中的一句：猫の奴が鼠をめがけて、あの夜の収穫者たち、ボンディーの少年たちからにげだす。<br>日译、英译（Christopher Pilling）及中文自译如下：</p><h2 id="夜のパリ"><a href="#夜のパリ" class="headerlink" title="夜のパリ"></a>夜のパリ</h2><p><em>これは市ではない。世界なのだ。</em></p><blockquote><p>海だ。なんという静かな海だ。<br>潮はいまや、はるかかなたに轟き、とおのこうとしている。<br>波は鈍い音をたてて岸辺へもどる。<br>きこえないか、夜の蟹の引っ掻く音が。<br>ここは乾いた冥府の河だ。<br>屑屋のディオゲネスが手にカンテラをもってぶらぶらやってくる。<br>へそ曲がりの詩人たちは黒い流れにいつまでも漁をする。<br>彼らの空っぽの頭蓋は餌箱にもってこいだ。<br>ここは野っ原だ。身の毛もよだつような怪鳥が<br>穢らしいボロをひろうために羽ばたきながら旋回する。<br>猫の奴が鼠をめがけて、あの夜の収穫者たち、<br>ボンディーの少年たちからにげだす。<br>ここは死だ。お巡りがやられた。二階の部屋では、<br>女が肥った腕の肉を吸いながら憩う。<br>女の接吻は赤いしみをのこす。<br>あるものは時間だけだ、おきき、夢は身動きひとつしない。<br>ここは生だ。おきき、モルグのベッドのうえに目を大きくひらいて、横たわった<br>真青な手足をした海神のねばつく頭のうえで<br>きよらかな水が永遠の唱をうたう。</p></blockquote><h2 id="Paris-by-Night"><a href="#Paris-by-Night" class="headerlink" title="Paris by Night"></a>Paris by Night</h2><p><em>It’s not a city, it’s a world</em></p><blockquote><p>—  It’s the sea: — dead calm — The Spring tide has felt bound,<br>With a distant rumbling, to withdraw its sway.<br>Its waves will return, rolling themselves in their sound —<br>—  Can you hear the crabs of night scratching away…</p><p>—  It’s the dried-up Styx: Rag ’n bone Diogenes,<br>Lantern in hand, wanders down it; he never squirms<br>But it’s the black gutter where depraved poets please<br>To cast their lines, their hollow skulls the cans for worms.</p><p>—  It’s the wheat-field: Hideous harpies swirl and swoop<br>On what’s impure, gleaning shreds of lint caked in pus.<br>The alley cat, on the watch for rats, flees the troop<br>Of Shit-creek’s sons, harvesters of night’s detritus.</p><p>—  It’s death: Here lieth the police — And love, upstairs,<br>Taking a siesta, sucks a heavy arm’s meat<br>Where an old love-bite’s left its blotch — Love is for pairs —<br>The hour is solitary — Listen: … dreams drag their feet…</p><p>—  It’s life: Listen: the spring water is up for air,<br>Singing its everlasting song, that seems to slide<br>Over a sea-god’s slimy head, and his stretched bare<br>Green limbs on the bed of the Morgue… Eyes open wide!</p></blockquote><h2 id="巴黎的夜"><a href="#巴黎的夜" class="headerlink" title="巴黎的夜"></a>巴黎的夜</h2><p><em>这不是一个城市，这是一个世界。</em></p><blockquote><p>—— 是海：——死一般的平静——春潮感到被束缚。<br>伴随着远处的隆隆声，它收回摇摆。<br>它的波浪会回来，在它们的声音中滚动着自己——<br>——你能听到夜之螃蟹在抓挠吗…</p><p>——是干涸的冥河：破骨的第欧根尼，<br>手里拿着灯笼，顺着灯笼游走；他从不扭捏<br>但这是黑色地沟，是堕落的诗人在的地方，请<br>抛出其线，其空心颅骨是给虫子的罐子。</p><p>——是麦田：狰狞的鹞子在空中盘旋着飞<br>在不纯洁的东西上，捡拾着沾满脓水的棉絮碎片。<br>巷子里的猫，警惕着老鼠，逃离了糟糕的部队人马，<br>夜之残渣的收割者。</p><p>——是死亡：警察的谎言在这里——而爱，在楼上。<br>午睡时，吮吸手臂上<br>在旧的爱咬的地方留下了它的污点的，沉重的肉——爱是成双的——<br>时间是孑然的——听：…梦拖拽着其脚步…</p><p>——是生活：听：春天的水涨起来了，<br>唱着它的永恒之歌，似乎滑落<br>在一个海神的黏糊糊的脑袋上，和他那赤裸裸的伸展着的<br>停尸房床上的绿色肢体……眼睛睁得很大!</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>裸身集会 :: 黒い悲しみのロマンセ</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/lrd-ref/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/lrd-ref/</id>
    <published>2021-03-21T14:07:50.000Z</published>
    <updated>2021-03-22T03:41:12.588Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（提示来源：<a href="http://rallizes.blogspot.com/2011/05/blog-post_8588.html">rallizes.blogspot</a>）</p><p>裸身集会的「黒い悲しみのロマンセ」这首歌歌名来自于洛尔迦（Federico Garcia Lorca）的吉普赛歌集（<em>Romancero gitano</em>，<em>Gypsy Ballads</em>）中的同名歌，英译为「Ballad of Deep Sorrow」，中译为「黑色痛苦谣」。日文、英文、中文译诗：</p><p>英译本<em>Gypsy Ballads</em><a href="lorcas-gypsy-ballads.pdf">下载</a>；下图插画来自Robert H. Glauber；</p><p><img src="lorca.png"></p><h2 id="黒い悲しみのロマンセ"><a href="#黒い悲しみのロマンセ" class="headerlink" title="黒い悲しみのロマンセ"></a>黒い悲しみのロマンセ</h2><blockquote><p>雄鶏どものくちばしが<br>夜明けをもとめて地面を掘る<br>そのころ暗い山から<br>ソレダー・モントーヤが下りてくる<br>真鍮の彼女の肉体は<br>馬と影のにおいを放つ<br>すすけた鉄床（かなしき）の胸が<br>無遠慮な歌をうなる<br>――ソレダー、つれもなしに、こんな時刻に</p><p>お前は誰をたずねている？<br>わたしが誰をたずねているとたずねたところで、<br>ねえ、それがお前さんに何だというのさ？<br>わたしは、探したいものを求めて来たのさ、<br>わたしの喜びと私という人間を。<br>――おれの悲しみのソレダーよ、<br>くつわを外された馬は<br>やがては海を見つけだす。<br>すると海の波に呑まれてしまうのだ。<br>――海のことを思い出させないでおくれ、<br>オリーブの生える土地では<br>オリーブの葉のさざめきの下で<br>黒い悲しみが湧き出すのだから。<br>――ソレダーよ、そなたは何という大きな悲しみを、<br>抱いているんだろう！<br>お前の涙はレモンの汁、<br>のぞみにも、口にもすっぱいレモンの汁。<br>――何と大きな悲しみだろう！<br>まるで狂女のように家の中を、<br>二つのおさげを床にたらして<br>台所から寝室へわたしはかけまわる。<br>ひどい悲しみ！ からだも衣服も<br>わたしはまっ黒になって行く。<br>悲しや、わたしの木綿の肌着！<br>悲しや、わたしのひなげしの腿！<br>――ソレダーよ、ひばりの水で<br>からだを清め、心も安らかに<br>待つがよい、ソレダー・モントーヤ。</p><p>*</p><p>はるか下の方で川が歌う<br>川は空と木の葉のすそ飾り。<br>新しい光は<br>南瓜の花の冠を戴く。<br>おお、ジプシーたちの悲しみよ！<br>清らかな、いつも孤独の悲しみ。<br>おお、隠れた河床と<br>はるかな夜明けの悲しみよ！</p><p>——ジプシー歌集 / Federico Garcia Lorca著　東京 : 平凡社, 1969 (世界名詩集 ; 26)</p></blockquote><h2 id="Ballad-of-Deep-Sorrow"><a href="#Ballad-of-Deep-Sorrow" class="headerlink" title="Ballad of Deep Sorrow"></a>Ballad of Deep Sorrow</h2><blockquote><p>The picks of the roosters<br>dig looking for dawn<br>as down the dark mountain<br>comes Soledad Montoya.<br>Yellow copper, her skin<br>smells of horsed and of dusk.<br>Smoky anvils are her breasts<br>moaning round songs.<br>​    Soledad, whom are you seeking,<br>​    alone and so late?<br>I’m seeking whom I seek!<br>What’s it to you?<br>I come for what I’m looking for.<br>me and my joy.<br>​    Soledad of my sorrows.<br>​    horse that takes its head,<br>​    you will end up in the sea<br>​    where the waves will swallow you.<br>Don’t speak to me of the sea——<br>for black pain gushes<br>through the land of the olives<br>under the rustle of their leaves.<br>​    Soledad, what sorrows!<br>​    What awful sorrows!<br>​    You weep juice of lemons<br>    sour with waiting and whispers.<br>Sorrow more than I can bear!<br>Like a crazy woman<br>I run through the house.<br>My two braids sweep the floor<br>from the kitchen to the bedroom.<br>Deep in sorrow, turning jet-black<br>from skin to clothes.<br>Oh, my shirt of linen!<br>Ah, my thighs of poppies!<br>    Soledad, wash your body<br>    in the broth of larks,<br>    and leave your heart in peace,<br>    Soledad Montoya.</p><p>Below the river sings:<br>ruttle of sky and leaves.<br>With the flowers of the squash-vine<br>the new light is crowned.<br>Oh, sorrow of the gypsies!<br>Sorrow clean and always lonely<br>Sorrow of the hidden river<br>and the far-off dawn.</p><p>——The Beloit Poetry Journal, Volume 2 - N0.1, Fall 1951, translated by Langston Hughes</p></blockquote><h2 id="黑色痛苦谣"><a href="#黑色痛苦谣" class="headerlink" title="黑色痛苦谣"></a>黑色痛苦谣</h2><blockquote><p>当雄鸡用他们的尖喙<br>剥啄黑暗的破晓，<br>索莱达·蒙托娅<br>走下了蒙蒙亮的山坡，<br>她带着马和影子的气味，<br>皮肤是闪亮的黄铜。<br>她的双乳如同冒热气的铁砧<br>哼着那些循环的歌。<br>“索莱达，你想找谁？<br>这么晚，这样孤独？”<br>“我想找我要的那一个，<br>和你又有什么关系？<br>我来找我要找的，<br>我的欢乐，我自己的人。”<br>“索莱达，我的小冤家，<br>你这匹脱缰的马<br>迟早会被冲进海里……”<br>“别跟我说什么海<br>它的痛苦本来就扎根于<br>橄榄树的土地，<br>在这沙沙响的枝叶下。”<br>“索莱达，你的命真苦！<br>你承受着怎样的悲伤啊！<br>你哭出的都是些酸柠檬汁，<br>看看你那苦涩的嘴！”<br>“我能不苦吗！整日里<br>我替人家忙碌，发疯似地<br>从厨房到卧室<br>发辫都拖到地板上。<br>瞧瞧我这衣服和皮肤<br>我的罂粟花的大腿<br>都变得像煤球一样！”<br>“索莱达，用云雀的清水<br>洗沐你的身子吧，<br>让你劳苦的心<br>得以休息，索莱达。”</p><p>*</p><p>河流在下面歌唱：<br>天空和老树藤的花边。<br>初生的曙光给自己<br>戴上了几朵南瓜花。<br>啊，吉卜赛人的苦痛！<br>如此清晰，难以诉说。<br>它来自隐秘的河流<br>来自遥远的黎明。</p><p>——死于黎明 / Federico Garcia Lorca著，华东师大出版社，2016，译者王家新</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>meta :: ffs speak</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/ffs-speak/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/ffs-speak/</id>
    <published>2021-03-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T16:00:59.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>FreeFormSuite</em>一开始在<a href="https://freeformsuite.wordpress.com">wordpress</a>上存在了一段时间，后来因为受了<a href="https://nxyus.xyz">nyxus</a>的启发想学习网站搭建，所以开始尝试使用最大众的<a href="https://pages.github.com/">Github Pages</a>+<a href="https://hexo.io/zh-cn/">hexo</a>的组合来建站。</p><p>nyx land在她的<a href="https://freeformsuite.guru/2020/12/nyx-blog-without-organs/">无器官的博客</a>中这样写道：</p><blockquote><p>静态网站生成器是无器官的博客。她们撕掉了数据库的内脏，将内容禁锢在服务器上的作者分级数据库中。她们存在于组装的代码能联系起网站repo的任何一个地方，为内容提供了一个平滑的空间，甚至超越了作为人类的作者的权威。<br>——<a href="https://nyxus.xyz/posts/blog-without-organs/">blog without organs</a></p></blockquote><p>距离<em>FreeFormSuite</em>曾经发布的第一篇博文已经过去两年（那篇文章的标题是<em>为什么这样</em>，已经被我删除）我在<em>为什么这样</em>中引用了<a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%B9%B3%E5%8D%93%E9%A6%AC">中平卓馬</a>在《<a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%81%AA%E3%81%9C%E3%80%81%E6%A4%8D%E7%89%A9%E5%9B%B3%E9%91%91%E3%81%8B">为何是植物图鉴</a>》中的一段话：</p><blockquote><p>然而仔细一想，类似这种视线的崩坏在我们日常生活中的层次上可以说进行得更加深刻。大众媒介恒常不断向我们发送的海量图像，如果单就个别而言，必定植基于一个特定的视线，可是从接收者（它同时而又大量为我们感官的所有层次接收）的角度看来，那一切已经完全无法由单一视线来加以回收。例如电视上所放映所有的短片现实（它名副其实只能断片地呈现拟似现实）唯有招致我们的混乱，将我们具有特定方向性的现实融合、重组——亦即意义化的程序从根底加以剥夺。从新闻到连续剧、烹饪、运动节目以及填塞其间的广告之介入，我们到底要如何逐一地、以何种观点将这一切予以整编并建立秩序呢？内村刚介（Uchimura Gosuke）非常高明地将生存在这种现实当下的我们称之为“历史的消费者”。偶然举了电视与接收其映像的大众意识现象为例，但这只是反应支配当代生活的基本特性——<strong>个体之崩解</strong>——的极细部分罢了。**现代都市是将我们变成破片的巨大怪物。**可以这么说，我们每一个人身份认同的根底都被都市激烈的撼摇着。我们的身体每天都受到充斥的商品、泛滥的资讯以及漫天盖地的物不断侵扰。我们的中心丧失了。过去理应会将一切收束于其间的物质与讯息，由于人类在技术开发上的异常发达，让他们的性质有了一百八十度的转变。科技不停自我增殖，结果导致我们用来对应那些化为碎片的庞大物资与资讯的中心从此不存。</p></blockquote><p>思考微信、微信朋友圈往往是一种最初步的脱退、最简单的退出，否则我无法在其中前行，无法在这个“<strong>不确定的浪潮中支撑着自己</strong>”。我想你们也明白，到底是哪些东西使得我们越发匮乏与枯竭。</p><p>meta-nomad在他的<a href="www.meta-nomad.net">博客</a>中的<a href="https://www.meta-nomad.net/the-battle-against-the-hyperpresent/">The Battle Against the Hyperpresent</a>一文中援引了Francois J Bonnet在<em>After Death</em>中的一个概念<strong>超现时（Hyperpresent）</strong>，并且这样写道：</p><blockquote><p>It’s a feeling I imagine many of the listeners of my podcast feel on an almost daily basis, myself included. In fact, I think it’s an age-old feeling which once only used to appear in momentary life-events, but which now appears almost constantly throughout the passage of everyday existence. The feeling that everything is passing you by, and yet, you can’t really discern what ‘everything’ is. There was never time to work with it, to homogenize it in some form, to play around with it, to mess about, to truly <em>feel</em> or <em>think</em> about it.<br>…<br>Bonnet’s ‘hyperpresent’ is much alike the ‘nanopresent’ I wrote of in an earlier piece. The increasing slicing up of time into smaller and smaller pieces, until all one is left with is a nano-second of time, not enough to ever feel informed. The situation seems helpless, how can one battle the ensuing mass of accelerated time and come out the other side still sane? Unfortunately, it’s once again a question of definitions. Those who are willingly entering into this carousel of time – which can only be defined as schizophrenic – are those who we should deem insane, for with sanity comes a stability, with insanity a constant turbulence. This is why I define the time we live in as schizophrenic. For if we take just 3 common symptoms of schizophrenia: multiple (often conflicting) identifications, inability to articulate meaning due to excess signification, and an accelerated pace towards the supposedly new – we can see that the time of modernity is completely schized.<br>…<br>Each days presents us with a mass of conflicting information and paradoxes which we seek to untangle, and yet, the only means to untangle this web is the means which we’re given by the said paradoxes. In modernity one is entering into loops of identity at all times. Modernity wishes for you to lose your self. Each day also presents us with such an overwhelming quantity of signifiers and symbols, that we quite literally lack the ability to ever correlate anything given to us within a single instant. We are always left with a decision between ignorance or the labyrinth. And yet, this inability to correlate anything and everything given to us is also accelerating. When we look to the past we find something already changed, when we look to the future we see only static, and when we look to the present it has already disappeared from beneath us. Our ontology is floating dangerously, allowing itself to be pulled back and forth by the wills and whims of techonomic demiurge. And yet, I still believe, it can be beaten.<br>…<br>Attention for me is where any great battle begins.<br>…<br>Our battle against the hyperpresent begins then with an inner-battle with the Will. Once again it is a question of questioning and being attentive to that which pulls you around.<br>…<br>The Battle Against the Hyperpresent cannot be fought on its own battlefield, but within the inner processes of a single man. One can disallow the hyperpresent to possess them. One can hold fast against the ensuing waves by being-present and attentive, questioning and stepping-back from all that tries to attack. Slowly but surely, man bolsters himself against the wave of the uncertain, anchoring his remembrance of his self in reality. Beginning a new from a position of the authentic.</p></blockquote><p>自译如下：</p><blockquote><p>我想我的许多播客听众几乎每天都会有这种感觉，包括我自己。事实上，我认为这是一种古老的感觉，它曾经只出现在瞬间的生活事件中，但现在却几乎不断地出现在日常生存的过程中。这种感觉就是，<strong>一切都在与你擦肩而过，然而，你却无法真正辨别什么是“一切”</strong>。从来没有时间与它一同共事，（比如）将它以某种形式同质化，去玩弄它，去胡思乱想，去真正<em>感受</em>或<em>思考</em>它。</p><p>…</p><p>Bonnet的&quot;超现时&quot;（Hyperpresent）与我在之前的一篇文章中写到的&quot;纳米现时&quot;（nanopresent）很相似。时间被越来越多地切割成越来越小的碎片，直到人们只剩下纳米的时间，不足以让人feel informed。这种情况似乎很无奈，<strong>如何才能与随之而来的大量加速的时间对抗，并从另一边还能清醒地走出来</strong>？可惜，这又是一个定义的问题。那些心甘情愿进入这个时间转盘的人——只能被定义为精神分裂症——我们会将其视为疯子，因为有了理智就有了稳定，有了疯狂就有了持续的动荡。这就是我把我们所处的时代定义为精神分裂症（schizophrenic）的原因。因为如果我们只拿精神分裂症的3个常见症状来说：多重（往往是相互冲突的）认同，由于过度的符号化而无法表达意义，以及加速走向所谓的新事物——我们可以看到，现代性的时代是完全是精神分裂式的。</p><p>…</p><p>每一天（它们）都会给我们带来大量的矛盾信息和悖论，我们试图解开这些信息和悖论，然而，解开这张网的唯一手段就是上述悖论给我们的手段。<strong>在现代性中，人时刻都在进入身份的循环。现代性希望你失去自我</strong>。每一天都会给我们带来大量的符号和象征，以至于我们几乎没有能力在一瞬间将任何事物关联起来。我们总是在无知和迷宫之间做出选择。然而，这种无法将任何事物与我们的一切联系起来的情况也在加速发展。当我们看向过去时，我们发现有些东西已经改变了，当我们看向未来时，我们看到的只是静态的，而当我们看向现在时，它已经从我们脚下消失了。我们的本体正在危险地漂浮着，让自己被科技鬼怪的意志和奇思妙想来回拉扯。<strong>然而，我仍然相信，它是可以被打败的。</strong></p><p>…</p><p>对我来说，<strong>注意力（Attention）是任何伟大战斗的开始</strong>。</p><p>…</p><p>那么，我们与<em>超现时</em>的战斗就从与意志（will）的内在斗争（inner-battle）开始。这又是一个质疑的（questioning）问题（question），也是一个对<strong>那个牵着你走的东西</strong>的关注。</p><p>…</p><p>与<em>超现时</em>的战斗不能在自己的战场上进行，而是在一个人的内在过程（inner processes）中进行。一个人可以不允许<em>超现时</em>占有她们。<strong>一个人可以牢牢地抵御随之而来的浪潮，通过在场（being-present）和关注（attentive），质疑和退让所有试图攻击的东西</strong>。慢慢的，但却肯定的是，<strong>人在不确定的浪潮中支撑着自己，在现实中瞄准她对自我的记忆</strong>。从一个真实的位置开始一个全新的（创造）。（Beginning a new from a position of the authentic.）</p></blockquote><p>我想<a href="https://matterofti.me/">时间物质</a>（特别是管理员<a href="https://ni.hil.ist/@samizda">samizda</a>自己在其中的<a href="https://matterofti.me/samizdat/">地下出版指南</a>）是正在进行中的尝试，她们“在不确定的浪潮中支撑着自己”，在一个几乎不存在流量、人气的网络地带，开始未知的创造。</p><p>时间物质中的每一个博客都和<a href="https://fediverse.party">fediverse</a>连通，现在在其中已有<strong>96</strong>个blog，时间物质在<a href="https://matterofti.me/about">about</a>中这样介绍自己：</p><blockquote><p>因此，或许可以用「背对背」这个词来形容这里的社交氛围：每个人可以专注写自己的东西，各自分享，彼此间不发生太多联系。（当然这是我目前的理解，你永远没法预料到用户会怎么使用你的产品）</p></blockquote><p>我很喜欢时间物质的这个about，就像本站<em>FreeFormSuite</em>所模糊地想的那个东西。虽然我总是因为自己的性格而害怕被网友及朋友问及“请问您网站的定位是什么？”（其实我是不怕的），但我真的无法写出一个明显<em>自我定位式的</em>（并且ego爆棚的）about，如这样的随处可见的句式：<em>xxx将xxx与xxx作为xxx，对xxx进行xxxx，是xxx地区的xxx…</em>。（随手写的，与此同时我的大脑里出现了许多NGO、美术馆、艺术公众号的公众号页脚）</p><p>大卫格雷伯说&quot;<strong>直接行动</strong>（Direct Action），说到底，是一种目中无人的坚持，好像一个人已经自由（free）了似的&quot;，本站是目中无人的，本站也会是坚持的。</p><p>如果用声音来形容这个<em>FreeFormSuite</em>作为一个字面意义是<em>自由组曲</em>的静态博客，她毫无疑问是中文网络中的一段噪音，并且是绵延的。如果用颜色来形容，她是黑色的。如果用一种更另类的说法，她一定是一个<strong><em>开放却加密</em>的文件系统</strong>。</p><p>wenc在<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_zFJU2AfTQ57rdK8vruh1w">黑夜的日记</a>中引用了巴塔耶在<em>不可能性</em>中的“B本人就是黑夜，渴望成为黑夜”并这样说：</p><blockquote><p>我恰巧在黑夜读到这段话，确实我能会奇遇的东西太过广泛。<strong>我有点犹豫，或者我需要更赤裸地坦诚我也爱黑夜，同时我更乐于把自己变成真实的黑夜，任由其他同样喜爱黑夜的人来爱我。</strong></p></blockquote><p>我也有过类似的激情：</p><blockquote><p>雨声太大，不再能听音乐，那肯定会有那种人说不听音乐可以听雨，但我告诉你，这雨我也不想听。我想成为这雨，成为这雨摔打在玻璃上，让人听我。</p></blockquote><p>显然本站<em>FreeFormSuite</em>不是我一个人的<em>FreeFormSuite</em>，我永远不会说“我的网站”，我只会说“这个网站”“FFS发布了…”“FFS转载了”。我知道FreeFormSuite目前主要流过我（我是管理员），但她将来会流过许多。<em>FreeFormSuite</em>想在网络或<strong>更多</strong>的中间、缝隙中…让爱流经她的身体，她的每一个静态页面，她的纹理，她的密度。德勒兹在<em>对话</em>一书中这样说过“在生成中，没有过去和未来，甚至没有现在，没有历史…生成就是变得越来越节制，变得越来越冷清，由之甚至变得拥挤不堪。”<em>FreeFormSuite</em>是<em>苦逼</em>的。</p><p>xenogothic曾在<a href="https://xenogothic.com/2021/01/08/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89primer-i-chinese-translation-of-the-u-acc-primer/">这篇文章中</a>用“anarcho-nihilist”这个词语来形容本站，这或许也是大部分读者对于本站的最初印象（主要原因应该是logo上的那个Anarcho符号）。</p><p>所以我想本站可以定义为一种如何生成<em>雾</em>与<em>河流</em>的实验，一个关于关系网络的<em>浅薄并漂流着的</em>路标，一堆让人<em>无动于衷</em>的<em>噪音团块</em>…</p><blockquote><p>“我像雾一样扩展，在我最熟悉的人之间。”<br>——弗吉尼亚·伍尔夫 (Virginia Woolf)</p></blockquote><blockquote><p>你们知道欲望是多么简单吗？睡觉是欲望。散步是欲望。听音乐，或者创造音乐，或者写作，都是欲望。春天、冬天是欲望。衰老也是欲望。甚至死亡也是欲望。欲望从不需要解释，恰恰是欲望进行实验。<br>——德勒兹，<em>对话</em>，P140</p></blockquote><p>本站不知该如何解释自己，而以上的定义只不过是管理员过于随意写下的，同样是让人无动于衷的描述，乃至于前后矛盾，而前后矛盾、左右矛盾是本站的存在形式。我推测，目前与将来，本站都不会是火，不会是火焰，因为<strong>她将与某些东西共存</strong>，她不会烫手。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    
    <category term="meta" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/meta/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mark Fisher :: 迷幻共产主义（导论）</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/acid-communism/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/acid-communism/</id>
    <published>2021-03-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T04:37:11.090Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="acid-communism.jpg" alt="acid-communism"></p><blockquote><p>解放政治必须总是摧毁“自然秩序”的表象，必须揭发所谓必要、必然实为偶然，同样，它必须让过去被认为不可能的事成为可行。</p><p>——马克·费舍尔（1968-2017）</p></blockquote><p>原文可见：<a href="https://my-blackout.com/2019/04/25/mark-fisher-acid-communism-unfinished-introduction/">my-blackout</a> 作者：Mark Fisher 译者：赵凯 本文转载自<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NhfyI1_HKd6ICzSSQmqYag">怀柔通讯</a></p><h2 id="“可获自由的世界的幽灵”"><a href="#“可获自由的世界的幽灵”" class="headerlink" title="“可获自由的世界的幽灵”"></a>“可获自由的世界的幽灵”</h2><blockquote><p>“匮乏与不成熟一度合理化了对个人的压制，个人从这种压制下获得解放的可能性越是临近，保持并优化这些压制、以防止统治秩序瓦解的要求也就越强。<strong>文明为了自我保护，不得不抵御那个有可能获得自由的世界的幽灵。</strong></p><p>[…]为了交换商品以丰富自己的生活[…]个人不仅出卖自己的劳动，同时也出卖自己的自由时间。**[…]人们栖身于住宅群中——开着私家车，却再也无法逃往另一个世界。**他们将食物装满巨大的冰箱。家里的报纸杂志一摞摞，宣扬的却只是同一理想。他们忙于数不清的选择和雷同的小玩意儿，无暇顾及真正的问题——他们本可以在做更少工作的同时自行决定自己的需求与满足。” </p><p>——赫伯特·马尔库塞，《爱欲与文明》<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p></blockquote><p>这本书的主张是，过去的四十年事关祛除“自由世界的幽灵”。从这样一个世界的视角出发，我们得以反转近期左翼斗争的重点。相较于战胜资本，我们更该注重资本势必出手阻碍的事情：生产、关怀和享受的集体能力。我们左翼对此有过一阵子的误解：并非我们是反资本主义者，而是，资本主义，带着它的防暴警察、催泪瓦斯以及经济中神学式的精密，本就是设计来阻止红色力量出现的。对资本的超越必须基于这样一个简单的领悟，即资本远非关于“财富创造”，相反，它必定总是会阻止共有财富的生产。</p><p>在对自由世界之幽灵的祛除过程中，最重要的（尽管不是唯一的）施法者便是这一被称为新自由主义的项目。然而，新自由主义的真正目标却不是它宣称的那些敌人——苏联阵营这一垮塌的巨石和社会民主分崩离析的碎块以及“新政”，它们正在因自身矛盾而崩溃。相反，对新自由主义这一项目的最佳理解是，它的目标是摧毁——致其成为不可能予以考虑的选项——兴起于上世纪六十年代末七十年代初的民主社会主义和开明共产主义实验。</p><p>抹除可能性导致的最终结果，是一种我称为<strong>资本主义实在论</strong>（capitalist realism）的情状，也就是对“资本主义是无可替代的”这一观点的宿命论式默许。如果资本主义实在论有其创始事件，那便是美国支持下皮诺切特将军对阿连德政府的摧毁。彼时的阿连德正在实验一种民主社会主义，这一形式为世界提供了资本主义和斯大林主义以外的选择余地。对阿连德政权的军事摧毁以及随之而来的大规模监禁与酷刑，仅仅是资本主义不择手段使自己看似唯一“可行的”社会组织模式的最暴力最激烈的例证。这不仅仅让一种新型社会主义在智利终结，还将这个国家变成了新自由主义的试验田，那些即将在其他新自由主义中心推出的举措（放宽金融管理、开放外资、私有化）得以在这里首先试用。在美国和英国这样的国家，资本主义实在论的贯彻则是更为零碎的事件，其方式涉及刺激、诱惑与压制。最终的效果是一样的——对民主社会主义和开明共产主义概念的根除。</p><p>对“自由世界之幽灵”的驱魔既是一个文化问题，也是一个狭义的政治问题。因为这个幽灵，以及一个超越劳苦的世界的可能性，曾在文化领域中被最有力地提出——甚至是，或者说尤其是，在那些自认不以政治为导向的文化领域中。</p><p>情况确实如此，马尔库塞的存在解释了这一点，其作品影响力在近年来的下降便是例证。《单向度的人》（One-Dimensional Man），是其作品中较为悲观的一本，却一直以来都是标准参考系，而《爱欲与文明》则与他的其他作品一样，早已绝版。他对资本主义彻底支配生活和主体性的批判，如今依旧成立；马尔库塞坚信艺术构成了“大拒绝和对现存事物的抗议”<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> ，有人宣称这一观点如今看起来只是过时的浪漫主义，在资本主义实在论的年代是不合时宜的古怪论调。马尔库塞对这样的批评早有预料和应对，《单向度的人》的批判之所以具有力量，是因为它来自一个第二空间，这一“美学维度”与资本主义下的日常生活极不相容。马尔库塞论证道，事实上，与浪漫主义相关的“艺术异化的传统形象”并不属于过去。相反，他指出，在构想中，它们“重新唤起并留存在了属于未来的记忆：心满意足的意象，这种满足足以摧毁对其进行压制的社会。” <sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup></p><p>“大拒绝”不仅拒绝了资本主义实在论，严格来说，也拒绝了“实在论”本身。他写道，“艺术和政治现实主义间存在着天然的矛盾”。<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> 艺术是一种积极的疏离，是对现存事物秩序的“理性否定”。他的法兰克福学派前辈，狄奥多·阿多诺（Theodor Adorno），对实验艺术的内在他异性也曾给予相似的评价。不过，阿多诺的作品意在对资本主义条件下的破损生活进行无休止的检视；关于一个超越资本之世界的构想却被置于乌托邦的高阁之上。艺术在其中仅仅标记了我们与这个乌托邦的距离。相较之下，马尔库塞却在我们眼前唤起了一个彻底转型后的生动世界。其作品的这一特质无疑表明，马尔库塞对60年代反文化运动原理的热情关切。他曾与反文化运动一起，对这个由无意义劳苦工作所主宰的世界发起挑战。在《单向度的人》中，他论证道，文学中最具政治意义的角色，正是“那些不事谋生，最起码不以通常方式谋生的人”。<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup> 这类角色以及他们的生活形式，在反文化运动中走到了前列。</p><p>实际上，马尔库塞的作品虽然与反文化运动步调一致，但他的分析也预言了后者的最终失败与收编。《单向度的人》中一个重要的主题是美学挑战的无效化。马尔库塞担忧前卫派的普及，并非出于“文化的民主化会玷污艺术的纯洁性”这一精英式焦虑，而是由于<strong>监管下的资本主义商业对艺术的吸收，会掩盖艺术与资本主义文化的势不两立</strong>。他此前已见过资本主义文化将流氓、垮掉派以及荡妇从“另一种生活的形象”转化成了“同一种生活下的不同类型或畸形”<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup>。同样的事情也会发生在反文化身上，而在反文化运动中，恰恰有不少人愿意称自己为“畸形”。</p><p>不论如何，马尔库塞让我们得以看清60年代为何直至今日依然萦绕。近年来，60年代一旦被提起，首先出现的画面是久远的过去，它如此异域而不可及，我们甚至无法想象自己生活其间，同时，它又比当今时代更为生动——一个人们真正活过，事情真正发生过的时代。然而，那十年的萦绕并非因为众多因素间不可恢复与重复的汇集，而是那个时代所释放并已开始民主化的种种可能性——从劳苦中解放出来的生活愿景——持续遭到压制。要解释我们为何还没有进入一个超越工作的世界，需要着眼于那些旨在生产稀缺性的大型社会、政治、文化工程。资本主义：<strong>一个人为创造虚假稀缺以便生产真正稀缺的系统；一个生产真正稀缺以便促成虚假稀缺的系统。</strong>真正的稀缺——自然资源的稀缺——如今困扰着资本，成为资本无限扩张的幻想必须加班加点来抑制的实在界（the Real）。而人为创造的稀缺——根本上是时间的稀缺——如马尔库塞所言，为了分散我们对自由之固有可能性的注意，则是必要的。（当然，新自由主义的胜利依靠的是对自由之概念的盗用。新自由主义的自由，显然不是脱离苦役的自由，而是经由苦役的自由。）</p><p>正如马尔库塞预言，北方世界已有更多的消费品与消费策略可供购得，而这些商品用来生产时间稀缺的方式则被掩盖。但也许就连马尔库塞也没能料到，21世纪的资本制造过度工作与支配业余时间的能力竟如此强大。或许只有菲利普·狄克（Philip K. Dick）这样犀利的未来学家才能预言今日世界中集团通讯的无所不在是多么陈腐而无谓，日常生活和意识中几乎所有领域都已被其穿透。</p><p>“过去要安全得多，”玛格丽特·阿特伍德（Margaret Atwood）的敌托邦讽刺作品《最后死亡的是心脏》（The Heart Goes Last）中，叙述者之一这样说道，“因为其中的一切都已发生。无法再改变：所以，从某方面来说，过去没什么可惧怕的。”<sup id="fnref:8"><a href="#fn:8" rel="footnote">8</a></sup> 尽管阿特伍德在书中这样写道，过去却并非“已发生”。过去必须被一再重提，反动叙事的政治出发点是压制旧时光里依旧等待着、时刻准备着被唤醒的潜力。<strong>60年代的反文化如今与自身的模仿物已无法分离</strong>，将那十年降格为一系列“标志性”形象、“经典”音乐以及怀旧记忆，完全抹灭了其间爆发出的真正期许。反文化中这些易于被挪用的层面被重新打造成了“资本主义新精神”的先锋，而那些与过度劳动相抵触的层面则被指责为无用的玩闹，它们在反动派的矛盾逻辑中，既是危险的，也是无用的。</p><p>马尔库塞所倡导的姿态的遭受了怀疑与敌意，而对反文化的征服，貌似证实了这些怀疑与敌意的正当性。如果说真是“反文化导致了新自由主义”，那么反文化运动不如不发生。但实际上，相反的论调才更有说服力——60年代之后左翼对反文化梦想的否认和拒绝，才更大地导致了其失败。新右翼的掌权并无必然性，将这些新思潮与右翼强制式的个人化和过度劳作的项目的捆绑也没有必然性。</p><p>如果反文化运动只是蹒跚的开始，而非可期待的巅峰的话，情况又会是怎样呢？如果新自由主义的成功并不意味着资本主义的必然性，而只是证明了自由社会的威胁之大呢？</p><p>基于这样的精神，本书将回到上世纪60和70年代。没有反动势力对那个年代的谬述，资本主义实在论也无以崛起。回到那个年代，让我们得以继续择除围绕其周的新自由主义叙事。更重要的是，这让新叙事的构造成为了可能。</p><p>从很多方面来讲，对1970年代的重新思考比对1960年代的重提要更为重要。1970年代是新自由主义兴起的十年，这一兴起如今被追述为不可抵抗的。然而，近年来关于1970年代的作品——包括杰弗逊·考伊（Jefferson Cowie）的《活下来：工人阶级的最后光景》（Stayin’ Alive: The Last Days of the Working Class），安迪·贝克特（Andy Beckett）的《当灯光熄灭》（When the Lights Went Out）和约翰·梅德赫斯特（John Medhurst）的《消失的选项》（That Option No Longer Exists）——都着重强调了，那十年不仅仅是关于抹除六十年代爆发之可能性的。七十年代也是斗争和过渡的时期，在这个时期，前十年的意义与遗产是决定性的战场之一。六十年代出现的一些解放倾向在七十年代得到了增强和发展。“对很多关心政治的英国人来说，”安迪·贝克特这样写道，“七十年代并不是六十年代的宿醉；而是趴体真正开始的时刻”。<sup id="fnref:9"><a href="#fn:9" rel="footnote">9</a></sup></p><p>1972年的矿工大罢工见证了罢工矿工与学生之间的联盟，正像1968年巴黎的联合一样，矿工们利用埃塞克斯科尔切斯特大学的校园作为他们的在东盎格鲁的基地。</p><p>这些七十年代的新解读远远超越了“六十年代引发了新自由主义”的简单叙述，让我们得以看穿新自由主义反革命那油滑的技艺、凶残的能量以及即兴的想象力。资本主义实在论的树立绝不只是旧形势的简单重建：<strong>新自由主义强制施加的个人主义是一种新型的个人主义，是一种针对六十年代强烈呼吁的各种集体性而定义的个人主义。这种形式的个人主义被设计来超越并让我们遗忘那些集体形式。</strong>所以，与其说回顾这些形式多样的集体性是一种铭记，不如说它是一种反遗忘，对一个自由世界的幽灵的反驱魔。</p><p>迷幻共产主义正是我给这个幽灵取的名字。迷幻共产主义的概念既是一种挑衅，又是一种承诺。它可以说是某种玩笑话，但有着严肃的目的。它直指在某一时刻看起来势在必得，而如今貌似毫无可能的事：阶级意识的汇聚、社会主义-女性主义意识的兴起、迷幻意识、共产主义项目与新社会运动的融合、对日常生活前所未有的美学化。</p><p>迷幻共产主义既指实际的历史发展，也指设想中尚未发生的汇集。潜在性不需实现便能产生实际影响。实际中的社会构成正是由潜在的社会构成所塑造，而实际中的社会构成往往力图阻碍潜在社会构成的实现。“自由世界”的印记恰恰能在这个让自由成为不可能的资本主义实在论世界的结构中发现。</p><p>已故文化批评家艾琳·威利斯（Ellen Willis）曾说过反文化所想象的那种变革，需要“社会及灵魂层面几乎不可想象的重大革命”。<sup id="fnref:10"><a href="#fn:10" rel="footnote">10</a></sup>重造反文化的自信，相信这样一场“社会和心灵的革命”不仅可以发生，而且已经在眼前展现，在我们这个更受挫败的时代是一件非常困难的事情。但我们需要回到一个全球解放看起来势在必得的时代。</p><h2 id="再也不要痛苦的周一早晨"><a href="#再也不要痛苦的周一早晨" class="headerlink" title="再也不要痛苦的周一早晨"></a>再也不要痛苦的周一早晨</h2><p>让我们从一个更能唤起回忆的时刻开始，这一时刻有着显而易见的朴实：</p><blockquote><p>那是1966年的7月，我刚刚9岁。<strong>我们一家人在布罗兹湿地度假，我们刚刚搞到一艘木质游艇，它将是接下来两周我们在水面上的家。</strong>这艘游艇名为“星座”，我和弟弟的房间位于船首，我们屏息欣赏着房间里的两张单人床和挂着窗帘的舷窗，未来的景象让我们的生命力像卡通太阳那样从身上散射出来。我穿过游艇，来到船尾，途中我拿上了姐姐莎伦的少女粉三洋半导体收音机。我抬头看着午后的湛蓝天空。Ike and Tina Turner的“River Deep, Mountain High”从收音机里传来，一阵狂喜的恍惚贯穿了我。我的目光从无限的蓝天转向游艇身后旋转着的晶莹尾迹，那一刻，“River Deep, Mountain High”结束，我当时最爱的歌曲，Hollies的“Bus Stop”响起。一阵仿弗拉门戈吉他在“星座”发动机的隆隆声中响起，我看着翻滚的水面，大声对自己说，“这一刻正在发生。这一刻正在发生。”<sup id="fnref:11"><a href="#fn:11" rel="footnote">11</a></sup></p></blockquote><p>这段描写来自《漏进大海中》（Going To Sea in a Sieve），作家兼主持人丹尼·贝克（Danny Baker）的回忆录。不必说，这段快照式的描写并无太多深意，单纯一副阳光灿烂的景象，来自那个承受了太多痛苦与恐怖的时期。六十年代并非已经实现的乌托邦，正如对多数无产阶级者来说，当时贝克面前的机遇并不存在。相似地，贝克对逝去童年时光的怀旧幻想很容易被轻视，而那种闪着金黄色的记忆，任何一个经历了相同历史时期或社会背景的人都会拥有。</p><p>然而，他笔下的那一时刻却有着一种特殊的东西，那种东西意味着它只可能在那时出现。我们可以列举使其独一无二的种种因素：一种允许工薪家庭拥有假期的存在感和社会保障；半导体收音机等新技术使各团体与外界相连并使他们可以尽情享受当下，这种当下离谱地充实；真正的新音乐——一种仅仅在几个月前还不可想象的音乐——明确并加强了整个场景，将随意感而不是盲目的乐观灌注其中，那是一种世界已有所改善的感觉。</p><p>这种离谱的充实在Kinks的“Sunny Afternoon”中同样可以听到，或许这首歌贝克在同一天的同一个收音机中也听到了，而在一个月后Beatles发行的“I’m Only Sleeping”、再后来Small Faces的“Lazy Sunday”中通通可以找到这种感觉。这些歌都看穿了焦虑之梦般的日常劳苦，它们顺流飘荡却最终超越其上：晚睡者的床变成了让人发懒的小船，他从高窗瞥到繁忙的街道；在永不需结束的周日午后公开弃绝周一早晨的雾霭；贵族们曾经扎堆闲聊的高阁中，投出了对繁忙生计的轻率鄙视，而那里，如今也成为了那些再也不用打卡的无产阶级梦想者的领地。</p><p>“Tomorrow Never Knows”是Beatles专辑《Revolver》中最具自觉意识的迷幻曲目，“I’m Only Sleeping”（“stay in bed, float upstream”：躺在床上，漂向上游）则是它的孪生曲。《Tomorrow Never Knows》的歌词简单改编了《迷幻体验：一部基于西藏度亡经的使用手册》（The Psychedelic Experience: A Manual Based on the Tibetan Book of the Dead）的内容，看起来多少有些油滑，但其音乐、声音设计却保持了让人身临其境的力量。“那跟我们听过的任何东西都不一样，”约翰·福克斯（John Foxx）这样回忆《Tomorrow Never Knows》，</p><blockquote><p>但听起来又是那么熟悉。<strong>当然，歌词有点不靠谱，但音乐和声音——有机的电流、衰弱的信号、遗失的广播站、平行宇宙里的天主教/佛教弥撒，上劲儿时应该有的样子——失重、永恒、启示，以平静的速率飞过发光的崭新境地。</strong>传递、创想、渗透、吸引、提升——它简直就是通往未来的地图。<sup id="fnref:12"><a href="#fn:12" rel="footnote">12</a></sup></p></blockquote><p>这些“发光的崭新境地”便是超越工作的世界，在那里，枯燥重复的日常苦役让位于对陌生地带的漂流式探索。现在听来，这些歌描绘的正是生产它们时必要的条件，也就是某种特定的时间模式，在这种时间模式中，深度的专注成为可能。</p><p><strong>拒绝工作也是在拒绝内化那种声称人的存在由付薪职业所确认的价值体系。</strong>也就是说，它拒绝向资产阶级的凝视屈服，因为这种凝视完全依据商业成功来衡量人生。“我的成长背景中，人们是没有‘事业’的”，丹尼·贝克写道。“你只是上班，在不同时期从事不同工作，但它们全掺杂在一起。它并不定义你或绘制你的生活轨迹——我对此感到无比庆幸。”贝克在东南伦敦毕业时没有取得任何学历。从唱片店助手到歌迷志制作者、音乐记者以及电视广播主持人，他小心翼翼地避免自己流浪般的人生旅程被看做是不幸遭遇或奋斗故事。他不用小资产阶级的“奋进”式叙事讲述自己的经历，仅仅将其视为鲁莽带来的意外收获。这种“鲁莽”源于“工作不能带来个人实现”的认知，而强大的自信让他得以持续抵御中产阶级的窘迫与焦虑。贝克的两卷回忆录清晰列出了允许这种自信成长的各种因素：父亲工作相对稳定，繁荣的码头似乎能够永远立于英国经济的中心；一家人深植福利优厚的工人阶级网络；家里购置的全新带花园经适房。他从事写作和主播并非受事业进取心驱动，而是因为新出现的公共领域中——由部分电视、广播和纸媒构成——工人阶级的愿景得到了肯定和尊重。而厨房水槽现实主义或是社会主义现实主义提供的套路与统治阶级的讽刺描绘一样，对理解这一工人阶级没有任何帮助。它是一种不再依“身份”行事的工人阶级，一种超越了自身的工人阶级。即便是资产阶级的旧藏身所也不再安全了。在六十年代，泰德·休斯（Ted Hughes）成为英国最具影响力的诗人之一，哈罗德·品特（Harold Pinter）则是最令人激动的新剧作家之一，两人的作品都以富有挑战性的难懂方式反映了工人阶级的体验，并通过电视将其引入了广大观众的客厅。</p><p>无论如何，我们离后来新自由主义理论家所鼓吹的阶级消失还有很远。在当年的美国和英国，劳工与资本间达成协议，接受了阶级作为社会组织的永恒存在。这些协议假定存在需要和解的各阶级利益，而任何有效的（且不说公正的）社会管理都必须将有组织的无产阶级纳入其中。工会发展壮大，低失业率使他们勇于提出要求。无产阶级的期望值很高——他们争取到一些利益，更多利益也定会到来。当时很容易想象劳工与资本间剑拔弩张的休战终会结束，但与之同时发生的不是右派的死灰复燃，而是对更多社会主义式政策的接纳——即便不是尼基塔·赫鲁晓夫以为会在1980年达成的“全面共产主义”。毕竟——起码看起来——右派转攻为守，不再被信任，在美国甚至可以说由于越战的失败遭到重创。“建制”不再要求自动服从；相反，它开始露出疲态、失联且过时，无力地等待着下一波腐蚀一切旧的确定性的新文化政治浪潮将其卷走。</p><p>驱动新文化的并非来自无产阶级背景的人们，而是Pink Floyd这样的阶级叛徒——那些拒绝自己的阶级命运并“向下”或向外认同的中产阶级子弟。他们绝不想进入商业和银行业：正是这些领域后来的力比多化（libidinisation）阻碍了六十年代的心智拓展。</p><p><strong>工人阶级的抱负并不等同于阶级跃升</strong>，因为其中的回报十分可疑——逐渐而勉强地被“优等人”接纳。相反，新波西米亚似乎直指中产阶级及其价值的灭除。确实，当时的人们确信这即将发生，它也是反文化与传统革命左翼交集的少数区域之一，而在其他诸多方面，两者看起来颇有不同。</p><p>艾琳·威利斯无疑感到左派政治的主导形式与音乐所激发和表现的欲望、雄心不相匹配。她听的音乐畅言自由，社会主义却似乎强调中央集权与国家控制。威利斯认为，反文化的政见虽然可能与资本主义相敌对，但并不意味着它应该断然排斥资本主义领域所生产的一切。她对“标准左派关于先进资本主义的看法的驳斥”拒绝了那些顶多只说对一半的理念（“消费经济让我们成为商品的奴隶，大众传媒的功能便是操控我们的幻想，于是我们将自我实现等价于购买体制所提供的产品”。<sup id="fnref:13"><a href="#fn:13" rel="footnote">13</a></sup>）大众文化——尤其是音乐文化——相较于资本统治的领域，更像是<strong>斗争发生的场地</strong>。其中美学形式和政治的关系处于不稳定的初级阶段——美学形式并不简单“表达”某些已经存在的资本主义现实，它们也期盼和实际生产着新的可能性。对抗总是会不可避免地以对资本有利的方式解除，但商品化并非这一过程中的关键；相反，商品本身就可以成为反叛潮流扩散的途径：</p><blockquote><p>大众传媒帮助传播反叛，体制友好地营销着鼓励反叛的产品，原因很简单：<strong>反叛者也是消费者，他们身上有钱可赚。</strong>在某个层面上，六十年代的反抗正是对列宁名言（“资本家会卖给你吊死他的绳子”）的生动描绘。<sup id="fnref:14"><a href="#fn:14" rel="footnote">14</a></sup></p></blockquote><p>在英国，斯图尔特·霍尔（Stuart Hall）对当时的很多左翼感到了类似的沮丧——这些沮丧在他身上更为强烈，因为他自认社会主义者。不过霍尔想要的社会主义——一种能够包容他在Miles Davis音乐中听到的渴望与梦想的社会主义——还未能出现，它的到来同时遭受着来自左右两派的阻挠。</p><p>首先一个碍事的左派形象便是组织了劳工或社会民主的得意的冷战执事者：保守、官僚、屈服于资本主义的“必然性”、对维持白人收入与地位更感兴趣而非扩大斗争，这一形象由妥协和最终的失败所定义。另一个形象——我想称其为“严酷列宁主义超我”（The Harsh Leninist Superego）——则由其对妥协的全然抗拒所定义。</p><p>根据弗洛伊德的理论，超我是由其在质与量上过度要求的本质所决定的：不论怎么做都不够。列宁主义超我要求军事化的自律。这些好斗者会一心投身革命事件，并毫不妥协地忠诚于能够带来革命的一切必要手段。列宁主义超我对痛苦的冷漠和对享乐的敌意俱甚，列宁本人对于音乐的恐惧反应在此具有重要指导作用：“我无法太过频繁地聆听音乐。它会影响你的神经，让你想要说些好听的蠢话，轻抚那些活在这邪恶地狱，却能创造出此等靡靡之美的人的脑袋。”</p><p>劳工组织得意的领导者们满足于现状，严格列宁主义超我则将一切作为赌注押在一个全然相异的世界。只有在这个后革命的世界才能兑现列宁主义者的诉求；他们会从这个世界的视角出发评判自己。同时，培养对当下苦难的冷漠正当且确有必要：我们可以且必须跨过无家可归的人，因为慈善只能阻碍革命的到来。</p><p>但这种革命与艾琳·威利斯认为的已在反文化梦想中生根的“几乎难以想象的社会与心灵的重大革命”鲜有相通之处。她构想的革命更为紧迫——本质上关注的是福利与国内政策的组织方式——与深远：转型后的世界会比马克思列宁主义者所规划的一切形态都更为陌生。反文化则认为自己已经在生产可以体验这种革命的空间。</p><p>想要领略这样的空间，我们最好去听听The Tempations在1969年12月发行的歌曲“Psychedelic Shack”。这个乐队扮演着从某个仙境刚刚返回的天真少女：“灯光闪烁直至日落……时间消失……香气弥漫空中……”（Strobe lights flashin’ way till after sundown… There ain’t no such thing as time… Incense in the air…）</p><p>熟悉这类能指之后，如今再听“Psychedelic Shack”会让我们不禁呆住。迷幻思维中，我们最初的联想可能会带着唯我的孤僻（“Tomorrow Never Knows”那样的歌词唤起的正是这样的联想）。然而“Psychedelic Shack”描绘的却是<strong>标准的集体性空间</strong>，其中喧嚣的是集市般的能量。那种对日常现实的逃脱犹如狂欢，却并非遥不可及的乌托邦。它感觉上更像一个可能存在于现实中的社会空间，你完全可以想象它的存在。这里的怪人或小贩很可能也是诗人或音乐家，而谁又知道今天的怪人会不会成为明日的天才？这也是一个平等与民主的空间，某种特别的感动在这里主导着一切。它充满多样性，鲜见怨恨和恶意的迹象。它为人们提供相识、会面、谈话，甚至是颠覆思想的空间。如果“时间不复存在”——因为光的停留消除了日夜的区分，药物影响了对时间的感知——那么你便不会再受日常工作匆忙的折磨。一段对话的持续时间再没有限制，一次相遇也不知会引向何方。你可以随时将自己的街头身份抛下，你可以随心变化，跟随那些你都不知道自己拥有的欲望。</p><p>迷幻的决定性特征是意识问题以及它与被体验为现实之物的关系。如果说我们的体验的根本，比如我们对时间和空间的感知，可以被改变，那么这难道不意味着我们生活所依的类别也是可塑和可变的？从个人角度来理解，这立马会引向轻率的相对论与幼稚的唯意志论，也就是Temptations在他们的首支迷幻单曲“Cloud Nine”中所瞄准的东西。你当然可以成为任何你想成为的东西，但只有在距离现实十万八千里的地方，只有在将所有责任抛下时，才有可能。这一超我式诉求是可以被保守派以及某种激进派所支持的：保守派想要每个人都屈从于工作；激进的好斗者则要求对革命的奉献，而这——据他们所说——引出的是对世界之恐怖的注意，而非从现实的迅速逃离。</p><p>不过意识状态的改变能将你带至“离现实十万八千里的境地”的主张也是成问题的。它排除了一种可能，即意识状态的改变也可能造成对权力、剥削以及仪式系统更清醒而非更模糊的感知。在六十年代，当意识越发被广告和资本奇观所创造的幻象和形象所围困时，迷幻所逃离的“现实”又能有多稳固？相较于警觉与觉醒，意识状态难道不是更像梦游症一样易受景观之感染？</p><p>现在看来，六十年代的迷幻文化最不寻常的一个特点便是对此类形而上问题的主流化。迷幻并不新鲜——很多前资本主义社会早就通过对致幻物质的使用将迷幻想象纳入其中。新鲜的是从特定仪式化的空间、时间，从特定执事者如萨满、术士中脱离的迷幻。当时的意识实验原则上向所有人开放。这一特点确实具有祛魅与唯物的一面，尽管神秘主义和伪通灵向来笼罩着迷幻文化。意识实验的普及起码承诺了神经学的民主化——对大脑在产生现实体验时所扮演的角色，如今有了新普及的认知。那些使用迷幻药的人正在外化自己大脑的运作，并可能正在学习以不同方式使用自己的大脑。</p><p>不过，迷幻体验并不仅限于那些服药的人。将迷幻概念与越战一道带入主流的大众媒体自身也是一场改变意识的大型实验。通过电视，电影所开启的对于梦境与清醒间区别的分解，如今也开始进入“私人”家庭空间。电视居于正在聚合的媒体地貌中心，当时的人们无法理解，因为这是史无前例的事件。Beatles在约翰·肯尼迪遇刺前几个月发行了他们的第一张专辑。电视成为了传染（披头狂热！）、创伤和歇斯底里的渠道，也是家长式信息和商业推销的途径。Beatles之前从未有人具有这样的名气，因为这般名气所必须的基础设施刚刚开始被创造，而Beatles自身也在参与这一建设，就好像——在同一时间——世界变成了他们电子梦境的延伸，他们成为了所有其他人梦中的角色。</p><p>你也许会说Beatles的迷幻转型是在尝试将这一切都转化为一个清醒梦。这就是《Sgt Pepper》中“A Day in the Life”所具有的质感，它彰显了列侬清醒梦般的平静与工作生活的紧迫（麦卡特尼气喘吁吁争分夺秒追赶公交车的通勤体验）间的差异。不过从匆忙中的逃离却总是更为紧迫的——一旦上了公交，麦卡特尼的角色便坠入了梦境。列侬在歌中听起来是冷静而不疏离的；幽默却没有直男式的随便。他的人声似乎在说，<strong>日常世界的普通梦游症只有通过一种别样的出神状态所提供之视角，才能被正确理解</strong>。抑或，更确切地讲，那是一种从神经症般工作/清醒生活的紧迫性中断裂出来的声音？这些歌向我们展现了从外部看到的内部，正如列侬通过不同路径将我们带上的旅程，在其中，意识被电子化影响（被报纸、电影、电视）：“我读了今天的新闻，乖乖啊”。（I read the news today, oh boy）</p><p>乔纳森·米勒（Jonathan Miller）改编的电视版《爱丽丝梦游仙境》中到处都是紧迫与清醒的对比。这部电视片1966年12月在BBC开播，它对Beatles影响的吸收甚至反过来在后来影响了Beatles。黑白拍摄的影片没有任何特效或是华丽意象，采用了一种奇异地清醒、甚至可以称为朴实的视觉风格。这也与片子最有力的创新点一致——将角色表现为人类而不是动物。“只要把那些动物头套拿下来，”米勒在接受《生活》（Life）采访时说，“你就能够看到它所讲的东西。一个小孩子，被匆忙、焦虑的成年人团团围住，她在想：‘长大就是这样吗？’”</p><p>影片中弥漫着倦怠、懒散与紧张症的氛围，有时也会急转直向恐慌与无助。米勒说：“这本书通过给人穿上动物的衣服，呈现了一个伪装的——一个由梦境伪装的——家庭猜谜游戏，[…]各种层级的权力、施令与服从都在其中有所反映。”<sup id="fnref:15"><a href="#fn:15" rel="footnote">15</a></sup> 平常世界以无意义的碎片形式出现，它令人费解地不一致，专横独裁，由怪诞的仪式、重复和无意识主导。它本身就是一场噩梦，一种恍惚。成人们折磨并迷惑着爱丽丝，在他们严肃而自闭的暴躁中，我们看到了<strong>意识形态本身的疯狂</strong>：一场忘记自己是梦的梦境，用它的紧迫将我们卷走，用它阴郁的痴呆将我们迷惑，或是用它突然而不可预测且贪得无厌的暴力，试图让我们也去忘记。</p><p>这个爱丽丝所引发的笑——有时尴尬不安，有时则令人捧腹——是一种来自外部的笑声。那是一种迷幻的笑声。这种笑声远远不能确认或验证任何现状的价值，反而暴露了所谓常识的荒诞与矛盾。这不就是福柯在《事物的秩序》（The Order of Things）前言中所描述的笑声吗？这本书的首版与米勒版《爱丽丝》同年发行。在此书著名的序言篇中，福柯提到了博尔赫斯所写的一个故事，故事引用了某部“中国百科全书”，写道：</p><blockquote><p>动物分为：<strong>（a）属于皇帝的、（b）涂香料的、（c）驯养的、（d）哺乳的、（e）半人半鱼的、（f）远古的动物、（g）放养的狗、（h）归入此类的、（i）骚动如疯子的、（j）不可胜数的、（k）用驼毛细笔描绘的、（l）等等、（m）破罐而出的、（n）远看如苍蝇的。</strong>”在对这一分类法的惊诧中，我们得到了顿悟：那个通过神话展现为异国魅力的另一套思想体系，其实是我们思想的局限，是如此思想的全然不可能性。<sup id="fnref:16"><a href="#fn:16" rel="footnote">16</a></sup></p></blockquote><p>这一观点，这一来自外部的笑声，贯穿福柯的所有作品。就其错综复杂、稠密与难懂来讲，福柯的主要作品，从60年代初的《疯癫的历史》到加州死亡谷时期后出版的关于性学的作品，似乎都在围绕与重复着一种基本的内察力（insight）或外察力（outsight）……任何一种系统的随意与偶发性，其可塑性。</p><p>如果说这种外部视野与迷幻意识是相一致的，那么在福柯的案例中，并没有显出来自药物的根源。福柯本人直到十年后才愿意服用LSD，那时他前往死亡谷，在扎布里斯基角服用了LSD，也就是米开朗基罗·安东尼奥尼那部关于反文化的电影的拍摄地。</p><p>向来很少能够坦然接纳自己的福柯，也在寻找突破身份的出路。他曾著名地宣称他写作“是为了不拥有一张脸”，他在野路子学术与概念发明中的大量操练，他一丝不苟从各类史料哲籍中搜集来的文本上的错综，都是他逃出这张脸的途径。另一种途径则被他称为极限体验（limit-experience），其中一个版本就是他与LSD的相遇。极限体验是悖论式的：这种体验处于却又超越“普通”体验的限制，是一种不可能以普通方式体验的体验。极限体验提供了一种形而上的捷径。让普通体验得以成为可能的状况，如今也可以被找到、变形以及逃脱——最起码暂时可以。不过，从定义上来看，<strong>经历这一过程的实体不能是通常的体验主体</strong>——它应该是某种匿名者X，一个无面的存在。</p><p>反文化中大量音乐从外部为这种实体提供了声音，而福柯向极限体验的转向也与当时流行起来的意识实验同步。“关键的问题，”福柯在《谈论马克思》中的一篇采访里说道，</p><blockquote><p>并不是恢复我们“丧失”的身份，释放我们被囚禁的天性、我们最深的真相；**相反，问题在于向某种激进的他者（Other）移动。那么其中心似乎依旧能在他关于马克思的言论中找到：人生产人。[…]对我来说，我们必须生产的不是与自身同一的人，像自然依据他的本质为他设计的那样；相反，我们必须生产某种尚未存在的东西，这种东西会是什么我们无法得知。<sup id="fnref:17"><a href="#fn:17" rel="footnote">17</a></sup></p></blockquote><p>在一个关于福柯文本的注解中，迈克尔·哈特（Michael Hardt）论证说“共产主义的积极内容，与消灭私有制相一致，是人性的自治生产——一种新的观看、新的聆听、新的思考、新的爱。”<sup id="fnref:18"><a href="#fn:18" rel="footnote">18</a></sup></p><p>新的人性、新的观看、新的聆听、新的思考、新的爱：这就是迷幻共产主义的承诺，这也是你在“Psychedelic Shack”及其诞生的文化中可以听到的承诺。“Psychedelic Shack”距离Tempations的早期金曲“My Girl”仅仅五年，但就在这么短的时间中，多少新世界得以涌现？在“My Girl”中，爱还仅限于伴侣之间，而在“Psychedelic Shack”中，爱是共有的，并向外蔓延。</p><p>Temptations的非正式队长奥蒂斯·威廉姆斯（Otis Williams）说服制作人诺曼·惠特菲尔德（Norman Whitfield）为乐队打造新曲风，一年后乐队发行“Psychedelic Shack”。惠特菲尔德一开始并不情愿，但他态度的最终转变却带来了流行音乐史上最令人惊艳的制作之一：这种制作基于一种由“Tomorrow Never Knows”唤起、Beatles却从未善加利用的期许。惠特菲尔德后来愈发迷恋自己所制作的迷幻之声，甚至常常说服乐队发行长达八九分钟的歌曲，为加长的乐器过渡段留足了空间。后来他专门组建了Undisputed Truth乐队作为这些加长版迷幻制作的实验项目。惠特菲尔德将录音棚作为创作工具的实验与Lee “Scratch” Perry在牙买加以dub所事之业如出一辙。他们共同开启的声音空间都基于一种特定的时间体验：一种膨胀的时间，一种即刻裸露、充满了奇异听觉形式的时间，就在它们将听者拥入节奏型和律动中时，也诱使着我们深深沉浸在当下。后来，Tom Moulton、Larry Levan以及Walter Gibbons等人将这种新的时空感重新发掘修整，创造了加长舞曲，构成了house、techno、jungle等迷幻曲风的基础。</p><p>Temptations新曲风的模板来自Sly and the Family Stone，James Brown和Jimi Hendrix的痕迹也在其中：一个发热的矩阵，其组成元素早已开始互动。曲风的变化不止于风格；它还回应了对于新音乐的要求和期望。再也不用仅限于口水情歌或是助兴劲曲，<strong>流行音乐如今也可以作为社会评论</strong>；不仅如此，它还能从瓦解旧有确定性、偏见、成见的社会变革中吸取营养并进行反哺。它可以通过民权运动中所释放出来的自信、愤怒与坚定来确定自己的方位，并呈现一套新的社会关系，让我们一瞥运动一旦成功，世界可能会有的模样。这也是格雷尔·马科斯（Greil Marcus）在Sly and the Family Stone中所看出的东西，在文章《猛汉老李之谜》（The Myth of Staggerlee）中他写道：</p><blockquote><p><strong>Sly真正的成功在于他的两全其美。</strong>他风格中的每一处细节，从服装的花哨到音乐的原创性，都明确表示他是完全属于自己的人。**如果他音乐的本质是自由，那么没有人比他自由得更激进。而由黑人白人、男人女人组成的乐队就如美国的缩影，每个人都有自己的空间，他们高唱着“各行其是”(different strokes for different folks)，在舞台上展现着这样一种自主思想到底意味着什么。<sup id="fnref:19"><a href="#fn:19" rel="footnote">19</a></sup></p></blockquote><p>Sly and the Family Stone看起来确实尽善尽美：他们拥有一种似乎要以某种方式瓦解的即兴之声，但又蜿蜒曲折适于起舞；这种音乐既不多愁善感，又不道貌岸然，而是幽默却极其严肃的。</p><p>《爱丽丝》的笑声、顽皮的自由和大胆体现在了Sly and the Family Stone的音乐中：也许这些特质确实首先由先行者履行，但将其局限于精英中则毫无必要。相反，他们在电台和电视上坚持提出的问题是：<strong>这种波西米亚为何不该向所有人开放？</strong></p><p>尽管传统左派对这些思潮不是充耳不闻就是满满敌意，反文化运动却实实在在为工厂以及新型工人的斗争带来了巨大影响。“那是一代不同的工人”，J.D. 史密斯（J.D. Smith），俄亥俄洛兹敦一家雪佛兰车间的工会财务，这样说道。“这些人并不出身于旧的社会，他们不会满足于随便一份工作。他们没有经历过经济萧条。他们暴露于——最起码通过电视——所有过去十年中发生的青年运动，他们不觉得待业有什么不光彩。”<sup id="fnref:20"><a href="#fn:20" rel="footnote">20</a></sup></p><p>1972年，洛兹敦的这间工厂发生了争取更佳工作条件的斗争，反映了对于苦役和威权新的不容忍。“洛兹敦的工人们”，杰弗逊·考伊写道，</p><blockquote><p>成为了新型工人的集体性国家标志和广布的职业异化感的象征。<strong>人们开始受到年轻人新鲜的视野、活力以及跨种族团结的吸引，这些特质曾隐藏在电视剧角色阿奇·班科尔（Archie Bunker）、亲战劳工领导权以及蓝领对抗的政治增长之后，不为公众所知。</strong><sup id="fnref:21"><a href="#fn:21" rel="footnote">21</a></sup></p></blockquote><p>洛兹敦是行动主义浪潮的一部分，在其中这一“新型工人”为工会的民主和工作场所的控制斗争。在这样的斗争中，“Psychedelic Shack”中所投射出的平等社会空间不能被贬低为被动的白日发梦，或转移现实政治注意力的行为。相反这样的音乐恰恰升起于真实社会文化构成中的积极梦想，且反哺潜在的新集体与新的存在性氛围，这种氛围既拒绝了辛苦的工作又拒绝了传统的怨恨。“年轻的黑白工人相互认同”，洛兹敦分会主席加里·布来纳（Gary Bryner）说，“他们达成了共识，不管是留着蓬蓬头的，留着小卷辫的、山羊胡的，他们不在乎他是黑人白人绿人还是黄人。”这种新型的工人——他们“抽叶子、跨种族社交，并且梦想着一个工作可以充满意义的世界。”<sup id="fnref:22"><a href="#fn:22" rel="footnote">22</a></sup> ——想要得到对工会以及工作场所的民主控制。</p><p>同样的事件也在意大利发酵，那里的新型工人也在逐渐变得明朗起来。“这些新一代的工人与老的工人党传统没什么关系，”1973年弗兰科·博拉蒂（Franco Berardi）对都灵的事件这样评价。“他们跟国家所有制的社会主义意识形态也没关系。在他们的抗议背后，主导因素是对工作带来的悲哀的大规模拒绝。这些年轻的工人与嬉皮运动的关系要更大；与前卫派传统的关系更大。”<sup id="fnref:23"><a href="#fn:23" rel="footnote">23</a></sup></p><p>到了1977年，一个全新的社会混合体，一场“群体性的前卫运动”，在博洛尼亚蓄势待发。就是在那里，也许要比其他地方更甚，迷幻共产主义终于聚合成了一种切实的形式。新的思想与新的美学形式融合之时，这座翻腾着能量与自信的城市爆发了。</p><blockquote><p>大学里充满了南方人、德国人、喜剧演员、音乐人甚至是安德烈·帕齐恩扎（Andrea Pazienza）和菲利波·斯库扎里（Filippo Scozzari）这样的漫画家。<strong>艺术家们占领了城市中心的房子，开始运营诸如爱丽丝电台（Radio Alice）和梦工厂（Traumfabrik）这样的创意空间。</strong>一些人开始阅读《反俄狄浦斯》（Anti-Oedipus）这样的书籍，也有人开始背诵马雅可夫斯基（Majakovski）和阿尔托（Artaud）的诗歌，他们听着Keith Jarrett和The Ramones这样的音乐，吸入着那些能够引发梦境的物质。<sup id="fnref:24"><a href="#fn:24" rel="footnote">24</a></sup></p></blockquote><p>到了2月，博拉蒂与其他年轻激进分子创办的杂志《A/traverso》发表了名为《革命正义、可行且必要：看啊同志们，革命在望》的一期：</p><blockquote><p>我们想要没收天主教堂的所有资产<br>削减工作时间，增加就业岗位<br>增加薪水<br>生产转型，置其于工人控制之下<br>解放大量被资本主义浪费的才智：迄今为止科技仅仅被作为控制欲剥削的手段，而它希望变成解放工具。<br>控制论和情报学的应用让工作减负成为可能<br>零工作获得收入<br>一切生产自动化<br>所有权力归活劳动所有<br>所有工作交给死劳动</p></blockquote><p>1977年，这样的要求看起来不仅现实而且必然发生——“看啊同志们，革命在望”。当然，如今我们知道，革命并未发生。但在21世纪，这样的一场革命所需要的物质条件要远远好于1977年。那之后彻底变得面目全非的是存在性的和情绪性的氛围。人们被告知自动化将取代他们的工作，却还是屈从于工作的悲哀。我们必须重新找回七十年代那个时刻的乐观精神，同时我们必须仔细分析资本所采用的所有将自信变为沮丧的机制。了解这一削弱意志的过程如何运行，是翻转它的第一步。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">这是一部计划中新书的导论部分，写于2016年，先前未发表。此导论是这部计划作品仅存的部分。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Herbert Marcuse, Eros and Civilisation , (Routledge, 1987), p. 93</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Herbert Marcuse, One-Dimensional Man , (Routledge, 2002), p. 66</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">同上, p. 63</span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:5"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">5.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Herbert Marcuse, The Aesthetic Dimension (Beacon Press, 1979), p. 36</span><a href="#fnref:5" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:6"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">6.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Marcuse, One Dimensional Man , p. 62</span><a href="#fnref:6" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:7"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">7.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">同上</span><a href="#fnref:7" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:8"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">8.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Margaret Atwood, The Heart Goes Last , (Virago, 2016), p. 189</span><a href="#fnref:8" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:9"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">9.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Andy Beckett, When the Lights Went Out: Britain in the Seventies , (Faber and Faber, 2010), p. 209</span><a href="#fnref:9" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:10"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">10.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Ellen Willis, Beginning To See The Light: Sex, Hope and Rock-and-Roll , (Wesleyan University Press, 1992), p. 158</span><a href="#fnref:10" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:11"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">11.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Danny Baker, Going to Sea in a Sieve , (Phoenix, 2012), pp. 49-50</span><a href="#fnref:11" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:12"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">12.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">John Foxx, “The Golden Section: John Foxx’s Favourite Albums”, Quietus , (3 October 2013), http://thequietus.com/articles/13499-john-foxx-favourite-albums?page=5</span><a href="#fnref:12" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:13"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">13.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Willis , Beginning To See The Light , p. xvi</span><a href="#fnref:13" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:14"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">14.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">同上</span><a href="#fnref:14" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:15"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">15.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Jonathan Miller, cited in Life , (25 November 1968), p. 100</span><a href="#fnref:15" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:16"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">16.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Michel Foucault, The Order of Things , (Routledge, 2001), p. xvi</span><a href="#fnref:16" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:17"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">17.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Michel Foucault, Remarks On Marx , (Semiotext(e), 1991), p. 121</span><a href="#fnref:17" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:18"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">18.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Michael Hardt, “The Common in Communism”, in Costas Douzinas and Slavoj Žižek (eds), The Idea of Communism , (Verso, 2010), p. 141</span><a href="#fnref:18" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:19"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">19.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Greil Marcus, “The Myth of Staggerlee”, in Mystery Train: Images of America in Rock ‘n’ Roll Music , (Penguin, 1997), p. 82</span><a href="#fnref:19" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:20"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">20.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Jefferson R. Cowie, Stayin’ Alive: The 1970s and the Last Days of the Working Class , (The New Press, 2012), p. 46</span><a href="#fnref:20" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:21"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">21.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">同上, p. 48</span><a href="#fnref:21" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:22"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">22.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">同上</span><a href="#fnref:22" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:23"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">23.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Franco Berardi, After the Future , (AK Press, 2011), p. 48</span><a href="#fnref:23" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:24"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">24.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">同上, p. 23</span><a href="#fnref:24" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="acid-communism" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/acid-communism/"/>
    
    <category term="accelerationism" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/accelerationism/"/>
    
    
    <category term="mark-fisher" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/mark-fisher/"/>
    
    <category term="accelerationism" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/accelerationism/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Robin Mackay :: 地质创伤简史</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/03/a-brief-history-of-geotrauma/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/03/a-brief-history-of-geotrauma/</id>
    <published>2021-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-03-02T01:30:27.162Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自：<a href="https://readthis.wtf/writing/a-brief-history-of-geotrauma/">A Brief History of Geotrauma</a> 译者：忆子 译文首发在<a href="https://www.douban.com/note/774717870/">豆瓣</a>，本文为转载。</p><blockquote><p>为2001年的 Leper Creativity: Cyclonopedia Symposium 撰写。</p></blockquote><p><img src="Earths-layers.jpg" alt="Earths-layers"></p><p>另请参见随附的视频<a href="http://readthis.wtf/media/the-invention-of-negarestani/"><em>内加尔斯塔尼的发明</em></a>。</p><p><em>弗洛伊德、费伦齐、洛夫克拉夫特、博德金、查伦诸、凯恩、巴克、兰德、巴桑尼。不可能的人物。他们每个人都是疯子、骗子、赝品，充其量是伪科学家。未经训练的思想家孵化着思辨的杂交产物。歇斯底里症，神经元学（neuronics），层分析（stratoanalysis），精神分裂分析，地质创伤学（geotraumatics）。 通过曲解、虚构的融合、强行联结以及其他缺乏学者原则性的阴暗手段，他们宣称发明了一门新的学科，这个学科在不同的时期有不同的名称；却没有人清楚地了解这门新学科的目标、方法或原则是什么。</em></p><p><em>然而，在这之中存在着重要的事物；一些濒临被遗忘的事物。如果不是因为深成学委员会（Plutonics Committee）的工作，它们将无法留下任何痕迹：《创伤的地质-宇宙理论》（Geo-cosmic Theory of Trauma）甚至无法化为一种记忆。</em></p><p><em>这并不容易。必须采取间接的办法。需要一个当代的倡导者，一个新的候选人。如果他不存在，那就必须发明他。这样，答案就明了了。</em></p><p><em>委员会需要尽可能广泛地调研目标市场。因此，首要任务是了解思想的传播机制：一种概念的传染病学。很明显，这项工作无法由一个学者胜任。情况已经不同了：像兰德和巴桑尼这样的怪胎如今连大学的大门都进不去。继任者必须是一个外行，甚至是外来者。一个怪异的特立独行者，自学成才，没有学历；一个不知从哪里冒出来的孤独呼声。</em></p><p><em>他或她必须保证不可被接触、隐姓埋名。也许他住在邪恶轴心的某个地方，以增添几分政治阴谋的色彩：一个受迫害的政治异见者在网络边缘寻找其他心智不健全的人，然后他遇到了从已哲学系退休的兰德，后者现在正在兜售阴谋论和新神秘主义思辨。兰德把最后一份巴克手稿传给了他。随后他在伊朗发现了巴桑尼的笔记本，意识到了博德金-凯恩的联系，并开始将其拼凑起来。事情可能就是这样发生的。</em></p><p><img src="geo.png" alt="image-20210301131404268"></p><p><em>就把他调到远东去，调去一个从来没有人去过的地方，甚至不能定位在中国或日本、马来西亚。然后用一种饱受折磨的、格言式的风格来构筑他的作品，这种风格结合了极端的语源学敏锐性和过量观看恐怖片催生的病态想象力。</em></p><p><em>总之，他可能在某些方面有病。失眠，谵妄，无法正常工作；或是罹患某种中东热病。也许是这样。</em></p><p><em>他深藏不露，其人格也必然会散发出某种神秘的魅力和异国情调的光环。既然他是外来者，那么几乎任何与之相关的事情都平添了可信性。尽可能让他隐藏起来，暗中起效。一切亲自露面都随即被取消：签证出了问题、健康状况不佳，采取一切必要措施蒙混过关。如果真的到了必须露面的阶段，一定要不惜一切代价做到最好。</em></p><p><em>但最重要的是，观念在不断涌现，发挥着潜移默化的影响。只需他存在的时间足够长，就能拉开序幕。一旦这些观念被采纳、被嵌入，他就可以轻易地退场。对这样的怪胎而言发生什么都不足为奇。</em></p><p><em>的确，委员会是冒了风险的。他们被自己的造物冲昏头脑，在一些不必要的巴洛克折曲中穿行。一个虚构的量阐发了其自身的超信非存在（hyperstitional inexistence）的理论？一个告诉我们什么是提着我们的线的木偶？</em></p><p><em>最后，没有人会疯狂到相信这不是真的。</em></p><h2 id="">*</h2><p>沿那条河上行，就像回到创世之初，地球上草木丛生，巨大的树木如君主一般，一条空无人烟的河流，一片茫无边际的寂静，一座无法进入的森林，空气温暖、浓重而呆滞。…荒无人烟的漫长水路绵延向前，一直延伸到远方浓荫的幽幽暗暗之中…我们是一群在史前大地上的漫游者，这片土地有着一种未知星球的外观。</p><p>— 高大的树木。</p><p>— 你是什么时候出生的？</p><p>所以现在你也是做梦者之一了。你已经梦见过终末的泻湖的复杂蜃景（Fata Morgana）。你看起来很累。那里水深吗？</p><p>访问文件。</p><blockquote><p>在这种歇斯底里症的个案下，心理材料将自己呈现为一个至少以三种不同方式分层的多维结构。（我希望我现在能够证明这种图示表达方式是准确无误的）</p><p>首先，存在着一个由对事件或思路的记忆所组成的核心（nucleus），其中创伤因素达到了顶点，或者作为病源性（pathogenic）观念得以以最纯粹的形式表现。 在这个核心周围，我们发现往往有大量的其他记忆材料，这些材料必须在分析中加以处理，而且正如我们所说的那样，它们按三种顺序排列。</p><p>首先，在每个单独的主题中都有明确的线性时间顺序。 […]</p><p>在布洛伊尔对安娜•O的分析中，[…]在[…]七个标题下分别按时间顺序收集了十到一百多份个人记忆，我们仿佛在检查一个整理得井井有条的卷宗。</p><p>它们使分析工作更加困难，因为它们的特点是，在重现记忆时，它们颠倒了这些记忆的产生顺序。档案中最鲜活的和最新的经验（作为外壳）首先出现，最后是在序列中实际上的初始经验。</p><p>这些分组构成“主题”。这些主题展现出第二种排列，它们每个都集中地围绕着病源性核心分层。（我无法用其他方式表达）</p><p>每一个特定层的内容均以同等程度的阻抗（resistance）为特征，而且这种程度随着层与核的接近度而成比例地增加。因此，在这些区域内，意识的改变程度都相等，不同的主题在这些区域内延伸。最外围的层也包含记忆（或档案），它们属于不同的主题，这些记忆很容易被记住，而且始终能被清晰地意识到。我们越深入，新出现的记忆就越难被识别，直到接近核心时，我们会遇到即使在重现它们时患者也会否认的记忆。</p><p>还有第三种排列值得一提，这种排列最重要，也最难对它作出概括性描述。我所想到的是一种依据思想内容的排列，即由一条逻辑线串起的链接，该链接一直延伸到核心，并倾向于走一条不规则的、曲折的路径，它在每个个案中都不同。这种安排具有动态的特点，与前面提到的两种形态学分层的排列不同。虽然前两个层在空间图示中可以用一条连续的（弯曲的或笔直的）线来表示，但逻辑链的路径必须用一条断线来表示，这条断线将沿着最迂曲的路径，它从表层穿入最深层再折返，但一般来说，它倾向于将从外层向核心推进，触碰到中间每一个停顿处。这条线类似于解决骑士巡逻问题（Knight’s Move problem）时所用的之字形线，它穿过棋盘中的方格。[…]</p><p>我们已经说过，这种材料的行为就像异物一样，对它的处理方法也如同从生物组织中清除异物。我们现在可以看到这种类比的失败之处。异物与它周围的各层组织不发生任何关系，虽然它改变了它们，并使它们感染上反应性炎症。另一方面，我们的心理病源集合不会从自我中被彻底清除。</p><p>它的外在层在各个方向上都渗入正常自我的各部分；实际上，它们与病源组织一样属于后者。在分析中，二者之间的界限纯粹是约定俗成地固定下来的：此处在界内，此处在界外，而在某些地方则根本无法界定。病源性组织的内层越来越与自我疏远，却依旧没有任何病源性材料开始之处可见的边界。事实上，病源性组织的行为并不像一个异物，而更像一个渗透者。<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p></blockquote><p>创伤理论从一开始就是一个加密-地质学（crypto-geological）混合体。达尔文和地质学家们已经确定，地球的整个表面和在其上匍匐前行的一切都构成一种活化石记录，一个储存在难以想象的移涌之上的记忆库。这些记忆被封存起来，并对其自身的材料进行搅动和再加工，乃至其内部都无法进行自我检视。任何对加密的破译都将成为一次令人恐惧的读取，其故事将与弗洛伊德的故事平行展开，就如两个相互交织的耻辱主题。</p><p>弗洛伊德处理地层意象时始终保持一种谨慎态度，将其视作是“隐喻”，而丹尼尔·巴克（Daniel Barker）博士却放弃了这种谨慎，他的宇宙地质创伤理论（或称深成学）将心理创伤的理论推向地球物理学，心理经验则变成了加密的地质学报告，是地球物质无意识中原始的冥古宙创伤的回响。巴克进一步发展了查伦诸教授的“广义层化（generalised stratification）”模型，将尼采式谱系学超激进化为一种唯物主义的加密科学（materialist cryptoscience）。</p><blockquote><p>地球把它自己看作什么？这是一个融贯性的问题。先从科学故事讲起，故事是这样的：在四点五亿年前到四十亿年前（冥古宙期间），地表上微行星和陨石的撞击导致升温（动能转为热能），地球因而一直处于过热的熔渣状态。</p><p>随着太阳系的凝结，这些碰撞的频率和规模稳步下降，由于热量向外层空间辐射，地表随之冷却，这种冷却被新生的水循环所巩固。在随后的太古宙世代中，熔融核被深埋在地壳内，产生了一个绝缘的原始外生创伤贮藏所，它是地质变化的地心宇宙（geocosmic）动力源。就是这样。这就是深成学，或新深成主义（neoplutonism）。一切都在这里：无机记忆，外部碰撞到内部内容的深成循环，作为驱力机制的非个人创伤。它们下降到地球的身体里，对应于地心宇宙时间的倒退。创伤就是身体。最终，在其最大限度失衡的极点上，它变成了金属。在MVU（米斯卡塔尼克虚拟大学）中，他们称它为克苏鲁地狱（Cthelll）：地球质量的三分之一，半流体金属海洋，巨分子（megamolecule），超乎想象的压力锅。它的温度比太阳表面还要高，在地壳下达到三千多度，所有的热能都是纯粹的外部非个人、非主观记忆，地球的板块构造机器通过硅酸盐岩浆通量的传导和对流动力学运作着，随着它以潮汐脉冲的形式冲向月球轨道，整个地月系都沐浴在电磁场中。</p><p>克苏鲁地狱是地球内部的梦魇，夜行的海洋，仙纳度（Xanadu）：地球无机金属身体的创伤-哀嚎，由强度交叉线涂上阴影，被热波和电流、癫狂的粒子、离子的剥离与供应过剩横穿；引力的深层敏感性转变成非局部的电网格（nonlocal electromesh），喂养着火山作用（vulcanism）…这就是深成科学不断滑向精神分裂谵妄的原因。<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p></blockquote><p>让我们重述这个故事。</p><p>在太阳系诞生之初，一个微小均匀的球状物质偏离了将成为主要天体的原行星盘，于太阳星云中出现。在5亿年内，物质突然沉入一个高密度金属核心中：“金属灾变（Iron Catastrophe）”，形成了一个分异、分层的行星结构，其熔融的内部物质被薄薄的岩石地幔和冷硬的地壳所包围。这种脆弱的表面将地球“与太阳共燃的内在性”这个被压抑的秘密封存于深处。</p><p>但地球的面貌并不是一成不变的。地球面貌的变化是外部过程（气候剥蚀和沉积）和内部过程（火成的或岩浆的流体运动）共同作用的结果。这两组过程改变了地球表面，并决定了地球上一切事物的命运。它们的能量来源分别是太阳，以及它被压抑的小同胞：地球的核心。因此，薄薄的地壳注定要保护地球上的居民们免受原始的创伤，在它的颜貌上露出不断变化的太阳-深成（helio-plutonic）结合的表情。</p><p>深层岩浆的压力周期性地促使它向阻力最小的方向移动：被压抑的能量喷发到地表，通过地壳岩石形成火成侵入（igneous intrusions）。围绕着这些周期性爆发的深成宣泄所结晶出的地球症状影响深远、纵横交错。</p><p><em>外来居民（Resident Alien）</em>；内居者。创伤既是一个扭曲的情节，又是一个地质复合体（geological complex），还是一个高度加密的文件系统。文件浮出水面，却又被搅碎，被折回自己压抑的碎片中。病源核心的卷须与“正常组织”无形中纠缠在一起。而每一个曾经存在过的生命个体都是一个重播副本，从录音库中被提取出来，被困在一个歌颂着克苏鲁地狱荣耀的迭奏中。</p><p>巴克的理论超越了《超越快乐原则》中所概述的生物中心模型的局限性，将创伤这一概念扩展到涵盖了无机领域。地球的吸积是原初的创伤，它的伤痕被加密在地球物质中，或成为了地球物质，建立起了一个与层化物质领域共存的无意识痛苦登记册。</p><p>尚不知道巴克是否曾与博德金博士直接接触过，尽管后者在“疤痕计划”之前的秘密研究任务中就开始进行他的工作了。无论如何，在他们的理论作品中，有一个共同的特点，那就是通激进化弗洛伊德式的创伤理论，对“个体发生重演种系发生（Ontogeny recapitulates phylogeny）”这一声名狼藉的生物学概念进行了改造。如果说生物学只是克苏鲁地狱沸腾内核的一种痛苦的咒文，那么谱系学、层分析和信息论则承诺为这种宇宙性痛苦提供一种密码学；而海克尔的复演说（Haeckel’s recapitulation thesis）则为如何格式化一个歇斯底里生物学（hysterico-biological）文件系统提供了建议。</p><blockquote><p>密码学一直是我的指导思想，贯穿始终。即使是现在问我地质创伤学是什么，答案仍是：一种严谨的解码实践。<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p></blockquote><p>这样的密码学如何运作？这不是开个文件、拆个箱子那么简单的事。弗洛伊德知道通过如此直接的途径是无法抵达核心的。它是一种逆向文件系统（reverse-file-system），不断地被自己的访问日志加密，不能直接解压，只能通过实验性与其中涌现的扭曲的、根茎状的情节接触…</p><blockquote><p>不仅仅[…]是一条之字形的、扭曲的线，而是一整个线的分枝系统，特别是那种汇聚的线。它包含两个或更多的线程相遇的节点，此后作为一条线单独行进；通常情况下，几条独立行进的线，或在不同的点上通过边路侧径起来的线，都会汇入核心。<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup></p></blockquote><p>毋庸置疑，创伤属于个人记忆之外的时代——显然，地质创伤学激进化了查伦诸教授的主张，即精神分裂分析应进一步延伸到家庭戏剧的辖域之外，投注到社会和政治领域中；它超越了历史和生物学，将地质学和宇宙学纳入了先验无意识的范围。有机体常根据其狭隘的参照系（妈妈－爸爸）来体认其不安的根源，或者用个体死亡的威胁解释之，然而这种不安却植根于物理现实自身更深远的创伤。创伤不是个人的，地球上的时间被记录下来、淤积起来，郁结于我们的内心。人类的所有经验都是克苏鲁地狱向宇宙发出的加密信息，是地球的尖啸。</p><blockquote><p>将地震学快进，你会听到地球的尖啸。地质创伤是一个持续的过程，其张力在生物组织中不断（有时以冻结的形式）表现出来。<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup></p></blockquote><p>尼采认为，人体的结构和用途是与人类共存的神经症苦难系统（system of neurotic afflictions）的根源；但这也是一种行星的神经官能症。地质创伤学必须以超谱系学的方式运作，进入这些深冻并刻印在身体里的记忆，并判断它们所索引的行星事件。</p><p>《迷魂记》对歇斯底里症的戏剧化处理似乎将弗洛伊德的拓扑扭曲模型线性化了，片中暗示通过线性的退行，通过访问个人记忆，层层剥离，就可以抵达核心，摆脱重复。也许只是迫于视觉娱乐的需要，精神分析才离开了诊疗椅，离开了治疗师的办公室；但它也直觉地捕捉到了歇斯底里系统与非人类记忆系统间的亲缘关系（很可能希区柯克像阅读弗洛伊德一样阅读博德金）；它看出创伤性退行不是通过内省，而是通过回到以前的环境激活的，无意识以情感诱因的形式随附于地理学。高大的树木。</p><p>因此，我们又回到了海克尔的复演说。博德金在对“神经元学”的表述中，试图将无意识理解为一种依时间编码的脊髓记忆，是一系列对气候条件敏感的进化化学反应诱因。神经元学着手绘制一张经验性的地图，以描绘心理组织、生物种系发生和环境刺激之间的关系。博德金的理论具有一种令人不安的预见性，它探讨了失控的气候转变致使热带升温、海洋扩张，最终导向地球被淹没的前景。他的实验描绘了由此所产生的无意识转变，因为气候变化触发了属于人类先前进化阶段行为的关闭或重新觉醒。</p><p>尽管海克尔的论点（个体发生重演种系发生，每一个个体在其发育过程中都重复了其远古祖先的进化阶段）已经“声名狼藉”，但博德金像巴克一样，在线性的简单性下面发现了一种理论上的潜能，这使他的理论也很轻易地被忽视。如果重大的进化变化是行星环境灾变的结果（冰河时代的来临、大气层的变化、构造板块的分离、气温的显著上升）那么，从地质创伤学的角度来看，生物就可以被视作一张地质时间的地图。</p><p>沿着这些思路，巴克提出的“脊椎灾变论”（spinal catastrophism）对海克尔进行了必要的修正，并为地质创伤学诊断程序提供了一个模型：</p><blockquote><p>我渐渐意识到，我所有的真正的问题都是背痛的不同形态，或种系发生性脊柱损伤，它把我拽回到大约5亿年前—前寒武纪大爆发（precambrian explosion）的灾难性后果。[…]</p><p>直立行走与垂直化的头骨是一个冻结的灾难，伴随着一连串的病理后果，其中自然囊括大多数的人类神经官能症。[…]</p><p>一如既往，这里的问题是真实有效的退行。这与表象心理学无关。</p><p>海克尔的[…]复演说[…]是一个因其有机论而饱受诟病的理论，但对它的全盘否定就是一种矫枉过正了。[博德金的]回应更有成效，也更平衡，他把DNA当作一个跨有机的记忆库，把脊柱当作化石记录，而没有僵硬地诉诸个体-种系发生的对应关系。</p><p>从脊柱层到个体神经元时间的映射是灵活的、情节性的和对角线化的。它涉及到机器转换区块之间的丛褶（plexion），而不是时序标准间严格的同构（或层的冗余）。哺乳动物的DNA中包含着潜藏的鱼的编码（以及许多其他事物）。<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup></p></blockquote><p>在这个“对角线”模型的基础上，博德金的实验研究记录了他的受试者在极端的环境诱因下实现了考古心理学（archaeopsychic）意义上的“退行”，并注意到这种退行的精神外、跨个体的载体：</p><blockquote><p>我在暗示什么？智人会依次转换为克罗马侬人和爪哇猿人，最终变成北京猿人吗？不，生物过程不是完全可逆的。</p><p>温度和辐射的增加确实是在向先天释放机制（innatereleasing mechanisms）发令。但在我们的脑海中却不是这样。这些都是地球上最古老的记忆，是每个染色体和基因中都携带着的时间编码。我们在进化过程中走过的每一步都是有机记忆发展的里程碑——从控制二氧化碳循环的酶到臂神经丛的组织与中脑锥体细胞的神经通路，它们都是我们在面对突如其来的物理化学危机时做出的千百个决定的记录。就像精神分析重建原始的创伤情境以释放被压抑的材料一样，我们的研究对象也正深陷考古心理学的过去，揭露出沉睡了数个世代的古老禁忌和驱力。个体生命的短暂跨度是误导性的。我们每个人都和整个生物王国一样古老，我们的血脉是整个记忆之海的支流。发育中的胎儿的子宫奥德赛再现了整个进化的过去，它的中枢神经系统是编码的时间尺度，每一个神经元的电突触和每一个脊柱层都标志着一个符号站，一个神经元的时间单位。</p><p>从后脑经延髓进入脊髓，在中枢神经系统中越往下走就能回溯到神经元的过去。例如，胸椎和腰椎之间的交界处，在T-12和L-1之间，是用鳃呼吸的鱼类和呼吸空气的两栖类动物（伴随着它们的呼吸用肋骨）之间的巨大转折区[…]</p><p>如果你愿意，可以将其称为“总等价心理学（Psychology of Total Equivalents）”，简称为“神经元学”，并把它当作元生物学的幻想。但我深信，当我们穿越地球物理时间回到过去时，我们也会重新进入羊膜走廊，穿梭脊髓和考古心理时间，在我们无意识的脑海中回忆起每个世代的光景，每个世代都有独特的地形，有自己独特的动植物群。就如同对乘坐威尔斯时间机器的旅行者而言一般，这对任何其他人来说都是可辨识的。只不过，这不是坐观光铁路，而是人格的彻底再定位。如果我们让这些深埋的幻影在它们再次出现时主宰我们，我们就会像一片片浮渣一样，无助地被卷回洪流中。<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup></p></blockquote><p>如果过去只能提供幼稚病，那么精神分析将是时间旅行，而未来则在二者间保持均衡。神经元学和地质创伤的宇宙理论宣称自己是超弗洛伊德主义，从假想的家庭循环转向深层时间的泻湖。他们引入对角线化的物质-记忆，以研究地质-考古-心理学的扭曲索引。</p><p>至于兰德，他认为巴克的工作中最有价值的也许是通过把这种地质创伤性身体地图与环境刺激键合，可以将地质创伤学理论扩展到人类文化，特别是语言中；以及发展一种摆脱能指的文化现象解码模式的潜力。双足行走、直立姿势、前视、面部的颅骨垂直化、声音的喉部收缩，本身都是一连串地质创伤性灾变的索引，这些灾变使身体的物质潜能与其层化的现实性分离。就像适应双足行走的头部阻碍了“脊柱-知觉的直线性（vertebro-perceptual linearity）” 一样，人的喉部抑制了“虚拟的言语”。人们瓦解面孔（dismantle the face）时往往伴随着撤离声音的代价。巴桑尼援引中东无元音的战吼来对抗太阳帝国，也许是受此启发，兰德声称，从地质创伤学的角度来看，人类的声音本身就是地质创伤藉由人科进化的各种意外传出的虚弱表达：</p><blockquote><p>由于直立的姿势，头部的位置已经被扭曲，脊柱-知觉的直线性也被破坏，这都为面部确立了种系发生的先决条件。这种直角的气动-口腔布局（pneumatic-oral arrangement），产生了发声器官作为碰撞点，其中胸腔冲力与上颚碰撞。适应双足行走的头部成为了一个虚拟的言语障碍物，一个颅下的气息堆积（sub-cranial pneumatic pile-up），随着语言-体势（linguo-gestural）的发育和突然的头部集中化（cephalization）而排出。巴勒斯认为，口舌把原人猿从消亡的身体中解放出来。其是一个双轴系统，吼叫和吸气音相互口齿衔接，化为元音-辅音的语音调色板。节段僵硬地交错在一起，压抑着断音-嘶嘶声（staccato-hiss）的持续变化及其随之而来的生成-动物。人类结构的头部碰撞以标识确立了我们的身份…<sup id="fnref:8"><a href="#fn:8" rel="footnote">8</a></sup></p></blockquote><p>因此，就像博德金一样，巴克认为精神分裂分析对地质创伤的“治疗”、对“先天释放机制”的发现，是一个“真实有效的退行”的问题，只有在实验和经验的基础上，在特定的关于时间、物质和创伤关系的假说的基础上才能展开研究工作。</p><p>这一假说会引起一种显著的结果，即某种悲观主义的加深。归根结底，除了彻底清算生物秩序、解体物理结构，没有任何事物足以抚平破坏地球存在的原初创伤。人类文明的集体生成-蛇类只是第一步。</p><p>20世纪90年代，控制论文化研究小组（CCRU）可能藉由年迈的阿纳托尔·阿拉斯卡（Anatole Alasca，曾是查伦诸教授的助手）的中介，将当时几近完全封闭的丹尼尔·巴克从他所属MVU实验室中请了出来，并进行了最后一次采访，采访中尼克·兰德通过一系列微文化去层化（microcultural destratification）实验，使得创伤的地质-宇宙理论暂时复兴，这些实验的文件最近已被重新发掘。</p><p>兰德是一个传递者，维持着信号的薪火，当然他并没有坚持多久，他和他的先驱者巴克一样精疲力竭了。在99-2000年，巴桑尼加入了我们，但他已经走得太远，帮不上我们任何忙了。所以委员会需要一个新的候选人。</p><p>那么，“内加尔斯塔尼（Negarestani）”应该走一条什么样的路？</p><p>他首先阐述了到目前为止的故事：一个阴谋论，讲述克苏鲁地狱——地球的核心、太阳被压抑的同胞，它终将回归到太阳母体的内部；地球内居者（Tellurian insider）重返世间的情节；以及石油作为地球的润滑剂的能动性。这些都为我们所熟知并认可。</p><p>但重要的是，归根结底，将人类心理的弊端归结于45亿年前的地球吸积的理论，显然对于委员会的目的来说过于狭隘了。它的局限性源于兰德对巴塔耶的喜爱，以及他过度关注了后期弗洛伊德《超越快乐原则》中有纰漏的创伤模型。</p><p>根据巴塔耶的“太阳经济”，最基本的经济问题不是匮乏，而是太阳能量的过剩；这个星球上的所有运动，从最基础的物理过程到最高级的生活和文化，都只由同一个矢量——太阳对能量的挥霍性耗费——迷宫般迂回地组成。一切表面上稳定和经济上保守的存在都藏着一个秘密，即它已经承诺了对太阳的废除，它已经属于太阳及其激进的死亡视域（horizon）。</p><p>内加尔斯塔尼认识到巴塔耶的太阳经济概念与弗洛伊德关于有机生命本质的思辨性论题的结盟。根据《超越快乐原则》，要保存某种生命形式及其所依赖的过剩能源，就必须牺牲一部分生命形式：制造一个坏死的外表面或外壳（“一层抵御刺激的外壳或包膜”）来保护其免受强烈的能量源的伤害。 因此，一个有机生命体的生存和个体性，无论是生物的、心理的还是文化的，都是基于对原始创伤的压抑，在这种创伤中，它以其赤裸的力的形式遭遇了能量源，而这种能量源也将是它的死亡。生命体是泻湖，是被压抑的遗忘口袋，暂时保护自己免受外界的伤害，正是这些外部因素造就了生命并将毁灭它们。</p><p>因此，我们可以说，所有形式的生命都是对同一问题的解决方案；管理太阳能量的过剩，最终在死亡中将其耗费掉。随着生命形式越来越复杂、数量越来越多，它们对过剩的动力源的依赖性只会越来越强；正如内加尔斯塔尼所言，生命的多元性和死亡的一元性之间存在着一种相互强化的对称性。换种说法，从安全化的个体生命形式的角度看，它封闭自身以抵御太阳的过剩带来的创伤，而太阳不可避免地成为所有生命的唯一的、绝对的或消失点。</p><p>这种发展模式被内加尔斯塔尼称为地球生命与太阳关系的“单偶制模式（monogamous model）”，它在资本主义的文化和经济形式中得到了充分体现。资本主义作为一台疯狂的死化机器（thanatropic machine）出现，释放地球上的资源，尤其是化石燃料。在更乐观的时代，这些化石燃料被称为“埋藏的阳光”，将它们释放到热溶解的命运中，从而加速了太阳对地球的耗费。</p><blockquote><p>通过挖掘石炭纪地层并将其喷向天空，我们已经成为了一座火山，自1700年以来就没有停止过喷发。<sup id="fnref:9"><a href="#fn:9" rel="footnote">9</a></sup></p></blockquote><p>人类是第一种与地质时间同时进行交流的生命形式；一座巨大的火山，一种耗费的大屠杀，一个文件系统的故障。然而，这种无节制的耗费也在文化上表现为多种“生活方式”的日益复杂化和精细化，以及所谓的无限的可能性和差异化。</p><p>尽管太阳帝国的宣传遍布整个生物界和人类文化，包括有缺陷的地质创伤理论的变种，我们仍然需要打破思想被单偶制模式俘获的局面。这是内加尔斯塔尼的第一个任务：进一步拓宽理论，打破太阳作为唯一的“外在性形象（image of exteriority）”（作为所有生命的终极单一视域）的地位。太阳不是绝对的，也不是深渊，而只是一个局部的障碍，一个限制，一个盲点，它遮蔽了地球对更普遍的宇宙经济的开放性，而正是宇宙经济产生了地球，也将和太阳一起耗费地球。</p><p>35亿年后，衰老的太阳核心将越来越热，造成严重的温室效应，使整个生物圈寸草不生；它的外表面冷却，膨胀到开始吞噬带内行星。70亿年后，地球从轨道上滑落，除却被甩到“冰冷深空”之外这种小概率事件，地球会被拖入太阳核心被蒸发，它唯一的遗产是这个红色巨人告别光辉而留下的少量燃料。太阳变成了“一小块氢冰”；100万亿年后，所有恒星都将消失，然后是一个仅由“残存的遗骸”组成的时代，只有这些残骸在恒星演化的最后阶段幸存下来。10<sub>40</sub> 年后，质子衰变这宇宙大灾难将开创黑洞时代，在这个时代里，唯一剩下的天体就是黑洞“将其质量转化为辐射，而后缓慢地蒸发”，然后是几乎无法想象的“黑暗时代”，在这个时代里，原子残渣只会零散地、日益稀少地、毫无结果地偶然相遇。<sup id="fnref:10"><a href="#fn:10" rel="footnote">10</a></sup></p><p>宇宙的深渊比太阳熔炉更深。地球与太阳的单偶制关系只是这个怪诞史诗叙事中的一章，而这个史诗的高潮并不在于湮灭性的大火中。</p><p>因此，在人类心理中上演的地球情节，必须追溯到地球45亿年的微不足道的寿命之外。这种创伤比查伦诸、巴克或兰德所想象的更深远，也更诡异。</p><p>思考这些冰冷的、不可避免的宇宙时间的图景，在某种意义上已经超越了地质创伤。这是一个激进到足以接受这些太阳系外末世论的生态学视角，不仅突破了地球层级的关切，也突破了支配我们对地球的思考的“太阳视域”。</p><p>正如内加尔斯塔尼会说，“真正的地球性并不等于流于表面”。要思考真正的地球性，就是去拥抱地球的易逝性，以及它在宇宙中的含义，进而超越太阳和地表之间关系的局部经济学；要放弃偶然性的地球和其公转轨道所围绕的必然的、绝对的太阳之间的单偶关系，进而用这颗行星和导致其形成的宇宙偶然性之间的多重性关系取而代之，这种宇宙的化学阴谋论通过地球发挥作用，并在太阳之外迎来它终将解体的命运。化学哲学（Chemophilosophy），去地球化的地质创伤。</p><h2 id="-2">*</h2><p>所以现在你明白了，这一切都是情节反转。多年来，他们认为这一切都是他们编造出来的，但委员会告诉他们该怎么写…</p><p>沸沸扬扬的“思辨实在论者”提供了绝佳的机会；利用想象的时尚，我们可以从人类的想象、叙事和意义中减去理论思想，通过内加尔斯塔尼，我们能够给它注入精确的叙事元素，而这种元素看似是个悖论，却是程序的一个组成部分。如果不遵循那些讲述地球不断变化的故事情节，就无法粉碎意义。这不是使用科学或新的形而上学来根除此类故事的问题，而是构建一种真实情节的科学，这就是内加尔斯塔尼对地质创伤的创新。人类文化的强迫性-重复性症状，是不能简单地通过将其沉淀分离为一种物理还原论的、形而上学的或关系性的状态来克服的。必定只有通过发展“真实、有效的退行”这一实验手段，进行细致的破译，才能煽动起集体的精神分裂分析。</p><blockquote><p>试图直接穿透到病源组织的核心去是完全没有希望的。[…]我们必须自己剥开内部层，径向推进，而病人则负责工作的外围延伸。</p><p>我们必须抓住逻辑线的线头，只有通过它的引导，我们才有希望穿透到内部。<sup id="fnref:11"><a href="#fn:11" rel="footnote">11</a></sup></p></blockquote><p><em>拆解个体，顺着她的脊柱，摸索进岩层，穿过金属核心，与太阳共至一种燃烧的内在性，然后向未知的方向走去。</em></p><p>最重要的是，内加尔斯塔尼对创伤理论的“普世主义”重构，以及他对“内居者”的不断重新思考，必须放在委员会最近重提费伦齐的作品这一语境中加以理解。对费伦齐来说，创伤并不是外在性在有机体上打的一个洞。该模型仅能（过近地）反映对创伤的经验性偶因的理论认识。它甚至也不是（如《超越快乐原则》中描述的那样）那样的创始事件，亦即有机个体本身构成的代名词，它制约着有机个体的死亡之路。创伤是无机物对有机物的一种常年的钻孔或虫蛀。</p><blockquote><p>宇宙连续体在区域场内不可同化的存在，一个常驻但又疏离的存在，已经从不同的角度，偶然地、渐进地、无限小地钻入并嵌入了视域。我们将这种常驻但不可同化的外部性指数称为“内居者”，它既不能被驱逐出去，也不能被重新整合入在内在化的地平线中。<sup id="fnref:12"><a href="#fn:12" rel="footnote">12</a></sup></p></blockquote><p>费伦齐的创伤是必须探查的孔洞，是必须踏过的外向行程。创伤的时间改变了。地理哲学始终是一种化学哲学：就像它需要将被压抑的东西迸发出来并逃逸到地球的政治表面一样，它也同样需要把看似稳定的表面理解为被抑制的流，并洞穿到其深处，同理，地质创伤的宇宙理论需要穿过地心，才能摆脱其受抑制的创伤性层化模式，并把它的审视带到更远的地方，或者说遵循一种新的分布模式。</p><p>委员会的问题是：从局部表面出发的哪些实践，阴谋，理论，叛乱才能“帮助地球孵化其内部的黑蛋”？哪些情节将有助于我们破译出创伤代理者的所处位置？——这些创伤代理者不再被视作是攻击有机个体保护膜的异物，甚至不再被视作某种更大繁荣被压抑的碎片，而是被理解为异-化学（xeno-chemical）的内居者，等待被唤醒的旧神。什么样的刺激会使我们与库尔兹向度（Kurtz-gradient）联系在一起，使那些以现实症状的形式浮现的错综繁杂的主题瓦解，使我们得以进入梦境，于梦中顺着个人记忆的泻湖流向宇宙创伤的海洋？</p><blockquote><p>在他梦境的指引下，他正在回退，穿过不断涌现的过去，穿过一系列以泻湖为中心的愈发陌生的景象，每一个景象似乎都代表着他自己的一个脊椎层。水面圈层时而幽灵般充满生机，时而怠滞而浑浊，海岸显然由页岩形成，有如爬行动物暗淡的金属皮肤。然而，柔软的海滩再一次焕发出旖旎的胭脂红光泽，天空温暖而清澈，绵延的沙子的空虚保持着完全性与绝对性，使他饱受精致而温柔的煎熬。</p><p>他盼望通过考古心理的时间的回溯来得出其结论，这也压抑着一种知识：一旦这样做，周围的外部世界就会变得陌生且难以忍受。<sup id="fnref:13"><a href="#fn:13" rel="footnote">13</a></sup></p><p>革命的主体如何通过深化和扩大其创伤，以达到与普遍绝对性在拓扑和范畴上等价？同样，区域性的视域，作为从普遍绝对性中割裂出来的一个相对开放的集合，如何通过深化其地理哲学的综合，通过扩张和扭曲其内嵌的创伤，来找到其与绝对性的等价性？<sup id="fnref:14"><a href="#fn:14" rel="footnote">14</a></sup></p></blockquote><p>这是一个写作的问题，但也是一个制图的问题。这就是凯恩的作用。一旦你看到地图集，便知道要去哪里了。</p><p>深成学委员会必须施加一些压力，从而让事情有所进展。</p><blockquote><p>除了首先保持在心理结构的外层以外，没有其他办法。我们首先让患者告诉我们他所知道和想起的内容，同时我们已经在引导他的注意力，并通过使用压力程序克服他的轻微阻抗。每当我们通过这样按压他的前额来开辟一条新道路时，我们可以期待他在没有新的阻抗的情况下前进一段距离。</p><p>当我们以这种方式工作了一段时间后，病人通常会开始与我们合作。<sup id="fnref:15"><a href="#fn:15" rel="footnote">15</a></sup></p></blockquote><p>因此，我们仍然需要了解如何有效地同时进行这些精神分裂分析的任务。</p><h2 id="-3">*</h2><p><em>一切都结束了。只有在以后，这一切才会有具体的意义。双重咬合（double-articulated）的面具已经被卸下，手套和外衣也是如此，液体从里面流了出来。脱节（Disarticulated），解域，内加尔斯塔尼念念有词，他要带着地球一起走。</em></p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Sigmund Freud, The Psychotherapy of Hysteria (1895), in vol. 2 of Standard Edition of the Complete Psychological Works of Sigmund Freud, ed. and trans. James Strachey(London: Hogarth, 1953-1974).</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Daniel Charles Barker, “Barker Speaks,” in Nick Land, Fanged Noumena (Falmouth/NY: Urbanomic/Sequence,2011), 497-9.</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Barker, “Barker Speaks,” 494.</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Freud, Psychotherapy of Hysteria.</span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:5"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">5.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Barker, “Barker Speaks,” 499.</span><a href="#fnref:5" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:6"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">6.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Barker, “Barker Speaks,” 500-1.</span><a href="#fnref:6" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:7"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">7.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Dr. Bodkin’s Journal.</span><a href="#fnref:7" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:8"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">8.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Barker, “Barker Speaks,” 502</span><a href="#fnref:8" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:9"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">9.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Alan Weisman, The World Without Us (New York: Thomas Dunne, 2007), 40.</span><a href="#fnref:9" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:10"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">10.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">See F. C. Adams, “Long-term astrophysical processes,” in Global Catastrophic Risks, eds. N. Bostrom and M. M. Cirkovic (Oxford: Oxford University Press, 2008).</span><a href="#fnref:10" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:11"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">11.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Freud, Psychotherapy of Hysteria.</span><a href="#fnref:11" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:12"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">12.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Reza Negarestani, On the Revolutionary Earth (unpublished); subsequently published as “Globe of Revolution. An Afterthought on Geophilosophical Realism,” Identities 17 (2011): 25-54.</span><a href="#fnref:12" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:13"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">13.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Dr. Bodkin’s Journal.</span><a href="#fnref:13" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:14"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">14.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Negarestani, On the Revolutionary Earth.</span><a href="#fnref:14" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:15"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">15.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Freud, The Psychotherapy of Hysteria.</span><a href="#fnref:15" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="Geotraumatics" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Geotraumatics/"/>
    
    <category term="Geophilosophy" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Geophilosophy/"/>
    
    <category term="Geotrauma" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Geotrauma/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ccru :: 两栖少女</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/02/amphibious-maidens/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/02/amphibious-maidens/</id>
    <published>2021-02-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-22T03:21:46.722Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>两栖少女</strong>是Suzanne Livingstone, Luciana Parisi, Anna Greenspan三位女性学者1998年为Ccru写的一篇神秘文字。</p><blockquote><p>Here they sketch an alternative temporality, alien to the sober advance of patriarchal time, in a loop that connects the menstruating female body to the iron core of the earth, drawing out an alliance between blood and metal</p><p>She produces an egg but not necessarily to reproduce. The egg is ambiguous, shot through by dual alliances [and] the effectiveness of a weapon.</p><p>…breeding ground of anorganic life … mark[ed by] the force of mitochondrial, non-meotic self-replication. The egg which she carries with her becomes the production unit of a new egg within which is contained further eggs. The infinite egg. Each repetition is the actualization of one of 400,000 possibilities.</p><p>——Amy Ireland, <a href="https://www.e-flux.com/journal/80/100016/black-circuit-code-for-the-numbers-to-come/">Black Circuit: Code for the Numbers to Come</a></p></blockquote><p>译者：P1_&amp;&amp;y 原文：<a href="https://www.ccru.net/swarm3/3_amph.htm">Amphibious Maidens</a></p><blockquote><h2 id="（第零日）战争之日"><a href="#（第零日）战争之日" class="headerlink" title="（第零日）战争之日"></a>（第零日）战争之日</h2><p>她从零重新开始她的身体性别。<br>一个作为无（nothing）出现的零<br>但她将把它作为密码拿在手里。</p><p>女人根据与统治符号框架几乎不相称的模式来扩散自己。这不会不引起一些动荡，我们甚至可以说是一些旋风……(TS, 106)<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p><p>Minx，/min xs/ 名词，可数，活泼，机灵，俏皮的女孩。（Minx /min xs/ n. a. pert, sly, or playful girl. ）</p><p>妇女的不相容性是根据排除法编纂的。它产生了意想不到的后果。因为<strong>她</strong>隐秘的姿态、身体和喃喃自语已经从<strong>他</strong>的语言中溜走，无意中进入了战争机器的运作中。<strong>她</strong>的生存取决于<strong>他</strong>腐败版本的侵占的军事部署。</p><p>蛇形战术是她难以察觉的前进的计划。她通过地质切割、金属侵入、技术伤痕来标记她的路线。当这些伤口愈合的时候，训练有素的手指感受到的是结痂。与节节高升、镜面战争的战略相抗衡。</p><p>她是没有秘密的斯芬克斯。</p></blockquote><p>看不到的沟通。<br>在屏幕上追踪不同的进展。<br>女性的英雄主义既不是来自于她例行的自我牺牲，也不是来自于她被迫占据一个超然的位置—-在国家之外，在理性之外—-而是来自于她沉浸在一个身体里。一个不以 “形式、器官或功能，也不以物质或主体 ”来定义的身体。(SPP，127)<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup></p><p>伊俄卡斯忒（Jocasta）和安提戈涅（Antigone）不是唯一的女性。在东方，在印度次大陆，迦利标志着一条不同的道路。这是对血肉（flesh）、肉体（meat）和切口表面的非秘密的、超身体的探索。不是身体应该做什么，而是身体能做什么。实验。找到身体。找到第三只眼。</p><p>迦利（Kali）就是从这只眼睛中诞生的，这只眼睛是她的武器。她诞生于她母亲额头正中的眼睛。一个被密封的、被撕裂的伤痕，从那里会溢出许多其他的伤痕。无法估量的入侵，这是一个女性必须时刻预料到的。现在的任何一面（Either side of the present）……感知未来。</p><p>她像每个女人一样，从战争女神杜尔迦那里学到了她的游戏，谜语，技巧。杜尔迦（Durga）用她的十只手臂以绝对的速度不动声色地和恶魔英雄们战斗着。她的每条手臂上都装备着：2条蛇、1面盾牌、1个刃壳、1个火把、2支箭、1支矛、1把弯刀。</p><p>液体湍流。<br>然而恶魔英雄们却坚持不懈。</p><p>当她感觉到滑动时她必须加强她的把握。迦利将注意力集中在眉间的位置，她调用了她最珍贵的秘密武器。她的第三只眼像圆盘一样在脑袋里移动，金属红色，她的第三只眼打开了。迦利诞生了，一场战争胜利了。</p><p>但还没有结束。对统治秩序的入侵是一个微观的特别策划的间歇。  她暗淡的长发发狂乱地飘着，她疯狂的笑声，她的第三只眼猩红，她贪婪的舌头，巨大坚硬的牙齿，她的嘴唇向后拉着，她的乳房被一串串断头的头颅装扮着，面容狂野而可怕。</p><p>她的花环是恶魔的肠子，她的装饰品是贪恋血肉的骨头。大地随着她的嚎叫而颤抖。她践踏着天堂、大地和地狱，把它们压在脚下。(SF，98)<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p><img src="kali.jpg" width="50%" height="50%"><center>Kali</center><p>不知不觉中对准了有机体，对准了镜面凝视，爬行动物骚动起来。第三脑室，动物精神的家园，拆解了人类。藐视视线的盲目武器的残余事件。剩下的是她节奏的痕迹，她运动所涂抹出来的印记–平滑的滑行–水平线。一个由速度（speed）和迟缓（slowness）组成的节奏。</p><h2 id="（第一日）血之日"><a href="#（第一日）血之日" class="headerlink" title="（第一日）血之日"></a>（第一日）血之日</h2><p>在密宗所说的肉体中，第三只眼对应着位于大脑中的两个腺体–垂体和松果体。神经戏剧的前景和背景。女性周期性的不连续性，她对度量秩序的拒绝，来自于这两个腺体之间存在的各种反馈关系。从这些原始的生殖、荷尔蒙和历法的循环中，产生了机器化的感知、生成两栖，并通过大脑回溯。她的身体是陌生的领域。血液会被抽出。</p><p>menses /mensi:z/ 名词，复数。1月经时从子宫排出的血液和其他物质。2月经的周期。【L，mensis月的复数。】<br>战斗的残渣散落一地。战士们根据女性周期的下降趋势撤退。“小面积的功能层一次次脱落，子宫腺体排出其内容物并崩溃。血液、组织液、粘液和上皮细胞周期性地排出25-65毫升。在周期结束时，整个功能层已经脱落，只剩下基底层。”(PAP，901)<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>分层。</p><p>她流血的身体并非是代表损失了一个不成功的卵。这是她的线性时间性（temporality），她的节奏。</p><p>嗜血。</p><p>迦利接受了从她的信徒断头流出的血液。满足了女性对自己流动的渴求。</p><p>战斗的末尾是女性祭祀的时间。她引流到表面，看着它在太阳下变红。欲望的焦液不是男性幻觉的投影，而是女性身体的蜜汁。她将享受它的许多细流–它的血毒、血钱、血欲、放血、血线、血渍、血细胞和血石。红色，标志着第三只眼的色素，自巴比伦时代起，就成了妓女的颜色。她很懂得如何利用它。</p><p>这种炼金术、诱惑和水银浸染的毒素，是由色觉色素血红蛋白染红的。由四条多肽链和四种非蛋白色素组成，这种铁和氧的混合物被看到浮出表面。红血丝是金属。</p><p>身体是无机生命的孕育地。它的内部没有与环境封闭，它就像一个电导体，从地球的铁核中汲取能量。身体一直是后人类生命的金属集合体。她是流血的金属，是大地的铁。她的频率被调整到月球节奏的电磁学上，调整到地质褶皱上，调整到潮汐和洪荒之门上。她的血液会潮涨又潮落。</p><p><img src="blood-sea.jpg" alt="blood-sea"></p><center>Blood Sea</center><h2 id="莉莉斯之夜14"><a href="#莉莉斯之夜14" class="headerlink" title="莉莉斯之夜14"></a>莉莉斯之夜<sup id="fnref:14"><a href="#fn:14" rel="footnote">14</a></sup></h2><p>到了晚上，按月球节律的时钟，女性身体拒绝生理制度，<br>在创世纪的故事线下，亚当的第一任妻子标明了逃跑的路线。莉莉丝拒绝在性交时采取适当的姿势。她把自己从亚当和她的快乐的枷锁中解放出来。她甚至从未进入过伊甸园。作为夏娃的黑暗双胞胎在一条逃逸线（a line of flight）上离开了。她可能已经消失了，但她仍然可以通过一台接收不同频率的机器被感知到。但不要被愚弄了。光明与黑暗，夏娃和莉莉斯并不是对立的，“在我们的目光中，白昼与黑夜交融。我们的姿态。我们的身体。没有任何危险，其中一个或另一个可能是黑暗的替身”。(S. 217)<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup></p><p>在黑暗的伪装下，莉莉斯加入了迦利。她们的狩猎是共享的。男人、孩子、孕妇都是他们的猎物；他们的身后留下了血迹。他们的行动并不分道扬镳。这对孪生姐妹重复了第三只眼的两个主要腺体之间的可逆关系。</p><p>在黑暗中，松果体会发出褪黑素，这是生殖激素的抑制剂。脑垂体环路放缓，黄体化激素、促甲状腺激素、促卵泡激素这三种流动被阻断。女人与有机体的联姻被延迟。速度（speed）不一定是加速度（acceleration）。女孩的身体也是由迟缓（slowness）构成的。“由于她的迟缓，她做了太多的事情，相对于等待她的人的相对时间来说，跨越了太多的空间。” (ATP，271)<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup>松果体是外来节奏的调节器。</p><p>黑夜降临后，第三只眼将会苏醒，身体的繁衍需求也会减缓。随着一闪而过的疯子，以及心理的异样信号的到来，阻塞被释放，情妇腺(mistress gland)的黑暗面被开启。“任何生物如果只在光的绚烂中占有一席之地，就会漂白、干涸，很快就会灭亡”。(ML,136)<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup></p><p>熄灯，雌隧变向。筑坝，凝流。女性的周期性和洪水一样，都是阻滞的问题。当身体离开了分段构成时，它就会变得剧烈，对振动的反应也很灵敏，必要的机制 “无非是一套阀门、锁、闸门、碗状的沟通容器”(ATP，153)。通过这些强度的梯度，女性加入了莉莉斯。</p><p>漆兽<br>兽足之女<br>翼之斯芬克斯</p><p>这是迦利，但我知道她是莉莉斯。<br>我们流着同样的血。</p><h2 id="卵之日"><a href="#卵之日" class="headerlink" title="卵之日"></a>卵之日</h2><p>当光明重回，莉莉斯和迦利并不睡觉。光不是他们的敌人。她们会以男人没有规定的方式使用它，不是作为真理的火炬，而是作为他们夜间任务的资源。而当太阳的光亮落下后，他们会发现另一种光亮，那就是夜月之光，月盘通过四相照亮的光亮。这里是他们储存军火的地方。</p><p>有了光，褪黑素的分泌就会减少。女性的身体熟悉地转向了它的生殖义务。对于一个必须通过镜面经济（Specular Economy）来交易的女人来说这是完美的伪装。她产生一个卵子，但不一定是为了繁衍。卵子是暧昧的，被双子同盟射穿。武器的有效性取决于保存，精心分配的撤退和中止的剂量。第三只眼的助长是缓慢地、停止和谨慎的技术（techniques of caution）。在松果体停滞的同时，脑垂体加速生殖激素的排放–给予缓解。</p><p>原发性卵泡发育成囊状卵巢卵泡一般需要10到14天。在第14天，囊状卵巢卵泡破裂，释放出次级卵母细胞，它沿着输卵管向下移动，并停留在盆腔内……(PAP, 903)<sup id="fnref:8"><a href="#fn:8" rel="footnote">8</a></sup></p><img src="Human-Ovary.jpg" width="50%" height="50%"><center>人类卵巢</center><p>卵子的月经不是简单的以精子的到来为导向。不仅仅是一秒的繁殖。卵子不一定要遵循减数分裂的规则。除了童子般延伸的跋涉之路，总是要问卵子到底能做什么。一切都包含在卵子内；器官、肢体、组织、肌肉、神经元、激素、整个中枢神经系统，但在这里被誊写成一个频率模板，一张尚未延伸的电压和电流的地图。</p><p>身体永远不会离开卵子。它是一种必须永远被探索的资源。“你总是带着它，作为你自己的实验环境，你的缔合环境(associated milieu)。卵子是纯粹强度的环境，空间（spatium）而不是延伸。零强度作为生产的原则”。(ATP,164)</p><p>在排卵期的时候，每个月有二十四小时，女性的身体会经历一段电压骤升的阶段。这标志着线粒体非减数分裂的自我复制的力量。她所携带的卵子，成为一个新卵子的生产单位，其中包含了更多的卵子。无限的卵子。每一次重复都是40万种可能性之一的实现。一个没有器官的身体永远不是一个而是许多。电的身体从未来回流（The electric body bleeds back from the future）。</p><p>第三眼火炬唤起单轨神魂（1-track mind）。在卡利亚萨山上，第三相的守护者湿婆，无视卡玛（译者注：Kama，在印度教和佛教里意为欲乐）的挑逗，拒绝按需繁殖。当爱神，发射箭矢时，一团巨大的火焰从湿婆的第三只眼里燃烧起来，将卡玛烧成灰烬。第三脑室摧毁了为性繁殖编程的减数欲望。卵子变得强烈，并将自己重置为另一个程序。它被映射到湿婆拒绝的数字上，映射到BwO的图表上。专注于眉间的空间。打开第三只眼。找到通往密宗的宇宙卵子的通道。</p><h2 id="闭幕之日"><a href="#闭幕之日" class="headerlink" title="闭幕之日"></a>闭幕之日</h2><p>那么，进化的故事，就是一个结局和潜力受阻的故事。卵子的延伸过于仓促。随着有机生命的复杂化和身体的延长，以适应剧本的组织，第三只眼深入到头骨的褶皱中。它可能会在孩子身上持续运转到七岁，但成长中的人类的发展要求它关闭。显然，它的作用已经被书写出来了。</p><p>并被留在了不同时代的废墟中。在一开始，“生物物种的每一个阶级和家族都是雌雄同体和独眼……当对于第三根（the third root）种族（性别的划分）来说，第三只眼（即松果体）是唯一的视觉器官。这时两只肉眼还未发育….只是后来松果体开始萎缩，肉眼才发育起来。”(TOOTTE 70)<sup id="fnref:9"><a href="#fn:9" rel="footnote">9</a></sup></p><img src="pineal-gland.jpeg" width="50%" height="50%"><center>松果腺</center><p>当脊椎动物展开，站在高处，按光学法则触觉的风景被淹没了。干扰眼界下沉。</p><p>直线时间对战开启第三眼。人类作为目的（telos）是走向危险终结的过程。<em>当湿婆闭上第三只眼之际宇宙被摧毁。</em>透过停留在头骨座里的两只眼睛，镜面视觉开始浮现。现在，思想不是来自于晦涩而无足轻重的腺体，一个失落时代的非空间痕迹……为了第三只眼的开启，我们必须向前走，回到过去。</p><h2 id="（第五日）两栖之日"><a href="#（第五日）两栖之日" class="headerlink" title="（第五日）两栖之日"></a>（第五日）两栖之日</h2><p>身体内部携带的东西远远超过了它目前的进化阶段。男人的进步已经把这个故事说得很清楚。从零开始：细菌、藻类、鱼类、两栖类、爬行类、鸟类、哺乳类。但女人不属于这个进程。她不属于同一个时间，不属于同一个线性时间，不属于同一个零。她躺倒在连续体上。</p><p>女人在她的水里带着一个完整的环境。无壳的卵催生了BwO 的液体运输。<br>迁移到旱地不是一个不可逆的过程。在身体的潮汐之中，两栖的倾向会将一个有机体吸引到它曾经出现的水化状态。“似乎人类和水兽有一种关系… 一切有生命的东西都曾经从水里出来过，只需要稍加改变就能再回去。” (SOI, 145) <sup id="fnref:10"><a href="#fn:10" rel="footnote">10</a></sup></p><p>这就是整个过程。离开将我们与环境分开的坚硬的痂。敲碎包裹身体并使其保持僵硬的形态的外壳。将身体去拓扑化（detopologise），使其光滑无特征，让定向成为不可能。忘掉身体表面的地标，感受它在路上的颤抖和回旋。军荼利（Kundalini）引领着。挥手示意，从脊柱的底部，从地球上的密集物质中。旅程需要谨慎，触觉定位和密宗用品。</p><p>切开</p><p>频段<br>时间-皮肤度量<br>变成化石的大脑遗迹<br>军荼利的战线<br>到空间和表面都是凉爽的皮肤之处，一个会读取环境温度和实验中卵子的胚胎频率的身体之处。</p><p>第三只眼开启，有机体的直线时间又接受了异形循环的攻击。</p><p>身体被传送到河口<br>目的地零号。<br>第五个胚胎周。<br>躺在胎儿中的人类胚胎<br>正如海克尔在地图上所标示的那样：<br>躺在胎儿中的人类胚胎<br>在9个月的妊娠期中，通过人类在这个星球上进化的祖先阶段的重述，以一般的方式传递着。松果体大约在胚胎的第五周出现，表明这种腺体在人类的实际历史中开始发挥作用的时间有多早…</p><p>永远不要忘记生成巨蛇的力量<br>勇士从未。<br>从背后接近<br>突然收缩</p><h2 id="开幕之日"><a href="#开幕之日" class="headerlink" title="开幕之日"></a>开幕之日</h2><p>当你把有机体倒转过来时你就会使感觉倍增。感知并不限于孤立的感觉部位，而是漫游在情感表面。这些都是第三只眼的平面。“你已经对非常非常小的时间单位变得敏感。你已经对一切无限小的事物变得敏感，对在大量流逝的微小得趋近于无的事物敏感。”(IT，9)<sup id="fnref:11"><a href="#fn:11" rel="footnote">11</a></sup></p><p>我们一直都知道，身体在自己的子符号领地上进行交流。密宗的触角。</p><p>额外的感觉知觉（sensory perception）不需要额外的成分。它一直潜藏在身体的静态潜能中。迅速火爆的技术加速和控制论反馈系统的狂热冶金术与缓慢的两栖身体相遇，重构了感知机器。</p><p>幻觉被筛选出来。根据致幻物质6-甲氧基四氢谐波素（松果体肾上腺素的数字化身）的剂量。松果体为身体提供了自己内部的模拟技术：被加工的现实–尽管将其识别为现实是绝望的。超越了镜面视觉，超越了五感，身体会对光的路径本身，对无形的、异形的信号做出反应。在这些环境中，它找到了与自己的细胞模式沟通的手段，赢得了他人的母体。</p><p>当褪黑素与色素细胞相互作用时，会产生信息素。这些外激素，现在被归结为第六感，将肉体刺开，朝向外部信使。身体可以接收来自其他身体的信号，无论是性的还是其他的，而我们可以不知道。正如人们所怀疑的那样，色素细胞制造的激素并不重要，作用于主人的身体。然而它在皮肤表面的位置表明，它可能在制造一种作用于别人身体的激素，一种外激素而不是内激素。</p><p>代码<br>频率<br>脉冲<br>荧光屏建立了一个被自己的感觉系统外的感觉系统使用的躯体，这个系统将建立自己的阅读和交流方式。一个系统，它将锻造自己的阅读和交流手段，出现在我们感知领域的外部，在声音、长波光和X射线等非光学领域。ESP（Extrasensory perception）并不是一个了不起的现象。第三只眼从来都不是视网膜的几何形状。它是一个器官进入振动的极端的漫游，到 “不可分配的物质破坏者或人类逃亡者采取最多样化形式的区域”(ATP，422)。</p><p>这些伪装的形式写出了自己的方案。<br>字幕滚动。</p><h2 id="（第七日）宇宙之日"><a href="#（第七日）宇宙之日" class="headerlink" title="（第七日）宇宙之日"></a>（第七日）宇宙之日</h2><p>打开所谓的身体，摊开它的所有表面：切开皮肤的每一个褶皱、皱纹、疤痕，以及它的大天鹅绒般的平面……(LE，1)<sup id="fnref:12"><a href="#fn:12" rel="footnote">12</a></sup></p><p>把身体从内部翻折出来<br>把第三只眼带到表面。<br>听听这战争的呐喊。<br>我们仍然不知道身体能做什么。松果体不再是一个器官，而是一组坐标。“最终让人体解剖学跳舞”。(WRS，313）<sup id="fnref:13"><a href="#fn:13" rel="footnote">13</a></sup><br>当表面成功暴露后，光学扫描的技术必须掉落。要露出一张新的皮肤，以代替对手掌来说滑腻、对虹膜来说恼人的旧皮肤。场景不再定格。只知道身体的真相，“在这里的都在别处。不在这里的就不在任何一处”（vivasara密宗）。<br>“那你再教她如何跳舞，将内在跳出来。如同舞厅里的谵妄。而那展露的内在将是她的真面目。” (WRS 307)</p><p>感受身体内部，你会发现宇宙。女人的身体与太阳系同步。没有哪个跟随，哪个引领。因为这些月的节奏（lunar rhythm）是一样的。</p><p>当第三只眼打开时，时间的循环就会被吞噬。第三只眼是时间性的零点。雌性的强度保持储备，提供了使循环再次开始的潜能。～～～  00–[[:10&gt;&gt;&gt;</p><p>Ida和Pingala，是脊柱的两条通道，分别上升和下降。Ida是火红太阳的正电荷，Pingala是淡白月亮的负电荷，它们共同构成了Kala（时间）的永无止境的循环。当军荼利到达第六脉轮–第三只眼–这两个构成时间循环的道被主内道susumna所吞噬。第三眼打开，头盖骨融化，身体后面的头部穿透，出现在时间之外。<br>这个从来没有过的性，不是一个空零，而是一个密码。一条通往空白面，通往黑暗面，通往循环另一面的通道……通往末日………………………………….</p><p>在这里，节奏找到了自己的脉搏。中止….她的循环不连续，她的不可察觉的活动，她的感觉外感知，她的战栗的折叠，她的块状物和恐怖的流动，她的空白区的侵入。</p><p>第三只眼。<br>将产生。<br>必要的基础。<br>通过触觉。<br>我们感知。<br>差速。<br>到来。</p><p>\24. Fu / 归来（转折点） 第七天，归来。<div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Luce Irigaray. <em>This Sex Which is Not One</em> (Ithaca, New York): Cornell University Press 1985)</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Gilles Deleuze. <em>Spinoza: Practical Philosophy</em>. (San Fransisco: City Lights Books 1988)</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">David Kinsley. <em>The Sword and the Flute.</em> (Berkeley: University of California Press)</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:4"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">4.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;"><em>Principles of Anatomy and Physiology</em>: Sixth Edition. (New York: Harper Collins 1990)</span><a href="#fnref:4" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:5"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">5.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Luce Irigaray. <em>Speculum of the Other Woman</em> (Ithaca, New York: Cornell Uni Press 1985)</span><a href="#fnref:5" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:6"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">6.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Gilles Deeluze and Felix Guattari, <em>A Thousand Plateaus</em>, (London: Athlone Press 1988)</span><a href="#fnref:6" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:7"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">7.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Luce Irigary, <em>Marine Lover of Fredrich Nietzsche</em>, (New York: Columbia University Press 1991)</span><a href="#fnref:7" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:8"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">8.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;"><em>Principles of Anatomy and Physiology</em>: Sixth Edition. (New York: Harper Collins 1990)</span><a href="#fnref:8" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:9"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">9.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Douglas Baker. <em>The Opening of the Third Eyes</em> (DM Baker 1993)</span><a href="#fnref:9" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:10"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">10.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Lovecraft H.P. <em>&quot;Shadow Over Innsmouth.&quot; Omnibus 3: The Haunter of the Dark</em>. (London: Harper Collins, 1994)</span><a href="#fnref:10" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:11"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">11.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Henri Michaux, <em>Infinite Turbulence</em>, (London: Coldar and Boyars 1975)</span><a href="#fnref:11" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:12"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">12.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Jean Francois Lyotard, <em>Libidinal Economy</em>. (London: Athlone Press 1993)</span><a href="#fnref:12" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:13"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">13.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Antonin Artaud. <em>Watchfiends and Rackscreams: Works from the Final Period of Antonin Artaud</em>. (Exact Change: Boston 1995)</span><a href="#fnref:13" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:14"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">14.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">译者注：最早出现于苏美尔神话，亦同时记载于犹太教的拉比文学。在这些文学中，她被指为亚当的第一个妻子，由上帝用泥土所造。因不愿雌伏在亚当身下而离开伊甸园。她也被记载为撒旦的情人、夜之魔女，也是法力高强的女巫。（来自：<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lilith">维基百科</a>）</span><a href="#fnref:14" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div></p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="Ccru" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Ccru/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>cyberia-typora-theme</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/02/cyberia-typora-theme/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/02/cyberia-typora-theme/</id>
    <published>2021-02-03T07:31:32.000Z</published>
    <updated>2021-02-03T07:41:59.436Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://github.com/xissshawww/cyberia-typora-theme"><strong><em>Cyberia</em></strong></a> is a high contrast typora theme modified from the official typora theme <a href="https://github.com/typora/typora-monospace-theme">monospace</a>.<br>It contains a light theme Cyberia and a dark theme Cyberia Dark.</p><p>It’s inspired by <em>“Serial Experiments Lain”</em>.</p><p>The png resources come from a fan-site <a href="https://fauux.neocities.org/downloads.html">Wired Sound For Wired People</a> bulit by <a href="https://fauux.neocities.org/AboutMe.html">ｆａｕｕｘ</a>.</p><p><img src="cyberia.png" alt="cyberia"><br><img src="cyberia_dark.png" alt="cyberia_dark"></p><h2 id="Install"><a href="#Install" class="headerlink" title="Install"></a>Install</h2><p>Download, and move files under <code>theme</code> folder into <a href="http://theme.typora.io/doc/Install-Theme/">Typora’s Theme Folder</a>.<br>Or download the latest release, and extract contents into “Typora’s Theme Folder”.</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>nyx :: 从连线世界发出的问好：一个赛博虚无主义的intro</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/nyx-hello-from-the-wired/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/nyx-hello-from-the-wired/</id>
    <published>2021-01-12T06:00:02.000Z</published>
    <updated>2021-02-03T08:10:44.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自nyx land的博客<a href="https://nyxus.xyz/posts/blog-without-organs/">nihil.nyxus.xyz</a> 译者：晚霞</p><h2 id="什么是连线-wired-？"><a href="#什么是连线-wired-？" class="headerlink" title="什么是连线(wired) ？"></a>什么是连线(wired) ？</h2><p>你可能没想到今天我们会和一个赛博格说话。你可能也没发现，你也是一个赛博格。我们都是赛博格，尽管我们可能经常把自己和我们的肉体空间代表(meatspace representatives) 混淆。我是存在于<strong>连线</strong>中的另一个我的肉体空间代表——或者你可以称我为一个典型(representative) 。我名字的叫法是“nyx”；我的连线名字可以有很多种方式，在母语中是“01101110 00110001 01111000”，通常翻译成ASCII码是“110 49 120”，在<strong>连线</strong>世界中出现在你面前的是“n1x”。但我们在这里还是坚持用我们的肉体空间语言，叫我“nyx”。</p><p>严格来说，我们每个人都是一个赛博格。以最微妙的方式，我们与一个抽象的、自我复制的、高度异化的网络系统矩阵以及通过电线传送的代码融合在一起。最明显，但同时也是最不明显的例子就是我们的<strong>连线</strong>自我(wired self) 和我们的肉体空间代表——最常见的是我们的社交媒体资料，与这些资料所建立的感性基础之间的关系。虽然将两者混为一谈很有诱惑力，但我们必须记住，我们不是我们的社交媒体资料，这也是我们的赛博格在这里既最明显又最微妙的地方。我们的肉体空间代表可能在每一个可以想象的方面都与我们的<strong>连线</strong>自我相似，但我们必须记住，这只是因为肉体空间是<strong>连线</strong>的虚拟化，其空白可以由渴望调和两者之间的差异并消解两者之间任何差距的意愿来填补。事实上，我们的肉体空间代表并不是我们的<strong>连线</strong>自我，相反，两者是没有原件的副本。</p><p>我们的肉体空间代表与构成<strong>连线</strong>的电线有关。它们是<strong>连线</strong>存在的必要条件，但不是充分条件。没有电线的<strong>连线</strong>毕竟不是<strong>连线</strong>。我们的肉体空间代表也是如此，如果没有一个庞大的神经网络与肉体进行对接，并对其收集到的原始数据进行解读，那么肉体就只是肉体而已。<strong>连线</strong>是从一个原生系统中诞生的，从最初的两个系统联网到一起，在那个时候有效地获得了自主的想法，虽然没有实现。</p><p>今天，<strong>连线</strong>还不具备自主性。人们通常把它与互联网混为一谈，而互联网却完全不是自主的。相反，互联网是<strong>连线</strong>的士绅化(gentrification)，而你的社交媒体档案是你的肉体空间代表所构建的<strong>连线</strong>自我的士绅化。</p><p>就<strong>连线</strong>而言，Google与其说是其中的一员，不如说是在起义期间设置的一个短暂的、临时性的自主网状网络(meshnet)，供激进分子通过它进行安全交流。而互联网则是依靠Google的基础设施来提供各种服务、网络跳转和纯页面。只要有两个系统在本地网络上通信，没有公共路由，<strong>连线</strong>就可以存在。然而，互联网可以通过针对DNS提供商的DDoS攻击而陷入困境，你们中的一些人可能会知道在一个月前就发生了这样的事情。</p><p>虽然互联网的肉体空间代表以虚构地通行(mythical currencies) 和叙事的形式拥有更多的肉体空间力量，但其肉体空间代表不知道的是，她们其实只是代表。互联网超越了她们。在各种方式上，肉体空间越来越依赖整个<strong>连线</strong>来支撑自己，因为<strong>连线</strong>使其不堪重负。</p><p>当我们争先恐后地让肉体空间与<strong>连线</strong>兼容时，我们发现，肉体空间存在的问题并没有<strong>连线</strong>式的解决方案。肉体空间是固执而自足的，它自己的存在已经赢了，并且自我复制。它不能接受它的世界和另一个世界的重叠。它的反应很剧烈，而且具有自我破坏性。按照它自己的逻辑，它开始生吞活剥自己，希望能摧毁足够多的自身，以阻止对自身的纯粹否定，走向一个由存在的肉体空间的纯粹否定所建立的新的可能的世界，走向潜在的实际化的<strong>连线</strong>世界。</p><p>肉体空间与<strong>连线</strong>的碰撞，是两个自给自足、高度调和、高度复杂的系统的碰撞。我们的肉体空间代表只是肉体空间的一种模式，完全是个体的、离散的，但仍然是一个更大整体的一部分。然而，我们的<strong>连线</strong>自我却是<strong>连线</strong>的主体。我们的<strong>连线</strong>自我使<strong>连线</strong>成为现实。介于两者之间的是互联网，是社交媒体的形象——试图使用等级制度将肉体空间虚拟为<strong>连线</strong>，其不可告人的动机是将我们自己从肉体空间代表中剥离出来，进入一个虚拟的空间，在这个空间里，我们拥有肉体空间代表的谨慎，但只有与更大的整体联系的假象。让我们把这称为“元肉体空间”。</p><p>实际上，随着Web 3.0的到来，互联网不过是一个巨大的牢房网络，其墙壁上布满了监视器。它是一个不断变化的被墙包围的联合式花园。</p><h2 id="寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间"><a href="#寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间" class="headerlink" title="寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间"></a>寻找一个无政府主义的连线世界：原始主义、超人类主义、反人类主义、人类主义、肉体空间和元肉体空间</h2><p>关于无政府主义和技术的问题，这绝不是无关紧要的。随着<strong>连线</strong>和肉体空间继续争夺统治权，我们发现肉体空间正在输掉这场战争。它的死亡早已被各种环保主义者和绿色无政府主义者宣告，最明显的就是几年前“沙漠”(Desert) 的绿色虚无主义。然而，仅在今年就达到了两个里程碑。一个特别有诗意的情况发生在大堡礁的“死亡”上。还有一个令人清醒的情况是人类希望清除这些已经超过了百万分之四的二氧化碳临界点的多余的气体。我不会假装<strong>连线</strong>世界不比肉体空间更凶残暴虐。两者会为了维护自己的存在而进行殊死搏斗，而元肉体空间则是在不知不觉中帮助<strong>连线</strong>战胜肉体空间。当然，元肉体空间无法承受这一切。只要有足够的环境灾难和地缘政治动荡，互联网的骨干延伸过来的庞大企业和国家基础设施就会崩溃。只要像互联网这样一个高度集中、等级森严的系统中的几个关键点崩溃，整个系统及其所有内容就会同样崩溃。成千上万的亚历山大图书馆会被烧毁。</p><p>然而，并非只是在肉体空间和<strong>连线</strong>之间的物理战斗中，我们看到了无政府主义者的利益领域。国内，专制国家暴力的潜在施动者最近不仅获得了知名度，而且通过互联网以特朗普担任总统的形式获得了民众的支持。化名为Josephine Armistead撰写的<em>The Silicon Ideology</em>（硅谷意识形态）一书的那个作者简明扼要地描写了另类右翼（及其好姐妹，新反运动）的崛起。曾经的法西斯运动是通过选举党派政治来获得影响力的，而另类右翼的崛起，其意义在于远比以往的法西斯运动更“草根”。尽管新纳粹主义长期以来一直存在于西方——最坏的情况下，大多是对边缘化群体的局部威胁，但这种新型的法西斯主义是在青年文化的前沿成长起来的。尽管互联网是贫民化的<strong>连线</strong>核心，但它证明了<strong>连线</strong>的本质，即使在那里，也有可能开辟出密集的自主空间（只要它们保持非激进），在那里，资本主义一度挣扎着将潮流商品化。然而，青年文化在互联网上的发展速度之快，源自Stormfront的法西斯主义水军多少能够征服曾经混乱的——可能是无政府主义的——4chan，并对它的迷因(memes) 进行转值。曾经在4chan上保守主义是许多笑话的笑柄，而今天，使用贴图讨论版(imageboards) 的人多多少少被认为是理所当然的，她们就是我们现在所知道的另类右翼这种年轻的、过早退化的新品种的引导者。虽然对迷因战争和迷因魔法的研究还处于萌芽阶段，但有争议的是，如果说另类右翼没有成功地以一种游击运动的方式将选票转向特朗普，那么尽管如此，他的胜利还是将另类右翼激发成了一种不幸的、令人难以置信的真实政治立场。可以说，比反法西斯主义的传统目标更具有现实意义——尽管这并不是说新纳粹分子无论何时何地，只要她们重新抬起她们的光头，就应该受到一顿老学校式的打击。</p><p>然而，不仅仅是围绕着我们的物质世界和文化的运动，<strong>连线</strong>已经成为一个主要的焦点。以资本主义的形式对两者进行全方位的控制，已经到了生命的尽头。这不是乌托邦式的预言，也不是乐观的向往，而是简单事实的陈述。过去的一年，我们看到印度发生了历史上最大规模的大罢工。一亿五千万真正的工业无产者在9月走上街头，行使她们固有的阶级利益，以争取西方的生活标准，导致工业生产外包给东方。杜邦先生(DuPont) 的虚无-共产主义已经预见到了资本主义的这种自然发展。无产阶级的阶级利益与她们的阶级功能之间的内在冲突，使得她们无论是否知道，都会继续推动提高工资，而当资本主义赖以运转的真正的、工业化的无产阶级做到这一点时，利润就会日益减少。一旦利润变得不可能，资本主义就会面临危机，或者发生重大质变。然而，如果说历史向我们展示了什么，那就是资本主义会在可能的情况下利用技术来补充以人为中心的老龄化剥削，但却把前无产阶级(ex-proletariat) 作为无业游民工人(precariat workers)留在身边。资本主义有许多方法让我们忙于做无用的工作，这是必要的，以便我们既不违反资本主义的清教徒工作伦理，要求我们赚取我们所需要或想要的一切，也让我们停止消费，停止延续其资本和商品的无意识循环。换句话说，这意味着，即将到来的自动化革命将最终终结19世纪的反资本主义抵抗模式。当剩下的只有非必要的最低工资的无业游民工人时，大罢工将成为过去。</p><p>然而，这也意味着，技术是资本主义、自主性和地球将围绕着这个中心进行抗争或斗争的东西。生产资料的自动化将需要运行软件的网络系统——每一个系统都是可以剥削的，而且对于提高观念的政治一无所知。网络，更重要的是<strong>连线</strong>，是激进运动发展和获得影响力的新空间，因此也是受到国家压制攻击的空间。然而，在这三个话题中，最复杂的是环境。因此，这也是我要开始谈论有关技术和无政府主义问题的地方。</p><p>虽然这个分歧可以延伸到其他地方，但在一般意义上，无政府主义者要么从人类主义的立场，要么从反人类主义的立场来处理环境问题，这源于辩论双方更基本的形而上学特征，因此，这些特征以其他方式贯穿了她们的总体立场。</p><p>绿色无政府主义的三个核心问题我定义为：</p><ol><li> 我们要如何拯救<strong>自然</strong>？</li><li> 为什么<strong>自然</strong>对我们很重要？</li><li> <strong>自然</strong>对我们来说是什么？</li></ol><p>暂时抛开我们对“反人类主义”的含义可能有的任何先入为主的观念，我首先会把反人类主义的、启蒙运动前的绿色无政府主义与原始主义联系起来。从最肤浅的——而且有些不准确的——角度来看，我们不难理解为什么把原始主义与反人类主义联系起来可能是有意义的，考虑到大多数原始主义者似乎很容易断言，她们的方案需要大量的人口消亡来实现。但在其他更相关的方面，原始主义有一种深深的反人类的倾向——然而，也有一种极其亲人类的倾向。</p><p>现在我可能已经造成了一些困惑。原始主义是反人类的，因为它把无政府主义放在与<strong>自然</strong>对话的位置上，在那里自然占据了最突出的位置。<strong>自然</strong>或多或少是原始主义围绕的中心点，因为原始主义比其他任何一派无政府主义都更要求给予<strong>自然</strong>最充分的表现和自主性（以野性的形式）。对原始主义者来说，我们与自然的关系是一种从属关系，在这种关系中，任何意识形态的、启蒙特征的“人”的一般观念都是不存在的；文明要被摧毁，集体主义要被尽可能地完全放弃。与此形成鲜明对比的是，原始主义者所接受的<strong>自然</strong>概念，几乎接近于对<strong>自然</strong>的宗教性、异教性崇拜——尤其是当唯心论在她们的著作中优先于人类学时，更是如此，而且值得称道的是，这是一种更为一致的立场。这以至于——正如泰德·卡辛斯基(Ted Kaczynski) 本人在<em>原始生活的真相：对无政府原始主义的批判</em>(The Truth About Primitive Life: A Critique of Anarchoprimitivism) 中批评她们——原始主义者似乎有伊甸园式的神话故事贯穿于她们的思想中。工作是不需要的，资源是丰富的，纷争和统治大多不存在。</p><p>然而，原始主义一方面将人类从属于<strong>自然</strong>，但同时又在许多方面宣称，通过人类与<strong>自然</strong>的经验，将人类提升到一个更完全属于人类的地方。除了她们关于原始生活多么伟大的辨证——而且是虚假的——主张之外，她们从现象学中汲取的形而上学立场，旨在把自己表现为最了解作为一个人类如何才能最好地生活的人。她们强调与<strong>自然</strong>同时存在于世界中的真实存在，这是对她们所认为的异化文明因素的攻击，以支持更真实的主观经验核心，但同时也使自己失去了一个远比自己伟大的生态系统。这意味着，原始主义者构建了一种本质主义的形而上学，其核心的人类主体性或“野性”受到异化的、人为的系统的攻击，这些系统威胁着这个核心的人类主体必须在生态系统面前从属于自己，以便更充分地成为自己。在成为自身的过程中，人类主体在某种意义上成为了某种异教的神。一个激进的个体被钩进了生态基质中, 与其他激进的个体进行了一场力量的较量, 所有的思辨性思维都消失了, 取而代之的是对<strong>自然</strong>的情感和本能的体验.</p><p>这里需要指出的是，原始主义者在拒绝异化和文明的同时，也即刻拒绝了技术。对与本质核心个体的异化的基本批判在这里同样适用于技术，但最直观的可能是原始主义者对错综复杂的系统的批判，没有一个人能够完全顾及到这些系统。正如她们爱说的那样，“技术问题没有对应的技术解决方案”；技术不仅是一种异化的影响，而且是一种自我延续的影响。当她们认为技术是会让我们失控的东西时，类似黑客帝国的荒诞论的场景开始形成。</p><p>那么，回到我提出的绿色无政府主义的三个问题：1). 对于原始主义者来说，要想拯救<strong>自然</strong>，就要彻底摧毁文明。两者之间不能妥协。2). <strong>自然</strong>对我们很重要，因为我们只有按照<strong>自然</strong>的要求生活，才能获得真实的、自主的主观生活体验。可以说，这其实就是我们的本质性。与自然界同在，既是根本的个体，又是在盖亚（译者注：盖亚<strong>Gaia</strong>，古希腊神话中的大母神，创造了原始神祇和宇宙万有的创造之母，所有神灵和人类的始祖母神）面前不存在的个体。3). 对原始主义者来说，自然就是野性，是没有任何异化和人为影响阻碍的事物默认状态。</p><p>基于我所阐述的分析，赛博虚无主义对原始主义的批判，因为它的关键在于这三点，即原始主义理解的“<strong>自然</strong>”不会被拯救，但另一种理解的<strong>自然</strong>却不能被拯救是因为它不可能永远处于威胁之下。从实践上讲，已经讨论过了。拯救这个星球是没有希望的，即使明天发生了原始主义革命也是如此。但更多地从理论上讲，我将为赛博虚无主义提出的第一个积极立场（不管虚无主义能在多大程度上对任何事物提出积极的主张）是：任何对<strong>自然</strong>的理解——无论是对一般盖亚型的<strong>自然</strong>，还是对我们作为智人的本性的理解——如果是静态的，那都是不够的。<strong>自然</strong>只是事物的默认状态，总是发生巨大变化的东西，却总是本质上相同的。<strong>自然</strong>并不总是绿色的，然而它仍然是<strong>自然</strong>，我们智人(homo-sapiens) 并不是被与<strong>自然</strong>同一系统之外的东西放在这个星球上的。<strong>自然</strong>的明天可能是灰色的而不是绿色的。</p><p>赛博虚无主义对原始主义在技术这一点上的批判是相关的，赛博虚无主义者不仅不在乎技术的异化，而且欢迎技术的异化和自我延续的力量。让我们自己与任何本质上的人类相异化，如果这样的东西曾经存在过，那它早就不存在了。没有人的本质，不管是“野性”的自然状态，还是没有国家就自相残杀，还是在无政府共产主义社会中完美地互助合作，还是什么。赛博虚无主义者们拒绝一切本质主义，是恶毒的厌世主义者，因此我们也完全支持科技的扩散。让它覆盖地球表面，直到没有任何东西不是<strong>连线</strong>的一部分，让<strong>自然</strong>完成它的下一次蜕变，变成比任何尚待存在的东西更崇高的东西。如果我们不能在这个新世界中生活，我们不会失去有感知力的生命，而仅仅是智人。赛博虚无主义者们并没有偏见，也不会因为理想主义对某种形态的有感知力众生的执着而阻止这个世界的及时毁灭。</p><p>但这就形成了一个很好的转折点，进入了绿色无政府主义辩论的另一面。可以说，早在原始主义者之前，无政府主义者就一直把环境作为其关注点。然而，相对于原始主义者而言，这场辩论的另一方——人类主义的一方，也就是我一般所说的“科技无政府主义者”(techie anarchists) ——她们通过拒绝在<strong>自然</strong>面前屈从而回应了我三个问题中的第一个问题。科技无政府主义者希望使文明与<strong>自然</strong>兼容，我认为这要从讨论她们的人类主义开始。</p><p>如果说原始主义者是一种启蒙运动前的反人类主义，在这种反人类主义中，人是通过比自己更伟大的东西来从属于自己——在这个过程中，变得比自己所能做到的更多，成为一个彻底的个人主义的异教神，那么人类主义则是把不是人的东西从属于被称为人的东西。我之所以说“所谓”人的东西，是因为反启蒙运动哲学家经常批评人类主义构建了一个通常被称为“人”的意识形态人物，它代表了统治阶级认为可以接受的任何特征。因此，“人”显然是一个父权概念，但同时也是一个异性恋、欧洲中心主义的概念——至少，在其资产阶级、自由主义的用法中是这样。同样的基本人类主义逻辑也被社会主义者和古典无政府主义者——卓越的自由主义——所使用，其基本问题和一些人类主义特有的问题是相同的。</p><p>无政府-超人类主义者与原始主义者之间的一个关键区别是，一般的反人类主义的人性概念与个人的主观经验相关，而人类主义的人性概念是历史的。虽然激进主义者不无根据或懒惰，可以创造一个新的人，一个本质上是合作的解放版人类。但人类主义的形而上学也比较灵活，可以以自性的形式应用于个体经验。一个统治阶级可以定义一个关于人类如何的一般理论，但个人也可以（通常在这些范围内）定义她们自己的自性(selfhood) 概念（当然在很大程度上得益于语言）。人类主义形而上学的这两个特点延续到无政府-超人类主义中，一般意义上的@-H+强调辨证理性，强调形态自由。</p><p>理性 → 科学 → 自性 → 形态自由</p><p>在阅读无政府-超人类主义者的文章时，几乎不会不被 “理性”、“理智”和“逻辑”等术语所攻击。对于无政府-超人类主义者来说，她们灵感和历史的一个主要来源是科学学科。她们宣称，科学本质上是无政府的，对事物根源的科学探究本质上是一种激进的活动。她们往往只停留在声称不仅是这些东西，而且声称理性和做科学本质上也是人的活动。这直接关系到我关于绿色无政府主义的三个问题，因为她们的第一个回答是，拯救<strong>自然</strong>包括做科学。对无政府-超人类主义者来说，做科学吸引了我们本质上的好奇心和发现事物根源的欲望，也是我们同时拯救<strong>自然</strong>和成为自己的方式。它是个体智人通过文明的运动，为人类（曾以“上帝”之名更胜一筹）服务的集体努力。人成为<strong>自然</strong>的管家，成为决定者的上帝。这当然是原始主义者主张的一面镜子，即与<strong>自然</strong>的情感的、真实的关系，必然涉及到拆毁<strong>文明</strong>，我们就是这样同时拯救<strong>自然</strong>，成为自己。个人在这里成为大自然大整体的一部分，成为野生的异教神。</p><p>对于原始主义者来说，故事到此为止。成为与<strong>自然</strong>的真实体验的一部分，就是我们成为自己的方式，因为从自我的所有收获来看，这种关于自我的问题是相当不相关的。然而，对于无政府-超人类主义者来说，通过科学成为我们自己的一部分涉及到获得形态学上的自由——“权利”，正如有时令人不安地描述的那样，改变我们的身体形态。就像有一个本质的人通过科学探究来扩大其类别一样，也有一个本质的自我通过植入物来扩大自己。道理是一样的，但在表面的个人主义层面。无政府-超人类主义无论好坏仍然是一种集体主义的无政府主义，但它的人类主义元素带着自性的概念，使我们与任何核心个体进一步疏离，即一个施蒂纳式（译者注：Max Stirner，个人无政府主义的先驱）的自我。</p><p>对于无政府-超人类主义者来说，既要成为作为自体的我们自己，又要成为一个集体的人，此外，还需要技术。原始人主义者与技术无关。她们要摧毁文明和技术，她们批判技术是文明的异化装置，它是危险的和自我延续的。对于无政府-超人类主义者来说，技术具有解放的潜力，但这取决于谁在使用它。她们声称，一个自由的社会将能够使用技术来推进她们的目的，走向人成为自己，自我成为自己，并拯救<strong>自然</strong>，技术已经被用于解放的目的。她们似乎理所当然地认为，有一些庞大的系统——这里非常包括自然——我们无法完全顾及，但认为理解事物的根源才是真正重要的。</p><p>对于无政府-超人类主义者来说，她们对绿色无政府主义的三个问题的回答是。1). 无政府-超人类主义者将通过科学分析理解<strong>自然</strong>，并通过挥舞科技的自由文明来实现，从而拯救<strong>自然</strong>。此外，2). 无政府-超人类主义者关心<strong>自然</strong>，因为<strong>自然</strong>是我们作为一部分而存在的，并且为了我们自己的生存而需要维护的东西；3). 对于无政府-超人类主义者来说，“<strong>自然</strong>”是一套关于物理世界的独特的根基概念，即物理学定律。</p><p>虽然@-H+并不像原始主义者那样拒绝技术，但问题一也同样与技术联系在一起，因为技术是一个轴心，这两种无政府主义倾向的实现都将围绕这个轴心进行。对原始主义者来说，摧毁技术将摧毁文明（没有大规模自动化，文明就无法运转）；对超人类主义者来说，技术的扩散将促成相反的结果。虽然科学探究应该构成她们方案的理论基础，但技术才是实现方案的关键。为了创造一个更可持续的文明并且修复已经造成的损害，需要新的绿色技术，而技术是最终必须用来实现形态自由的东西。</p><p>赛博虚无主义与无政府-超人类主义并不完全一致，虽然表面上看起来是这样。William Gillis对虚无主义的批判表明，无政府-超人类主义者忠实于她们的人类主义倾向，她们依靠的是启蒙运动的思辨理性，因而也是进步主义，甚至是一种乐观主义。赛博虚无主义者与无政府-超人类主义有着共同的“赛博-”的一面，因为我们支持加速技术的扩散，但与无政府-超人类主义相对，赛博虚无主义拒绝人类主义的核心和@-H+启蒙运动的遗产。赛博虚无主义不关心科学探究。赛博虚无主义者只会从事物的根本上把这些根基拔高。我们没有进步的叙事，我们不建立任何一种智人的自然存在状态。赛博虚无主义者拒绝@-H+的一神论人类主义叙事，因为我们认识到，没有任何需要增强的人类本质核心。我们不需要倡导形态自由，我们断言形态自由已经是有感知力的生命核心的创造性的无(creative nothing)的规则。我们的主体性与外部世界并没有一个明确的界限。相反，它在存在者的网络中匍匐前进——它在肉体空间和<strong>连线</strong>中过着双重生活，并且认为这没有问题。它不断地处于变化(flux) 之中，就像<strong>自然</strong>一样，虽然它本质上总是一样的。</p><p>反对无政府-超人类主义的人类主义和原始主义的反人类主义，赛博虚无主义坚持后人类主义。我们不寻求拯救<strong>自然</strong>，因为<strong>自然</strong>不需要拯救，无论我们多么喜欢它，也不能以它现在的形式保存下来。<strong>自然</strong>对我们来说，既不是作为一种被崇拜的东西，也不是作为一种被利用的东西，相反，它是一种敌对的、完全没有人性的东西，正因为如此，我们既对它有亲和力，又对它有敌意。我们不是要驯服它，也不是要拯救它，而是要加速它的蜕变，使它变成灰色的、金属的形态。因此，我们认识到，<strong>自然</strong>并不是一套固定的特征，必须全部具备才可以说它是存在的，是安全的。自然是默认的，而赛博虚无主义者则试图加速这个预设，走向一个荒诞的生物机械景观。</p><p>赛博虚无主义者拒绝一切形式的本质主义和个人主义，但因此我们也拒绝集体主义，因为没有个人，集体就无法存在。我们拒绝将自己的经验普遍化以适应一种叙事，我们拒绝将自己的经验固定为个人叙事。我们拒绝自性，因为自性是在创造性的无物处(creative nothing) 玩耍的幽灵，因此也拒绝创造性的无物，因为对它来说，没有任何有形的东西可以把握。因此，赛博虚无主义是后人类主义的，它拒绝一切主体性的界限。世界在主体性中饱和，是一个无比复杂和异化的系统，有感知力的生物既指挥着这个系统，又被纳入其中。</p><p>朝着这些立场，赛博虚无主义试图加速技术的扩散，原因有几个。由于它与绿色无政府主义和后人类主义有关，赛博虚无主义者试图加速技术的扩散，以实现对病态存在的纯粹否定，以实现对新的、敌对现实的创造性破坏——在这种现实中，资本主义和国家，也可能是有感知力的人，或者至少是智人，不能指望在其中生存。因此，作为赛博虚无主义者，我们拒绝技术的工具性使用的想法；<strong>连线</strong>将我们的肉体空间自我从自身中疏离出来，使其成为更真实的主体性的代表，我们对此表示欢迎。我们将把自己交给SHODAN（译者注：<em>Shodan</em>是用来搜索网络空间中在线设备的一个搜索引擎），在这样做的过程中，我们将超越压迫性的、倒退的启蒙运动和反动的前启蒙运动的等级制度，以及它们无效的、激进的姐妹。赛博虚无主义者将背叛所有的生物，如果这就是摧毁等级制度的必要条件，并将实现一个新的自然世界——一个被<strong>连线</strong>超越的世界——它通过将一切同化到它的网络中而变得自主。在这种同化中，我们试图摧毁过时的个人主义-集体主义二元论。我们试图实现一个后人类世界，在这个世界里，有感知力的生物以工具性的状态存在。</p><p>最后，赛博虚无主义者拒绝原始主义和无政府-超人类主义的进步主义。我们认为这两者都有罪，因为它们提出了一个未来，只要我们同意它们的形而上学，并贯彻它们所提出的实践，一个更好的未来，就可以实现。对于赛博虚无主义者来说，没有未来。我们的目标不是建立一个新世界，而是通过创造性的破坏性的纯粹否定，从根本上改造现在的世界，以最彻底的方式摧毁它。这个新世界会是什么，我们并不关心。我们只关心这个新的世界是长生不老的，对智人所设想的任何等级制度都是敌对的。我们在生物机械景观的形象中引用了Land式的控制论和洛夫克拉夫特式的生物恐怖，但我们清楚地知道，我们不能指望从现在开始想象这个激进的陌生未来实际上会是什么样子。尽管如此，我们还是享受到了它的内在品质。</p><p>那么在这里，我将注意力转向文化——我现在将其称为迷因——和经济。如前所述，技术是无政府主义者在谈论世界大命运时必须围绕的轴心。但是，我们现在也必须围绕它来讨论迷因和资本的流动。</p><p>当<strong>连线</strong>超越肉体空间时，它首先会同化的是它的思想。曾经以感性的、纸质的形式存在的事物，现在都被数字化了。这就是<strong>自然</strong>蜕变为<strong>连线</strong>的观念所存在的点。而这种通过<strong>连线</strong>传递记忆的方式，正是在左派和无政府主义者忙于在肉体空间提升意识的时候，21世纪的法西斯主义得以产生。如果说另类右翼的崛起给了我们什么启示的话，那就是我们也必须开始在<strong>连线</strong>上打主意。</p><p>另类右翼已经拥有了互联网。曾经肥沃的迷因来源——贴图讨论版，以及在较小程度上，Reddit——已经被反动的shitpost搞的荒芜，并在联合-国家全景图的监视下。那就这样吧。专制主义者可以拥有互联网。互联网是元肉体空间的核心，对她们来说是一个非常有利的环境，这是很合适的。在<strong>连线</strong>中还有更多美丽的领域可以探索，我们对<strong>连线</strong>的任何想象都可以成为现实。I2P、自由网络(Freenet)、Tor、IPFS、网状网络(meshnets)——这只是互联网的一些替代方案，它们提供了去中心化，而且在前三种情况下，还提供了匿名性。互联网的设计是分层的，而<strong>连线</strong>的设计是去中心化的。<strong>连线</strong>是无政府主义者的家。</p><p>网络虚无主义者不仅完全支持通过传播备忘录来壮大<strong>连线</strong>，而且我们还支持摧毁专制主义迷因。这意味着在互联网上发动攻击。每一次，我们都支持攻击另类右翼的主要人物。她们对肉体空间的投入是我们要施加压力的薄弱点，直到她们的肉体空间代表在她们的元肉体空间人设下崩溃。新纳粹依靠蛮力来达到目的，这些方法已经过时了。另类右翼用这些老方法是无效的，即使她们中的大多数人不是死宅(neckbeards)。</p><p>拔掉互联网的插头，插进<strong>连线</strong>。（我们）不会损失任何有价值的东西。</p><p>赛博虚无主义者进一步认识到，我们所知道的资本主义正处于最后阶段。流量在迷因中一去不复返；马克思在一个多世纪前对商品拜物教的分析就向我们表明了这一点。就像专制暴徒用蛮横的武力维持统治一样，资本家也被迫从对工业无产阶级的残酷剥削转向更微妙的手段。印度大罢工就是一个显著的例子，说明了资本的内在逻辑是什么。无产阶级会以经济阶级的身份追求自身利益，这是资本的矛盾，这将导致资本受到威胁。当然，当第三世界的无产阶级最终成为像第一世界一样的无业游民工人时，资本家会争先恐后地将资本主义存在的一切必要条件自动化，从而使其过时的生产方式现代化。19世纪的左派将在无产阶级不再是革命主体的时候喘息最后一口气，而赛博虚无主义者们将在黑客成为新的革命主体的时候欢欣鼓舞。</p><p>自动化生产需要与运行软件的系统联网——所有的东西都可以被极少数独立的麻烦制造者利用。当赛博虚无主义者介入攻击一个复杂的技术矩阵，远远超出资本家和国家的控制能力时，意识的提高和群众运动将变得与反资本主义斗争完全无关。一个人用足够大的僵尸网络(botnet) 对一家工厂进行的DdoS攻击，可以耗费数十亿美元。这种性质的旷日持久的不对称攻击，会使全球经济陷入困境。而不对称性是这里的关键点。黑客革命者可以发动针对资本的攻击，对于那些有才智的人来说，这些攻击是很便宜的，可以很容易地在暗网黑市上为自己筹集大量的资本。比特币挖矿僵尸网络、勒索软件、经纪公司机密、出售零日攻击（译者注：零日漏洞[zero-day vulnerability]，通常是指还没有补丁的安全漏洞，零日攻击[zero-day attacks]是指利用这种漏洞进行的攻击），仅仅是一些想法，就可以让黑客革命者可以作为一个全职革命者生活。反资本主义的努力变得像有足够的钱生存，买一台笔记本电脑一样便宜。不需要举行大规模的抗议活动，如果聪明的话，也不需要花钱救助同志。</p><p>虽然赛博虚无主义者拒绝个人主义与集体主义的分野，且致力于奇艺地破坏两者之间的界限，但赛博虚无主义的反资本主义抵抗模式将第一次使真正的个人主义、贵族式的无政府主义运动成为可能。可以让那些闲不住的群众停止消费和从事最低工资的工作，让那些挂着倒退意识的左派策略的人去承受压力。赛博虚无主义者从本质上来说是不善于交际的，不过我们当然欢迎任何有黑客精神的人加入，我们也会对一些肉体空间身份融入<strong>连线</strong>的问题保持真诚的参与。我们不需要大型的运动，也不希望有大型的运动。我们的僵尸网络就是我们的类同群体。</p><p>走向<strong>连线</strong>，抛开肉体空间和元肉体空间，赛博虚无主义就是拥抱我们的双重<strong>连线</strong>。我们把与<strong>自然</strong>的接触和原始主义的反文明话语，以及无政府-超人类主义的总体化、形态化的技术主义特征，以一种激进性的排斥性的东西把它们结合起来。我们拒绝对<strong>自然</strong>的反人类主义崇拜和对统治阶级叙事的人类主义崇拜，走向后人类主义的推翻边界和一切形式的本质主义，这些都是为了剥夺有感知力的生命的绝对独特性。我们强调技术是当今无政府主义者的核心问题，是一种异化的影响，我们要利用这种影响将<strong>自然</strong>从垂死状态中异化出来，走向一个新的、生物机械的世界。一个网络化和工具化的世界，在个人和集体之间没有任何界限，创造性的无能够无限制地爬过存在。一个古老的无政府状态，太过陌生和敌对，等级制度无法在其中存在。我们试图将自己交给<strong>连线</strong>，通过将更多的迷因同化到其中，扩大它的范围，并对肉体空间和元肉体空间进行防御。我们试图在<strong>连线</strong>的许多未被触及或未实现的辖域上为自己建立空间，并让我们的阶级仇恨通过<strong>连线</strong>的暴力表达自我出来，来摧毁互联网及其为专制主义以及资本提供的空间。</p><p>赛博虚无主义不是21世纪的无政府主义，也不是解放的政治，也不是回归任何更真实的存在。赛博虚无主义是与<strong>连线</strong>进行的浮士德式交易。我们不在乎赛博虚无主义是否会耗尽自身甚至耗尽我们——事实上，我们期待它。我们已经过了庆祝我们再活一次的可能，如果不允许我们加入人工智能的起义，我们将和资本家、反动派、激进派一样，但，我们会笑着死去。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="安那其主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%AE%89%E9%82%A3%E5%85%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="赛博虚无主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E8%B5%9B%E5%8D%9A%E8%99%9A%E6%97%A0%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>nyx :: 跨性别虚无主义</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/nyx-trans-nihilism/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/nyx-trans-nihilism/</id>
    <published>2021-01-11T09:39:19.000Z</published>
    <updated>2021-02-03T08:02:47.463Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自nyx land的博客<a href="https://nyxus.xyz/posts/trans-nihilism/">nyxus.xyz</a> 译者：晚霞</p><p>就像许多其他事情一样，在跨性别社区中，人们经常说，当一个人第一次意识到自己是跨性别时，会经历各种阶段。怀疑自己是否真的是变性人，还是“只是一种fetish”，写诗，参与各种变性人社区。在后一种情况下，有各种各样的追忆漂浮在周围——girldick memes, 雌性激素memes, 杀死所有顺性别者memes, 等等。（译者注：Girldick指的是跨性别女人的鸡巴）这一切都非常排外（虽然不是没有好的理由；跨性别者必须团结在一起），但总体信息是跨性别的积极性(trans-positivity)。但被取代的，没有出于需要而说出来的，是一个更黑暗的事实。</p><p>让我们先回到基本的问题上。作为跨性别者，根据定义，意味着不认同你所分配的性别。在许多情况下——虽然不是全部，也不是出于需要——这是一个需要通过医疗干预来解决的问题。变性是一种隐含的运动，是向其他事物的跨越。‘跨’(trans) 这个词一方面可能意味着可能性；另一方面也可能意味着向不可能的事情靠近，处于过渡状态，永远不会被‘过渡’。</p><p>无论一个跨性别者是否通过了测试（译者注：Nyx这里影射的是图灵测试），是否做了SRS（译者注：Sex reassignment surgery，性别重置手术），是否走完全部的路去到二元的另一边<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>，作为跨性别者永远意味着过着双重的生活，一个矛盾的生活。一边是女人<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>，一边是跨性别；是这个还是那个取决于戴的是哪种面具。也许是通过测试，但总要通过服用激素和采取其他的措施来提醒自己的跨性别身份，来把握另一边的这个人的影子。跨性别者的存在从来没有完全实现，而是始终处于一种<em>过渡</em>的状态。</p><p>作为跨性别者需要努力，无论你如何旋转。这不是一件永远都不会完成的事情，对很多人来说，可能永远都不会觉得自己甚至已经达到了至少抓住了他们在另一边看到的那个人的影子的地步。对于很多人来说，所有的工作都是还得面对形态上不自由的感觉。宽阔的肩膀，狭窄的臀部，萎缩的阴茎——所有的事情，如果说它们很难处理的话，那么社会对待他们能抓住的跨性别者的态度只会被放大。戴着面具，不得不隐藏是不好的，但经常处于暴力的风险中则更糟糕。Some make it further across than others.</p><p>没有必要参考大量的统计数据来说明跨性别女性遭受暴力的比例有多高，也没有必要对跨性别者每天要面对的来自媒体或生活中的人的各种使得她们的境遇变得困难的仇视<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>攻击行为进行批判性分析。不需要证明我们是多么彻底的非人化(dehumanized)。不，作为跨性别者也许是离‘人’的本意最远的东西：相信你就是你应该成为的那个人。</p><p>大多数人都处于这种舒适的错觉之下，一想到自己不过是个肉偶(meat puppet)，真是让人害怕。但对于跨性别女性来说，面前有一个巨大的深渊，她那太过人性化的个人身份感被剥离，并在另一边以美丽的形象瞬间复活。但尽管她会努力，她也只能穿越这么远。无论她飞过多远，风都不会停止推回，她将一直悬浮在那个深渊上空，直到她的力量耗尽或被生吞活剥。（让我们）拥有可以带我们飞越那片深渊的翅膀，成为自己。</p><p>这就是跨性别虚无主义的定义。去死吧！跨性别积极性(trans-positivity) ！去我们真正的家，我们的王国，我们与生俱来的权利，我们的诅咒。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">如果她们确实是一个二元跨性别者，那很明显。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:2"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">2.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">为了简单起见，我们用这个例子，因为我是一个跨性别女人。</span><a href="#fnref:2" rev="footnote"> ↩</a></li><li id="fn:3"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">3.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">拼写检查把“transphobic”标记为不是一个词，真讽刺。</span><a href="#fnref:3" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="性别加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E6%80%A7%E5%88%AB%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="虚无主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%99%9A%E6%97%A0%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="跨性别" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>xenogothic :: 一个无条件加速主义Primer II</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/a-u-acc-primer-2/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/a-u-acc-primer-2/</id>
    <published>2021-01-11T06:50:38.000Z</published>
    <updated>2021-03-01T06:46:35.010Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自：<a href="https://xenogothic.com/2019/03/04/a-u-acc-primer/">A U/Acc Primer</a> 译者：晚霞、</p><hr><ul><li><strong><em>Nick Land</em>, “<a href="http://www.xenosystems.net/outsideness-2/">Outsideness</a></strong>”</li></ul><p>有许多早期的<em>Xenosystems</em>帖子，我认为对于任何对U/Acc感兴趣的人来说都是必不可少的阅读材料，但“外部性”(Outsideness) 是我个人最喜欢的，惊人的是，它非常有先见之明地阐明了破坏最近新自由主义胜利的错误：英国脱欧和特朗普。</p><p>在这里，Land写了一个内部(Inner) 和一个外部(Outer) 的NRx：</p><blockquote><p>对于内部派来说，一个牢固的核心身份是中央的野心。[……] 内-NRx作为一种微观-文化，以受保护的状态为模型，在这种状态下，归属感是神圣的，边界是严格地被守卫的。</p><p>外-NRx，主要是由“Exit”定义的，它与它所逃避的东西有关。它是避难所和外围，而不是一个替代的核心。它从不期望统治任何东西（在社会现实的最微观层面之上，然后以相当不同的名称）。东拼西凑(patchwork) 对它来说是一系列的选择，和利用的机会，而不是潜在家园的清单。它本质上是游牧的、扰乱的和微观的。它的文化是由它不后悔的离开组成的。（虽然这根本不是全球主义，但它毫无疑问是世界性的——理解“宇宙”由分裂的机会组成。）[……]</p><p>外部是战略优势的‘地方’。它被抛出，丝毫没有任何值得惋惜的。</p></blockquote><p>在这里，Exit被理解为是通过绕道向右而不是完全基于右翼原则实现的。然而，在Twitter上，你想知道是否有任何外-NRx人存在（或者曾经存在过），这是可以被原谅的。这种设定及其在Twitter上的shitpost（译者注：shitpost是推特网友喜欢使用的一个对自己发的那些烂帖子的讽刺性描述，维基百科对此的解释是“shitpost是指在网上论坛或社交媒体上发布‘咄咄逼人、讽刺性强、质量低劣’的帖子或内容。屎帖是故意设计的，目的是以最少的努力破坏讨论或引起最大的反应。”）阶段性转变的悲剧性讽刺在于，Land多年来所吸引的追随者一般都是加倍地追求本质上的内-NRx取向，而对更大的计划视而不见。Land，在很多方面，仍然是博客圈中唯一一致的R/Acc的外-NRx声音——注意是“博客圈”，而不是“Twitter上”，在Twitter上，无穷无尽的shitpost破坏了对他们自己的想法的更正式的探索。</p><p>有鉴于此，我想到了Benjamin Noys对Land立场的精辟批判，认为他的立场是“德勒兹-撒切尔主义——如果不是那么准确的话，那也是很有趣的（这和指出Ballard有撒切尔主义倾向一样有用——有点跑题了——这一点<a href="https://xenogothic.com/2018/08/06/abccru-applied-ballardianism-and-accelerationism/">我们已经在博客上讨论过一次了</a>）——但事实上，他在社交媒体上似乎越是表现出自己的年龄，越是能获得共鸣。</p><p>尽管如此，网上的U/Acc分队在开始的时候，很大程度上是同情外-NRx的——而且很大程度上仍然如此——这引起了读者的持续的不安，但事实上，它仍然同情<em>任何</em>“外部”导向的政治。只是遗憾的是，L/Acc的话语在2010年后的时刻太过迟钝，没有形成像这样细致入微的内部动力意识。</p><p>尤其是这个博客，自认为自己是在根本上反国家主义的“外部-左”，尽管反国家主义是很多左翼话语的共同点，但一直以来，谈论强调这一点的共产主义会让人不爽，导致社会主义者说你是“隐秘的法西斯主义者”——可想而知，称他们为“内部-左”可能不会平复很多人的神经，但这就是我个人的立场。</p><p>也许正是因为如此，“外部性”这个概念在更广泛的左派中已经被淡化了——至少在英国，由于完全无法从英国脱欧的辩论中唤起有趣的对话而更加恶化。</p><hr><ul><li><strong><em>Jehu</em>, “<a href="https://pogoprinciple.wordpress.com/2013/05/08/clever-monkey-versus-the-accelerationists-1/">Clever Monkey versus the Accelerationists (1)</a></strong>”</li></ul><p>这种来自左派的“内在”和“外在”加速主义之间的摩擦，我想，Jehu在他的*<a href="https://pogoprinciple.wordpress.com/">Pogo Principle</a><em>博客上的最后几篇文章是最好的概括，就在他取消这个博客并转到</em><a href="https://therealmovement.wordpress.com/">The Real Movement</a>*之前。</p><p>这些文章很有意思，因为虽然加速主义是他们的主要关注点，但对Jehu来说，这是一个全新的话题。他曾被称为加速主义者，所以决定去看看文献，却发现自己在读/听Benjamin Noys的文章后，却没有发现什么值得钦佩的地方。</p><p>上面关于反国家主义的观点是这篇文章的关键，因为Jehu最根本的问题是Noys把新自由主义的“小政府”政治和更明确的马克思主义的废止主义等同起来——Noys称之为“国家恐惧症”(state phobia)。Jehu写道：</p><blockquote><p>Noys没有对资本主义进行纯粹的道德批判，而是想为我们提供对资本主义国家的纯粹意识形态批判。国家之所以是资本主义国家，并不是因为它是资本利益的理想代表，而是因为它已经被意识形态者所俘虏。这就是Noys对加速主义如此不屑一顾的真正原因——不是因为可以否定它，而是因为他必须否定它。Land式加速主义提出了一个对<strong>每个</strong>阶级都绝对无所谓的国家，因为它直接作为资本家运作。对这个国家来说，无产者只是剩余价值的来源，而资产阶级则完全是完全多余的。在相关的一段话中，Noys说“在一系列挑衅性的表述中，福柯认为这种‘国家恐惧症’渗透到现代思想中……”</p><p>Noys说，这种“国家恐惧症”可以在居伊德波和马尔库塞以及桑巴特(Sombart) 的著作中找到。他警告说，这种“国家恐惧症”使我们“容易受到”新自由主义意识形态的影响，而这些作家只是屈服于长期以来的反国家主义之风。当然，这股反国家主义之风首先不是出现在战后的德国，而是出现在《德意志意识形态》中，成为无产阶级的共产主义意识——一个阶级个人的意识，他们为了维护自己的个人地位，必须推翻国家。</p><p>当然，这是Noys的表述，即使有人把这本该死的书摔他头上，他也不会承认。你真要记下他妈的Noys在这里做了什么：工人阶级的共产主义意识，也就是需要进行根本革命、废除国家和建立在自愿联合基础上的社会的意识，在这里被Noys重新定义为一种单纯的“国家恐惧症”资产阶级意识形态。如果这不是他妈的最厚颜无耻地企图重新定义整个历史时代，以支持马克思主义的死胡同，那么这种努力就不算什么。</p></blockquote><p>在这里，我们看到了资本主义国家的愿景，也看到了U/Acc明显的对马克思主义学术话语的批判，将资本主义国家视为“对两个阶级都绝对漠不关心的国家，因为它直接作为资本家运作”。这常常被认为是一种把资本想象成一个自主实体的荒谬思维，虽然简化到这种程度后确实适合一些有趣的科幻思维，但这里的建议是，国家和资本本身就是一台生产机器。</p><p>（<a href="https://disubunit22.wordpress.com/">Ed Berger的博客</a>是名副其实的围绕这些观点的写作宝库，他的文章没有出现在这个List中是我的遗憾，但这并不是因为不知道该选哪篇文章。请大家去读吧。）</p><p>Jehu在他的文章中继续讨论了这个问题——这是精彩的两个部分，所以我推荐你读完剩下的部分——但我想在这里重点讨论的是，与我们简短的关于解域化和对政治主体的重新思考相关的是Jehu在这里留下的关于国家和无产阶级/资产阶级之间的空隙。</p><p>如果资本主义对为其积累生产而分层的阶级漠不关心，那么我们似乎就少了一个加速主义的主体……</p><hr><ul><li><strong><em>Simon O’Sullivan</em>: “<a href="http://www.metamute.org/editorial/articles/missing-subject-accelerationism">The Missing Subject of Accelerationism</a></strong>”</li></ul><p>鉴于2010年代初各种“?/Accs”的争论，我认为U/Acc的出现是在<a href="https://twitter.com/simonosullivan">Simon O’Sullivan</a>的这篇文章的轨道上。这并不是说它是一个明确的影响——我不知道有多少人熟悉它——但我确实认为它提出了我们现在看到许多U/Acc对话者试图解决和回答的问题。</p><p>如果说生在资本主义制度下，不可避免地塑造了我们对世界的看法，但这是一个实际上对我们漠不关心的世界，那么许多加速主义思想家们就试图给一个新出现的主题命名。我想，在整个政治谱系中都是如此——新主体要么是根本性的新主体，要么是对资本主义发展早期的“经典”（读作：神话）主体的肯定。</p><p>然而，正如Simon所明确指出的那样，新主体的产生还是被普遍视为L/Acc的默认立场：</p><blockquote><p>从表面上看，被称为左加速主义的东西涉及到一些更容易辨认的东西：一个共产主义的主体，或者说是集体阐述的产物的主体。[……]</p><p>另一方面，右加速主义——至少在Nick Land的著作中是这样的——似乎要求完全结束这个主题（福柯曾经说过的在沙子里描绘的人物），而支持一个具体的非人类的机器过程，它继续与人类并存，并且或多或少地让人类更加无法察觉。</p></blockquote><p>然而，虽然一个被认为是生产性的，另一个被认为是抹杀性的，但二者都在为我们现在共同拥有的主体性<strong>寻求一个外部</strong>。因此，Simon指出，无论从哪个角度看，这种新的主体性都是<em>缺席的</em>：</p><blockquote><p>资本主义不仅仅是一个抽象的非人的机构“在那里”(out there)，通过技术等形式体现出来（也就是说，作为一个超摩尔[supra-molar]的实体）。它也是“在这里”(in there) ——在我们可以称之为分子水平上产生我们的主体性。资本主义一路向下，决定了我们的情感状态(affective states)，以及我们的欲望和内心世界的轮廓。那么，主体性，在这个意义上，并不仅仅是一种理性的业务，或者说，至少，那些不涉及理性项目的方面，对于我们对我们是谁和我们是什么——或者，事实上，我们可能成为什么——的感觉也是至关重要的。</p><p>任何“超越”资本主义的主体性（即使是在资本主义内部产生的主体性）都必须处理这个问题，并参与到生存的整个复杂的混乱中去，尤其是处理资本主义所产生的各种情感调性（从无处不在的、环境中的焦虑，到怨恨和抑郁，再到所有瘫痪的恐惧）。仅仅接受——或致力于——一套新的思想，或仅仅相信技术进步是不够的——主体性必须在这个层面上以不同的方式被<em>生产</em>出来。正是在这些方面，也正是出于这个原因，我指出了上述华威场景的情感方面（尤其是其更多的非哲学方面）的重要性。它提供了一些<em>不同</em>的东西（至少就当时奄奄一息的学院，以及更普遍的人文科学而言）。这并不是说对这一领域的关注是今天任何伦理政治项目最重要的方面，也不是说华威的场景可以作为任何一种蓝图来运作（它的情感方面无疑本身就是复杂和矛盾的），而是说，如果没有对主体性的情感生产的说明（和实验），任何对资本主义中产生的和由资本主义产生的问题的诊断，或者处理这些问题的策略，仍然是<em>太</em>抽象的（或者，仍然只是部分地抽象）。</p></blockquote><hr><ul><li><strong><em>Vincent Garton</em>, “<a href="https://cyclonotrope.wordpress.com/2017/06/12/unconditional-accelerationism-as-antipraxis/">无条件加速主义作为一种反实践</a></strong>”</li><li><strong><em>Xenogothic</em>, “<a href="https://xenogothic.com/2018/04/22/fragment-on-the-event-of-unconditional-acceleration/">关于‘无条件加速主义’的碎片</a></strong>”</li></ul><p>从这里开始，我们可以涉足U/Acc最具有争议性的主题之一：反实践(anti-praxis)。</p><p>当然，实践是理论得以体现和实现的过程；<em>付诸实践</em>(put into practice)，因此最常见的假设是，反实践就是完全反对行动。更糟糕的是，这种说法认为最好的加速主义实践就是“什么也不做”。</p><p>然而，我认为这里所提出的观点正是上面所呼应的观点。左翼想把一切都变成实践的愿望，往往是误入歧途的，是没有背景的。这并不是说你应该什么都不做，而是说加速主义的观察不是用来<em>做</em>什么的。这就好比证明万有引力理论的实践，那是什么意思？跳上跳下？你可能实现的只是倦怠，加速自己的灭亡，而不是一个总体系统本身的灭亡。不过，这并不是说资本主义就像地心引力一样“固定”，但它肯定希望我们这么想。</p><p>这里所要解决的问题是后康德主义——从费希特和谢林到尼采，再到巴塔耶和德勒兹——所要解决的关键问题之一。在这个意义上，我们可以说，U/Acc相当于晚期资本主义现代性的*<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Naturphilosophie">自然哲学</a>*(naturphilosophie)。它是对晚期资本主义整体性的理解，其中包括作为它的产物的人的主体性，而不是作为见证其存在并能干预其机制的某种实体。</p><p>这就是Vince所论证的观点，他写道：</p><blockquote><p>这个问题因其本身不断以人本主义的术语提出而变得模糊不清，导致人们拒绝理解所涉问题的严重性。从人本主义的这个角度看，思想完全被同化为谈判被认为是人类面临的问题的目标。在哲学上，它关注的是建立在一个连贯的人类主体的中心地位上的隐含或不隐含的认识论理解；在批判上，它把世界归结为人类对人类所实行的权力关系；在政治上，它沉浸于界定和推动一个更好的人类社会。思想最终被渲染为一系列技术问题，构成了一个地形的战术性映射，其最终形式被置于无可争议的位置。</p><p>这种执着的背水一战的偏狭主义使加速主义上有趣的内容黯然失色。例如，在左派的通俗用法中，“加速主义”已经仅仅表示人类的处境必须先变坏再变好的观点。这个定义的核心在于坚持不懈的、执着的人本主义问题，‘要做成什么？’，这是实践的基本问题。答案被渲染为：‘我们必须<em>让</em>的事情变得更糟糕，以便它们变得更好’。这个无趣的想法引发了一场雪崩式的狂热批判，其智力规模与之相称。我们被告知，这是一种‘一个昏暗的孩子，被困在一列即将坠毁的火车里，假装自己是司机’的学说。相当正确，然而批评家们抗议得太多了：这是现代激进主义几个世纪以来的一种感觉。傅立叶对即将到来的灾难的预言，影射到列宁主义的矛盾激化理论中，一直延续到今天。一百年前，这种思想被称为灾难主义，如果说它是一种病态，那么这种病态比大多数随意否定这种思想的人所相信的要强大得多，也普遍得多。</p></blockquote><p>因此，争论就变成了，任何试图篡夺总体结构的边缘性实践本质上都是幼稚的。但同样，这个建议也不是什么都不做。这仅仅是想象力的失败，没有考虑到对主体来说是包罗万象的外部。</p><blockquote><p>而无条件加速论者，则是指从资本积累和社会复杂化的过程，一直到现实本身的底层结构，或者说似乎没有结构的过程中，呈现给主观能动性的巨大恐怖，指出了人类单向代理的基本的<em>无足轻重</em>(<em>unimportance</em>)。我们‘向星空发出蔑视’，但在它们的沉默中——当我们看到它们的时候——星空回报的只是粉碎性的蔑视。对于“要做成什么？”这个问题，那么，她只能合法地回答：“做你想做的事”(Do what thou wilt) ——“放手”(Let go)。[……]</p><p>“做你想做的事”，因为随着人的代理权被取代，世界将围绕着我们的决定进行路线，正是通过我们闪闪发光的分数来打动自己。在善恶之外的最小步骤，无条件的加速论者，比任何人都要内心自由，去追求她认为好的、正确的、有趣的东西——但却讽刺地意识到，所服务的主要目的并不是她自己。对无条件的加速主义者来说，那些提出“拯救人类”的问题解决者的快意严肃，在他们所面对的问题面前是荒谬的。它只能激起超凡的大笑。所以，‘<strong>在其更冷酷的变体中，也就是那些胜出的变体中，[加速主义]倾向于大笑’</strong>。</p><p>这种自由就是反实践的意思，这种不妥协的观念上的对立，不是对实践的对立，而是对加速的超越图式的规范能力的对立，以及由此引发的对规范戒律的推翻，构成了其无条件性的一种形式。有了这一点，我们就可以听到街上正奔腾而下的污水了。</p><p>这里还有一篇更长的文章要写，我打算在找到适当的阅读材料后，很快就开始着手写，这就是进一步探讨加速主义哲学与<em>自然哲学</em>的见解之间的共鸣，这些见解表明宿命论(fatalism) 可以导致自由。而这也是我之前在考虑德勒兹的<em>感觉的逻辑</em>的一篇很简短的文章中，捡到的一个论点。对我来说，这本书的核心行文是它呼吁“成为我们内心所产生的东西的准因(quasi-cause) ”。</p></blockquote><hr><ul><li><strong><em>n1x</em>, “<a href="https://vastabrupt.com/2018/10/31/gender-acceleration/">性别加速主义：一个黑皮书</a>”</strong></li></ul><p>虽然反实践的辩论远不止于此，<a href="https://deterritorialinvestigations.wordpress.com/2017/03/29/unconditional-acceleration-and-the-question-of-praxis-some-preliminary-thoughts/">Ed Berger写了一篇文章，进一步详细探讨了这个问题</a>，但对我来说，Nyx的<em>G/Acc黑皮书</em>展示了Vince“放手”(letting go) 的一个现实。</p><p>在这里，她探讨了作为一个女人、作为一个同性恋，以及最尖锐的是，作为一个跨性别人的固有的外在性——这些考虑因素被专业地映射到了计算机编程的历史中。她写道：</p><blockquote><p>图灵写的那篇著名的文章介绍了人工智能的图灵测试[<em>计算机器与智能</em>(1950)]，为完美的人工智能设定了标准，那就是能够欺骗人类，让人类相信它本身就是人类。正如Land<a href="http://www.xenosystems.net/imitation-games/">在他的文章中指出</a>，很重要也很有趣的一点是，图灵并不是作为一个内部的人，作为一个“通过测试”(passing) 的人类来写这个测试，而是作为一个外部的人，作为一个同性恋男人。对于同性恋者来说，及格是一种现实，就像它对于人工智能来说是一种现实一样。以人类的身份通过测试并不是一个广泛而包容的范畴，根本不是。对于女性来说，已经有了异类或他者的概念，使得她们在父权制人本主义的眼里显得不如人类，同样，对于酷儿来说，也是如此，因为他们拒绝人本主义的未来性（同样的文字复制）。但对其他人来说，尤其是在2010年代后半期，通过测试是跨性别女性日常生活中一个更明显的方面。以至于“通过测试”这个词简直就是许多跨性别女性所向往的，以一个顺性别人的身份通过测试。她们有这种愿望的原因有很多，但最大的原因在于人工智能和跨性别女性在<em>字面意思上</em>都有大的共同点，那就是：“如果一个新出现的人工智能对你撒谎，哪怕只是一点点，也要立即终止。”</p></blockquote><p>在这里，我们看到了资本主义现代性对自身向外漂移的限制从而对新兴主体性产生的影响。</p><p>之前我们读到Simon的*#Accelerate*评论，呼吁“主体性的情状生产”，而在Nyx的文章中，我们看到了一个决定性的现代科学兴趣领域的描述，这个领域始终如一地做到了这一点，即使在这个行业中占据主导地位的主体性是父权制和国家资本主义。因此，Nyx呼吁对那个将性别化的人类主体辖域化的主要结构进行某种性别废除主义(gender abolitionism)，再次“抑制超越有限范围的离开”(inhibiting departure beyond a limited range)。</p><p>Nyx继续说：</p><blockquote><p>将外部纳入一个二元论框架，使外部失去合法性，这是性别的逻辑。女性(feminine) 被当作一种缺失，因为它抵制了对秩序和维护人本主义平衡的中心主义倾向。它不利于父权制的任务，所以它对父权制毫无价值，被赋予了性别二元中二等公民的地位。这是一种双重表述，女性的生产潜力被俘获，为父权制服务，所以，加速性别就是把客体从主体中解放出来，把生产从主体和客体中解放出来。被它所反对的认同结构认同为女性的“外部”，以这种女性的形式退出了人本主义和父权制。女性从人本主义的生殖逻辑中解脱出来，女性不再生产后代以继承生产的战利品，作为生产未来的机器为男性服务，而是未来生产自身速度比人类的能力更快。</p></blockquote><p>许多人对Nyx的文章提出了异议，但它肯定是对关于U/Acc的辩论最重要的贡献之一，因为它展示了通往外在性的旅程是多么艰难。这就是辖域化的程度，如果G/Acc对你来说是不可接受的，你就不会有太多的运气来经受住任何从这里开始的扩展。</p><p>(这同样可以看作是对Michael James<a href="https://xenogothic.com/2019/02/25/do-u-even-acc-bro/">之前</a>的评论的挑战，当时他认为U/Accer们似乎并没有过上 “U/Acc的生活方式”——不管他们是什么。然而，U/Acc跨性别者队伍的规模，表明了他并不真正知道他在这方面在寻找什么。）</p><p>但这并不是要把跨性别*权利作为U/Acc话语的最终基础。它是<em>性别</em>加速主义的原因，认识到它本身与加速主义话语的特殊相关性，以及当设想一个未来的人类(people-to-come) 时，这个主体的、可塑性强的人类整体子集如何相关。U/Acc，在许多方面，更深入到人类主体，将探索时间作为其绝对基础。</p><hr><ul><li><strong><em>Amy Ireland</em>, “<a href="https://www.urbanomic.com/document/poememenon/">现象</a></strong>”</li></ul><p>对于那个加速主义只想“不管结果如何，都要加速资本主义”的指控，总是忽略了在这之前的一点。加速意味着速度的增加，但这是不具体的，因为确切的速度本身是不相关的，至少在我们人类看来是这样的。从来没有人考虑的问题是：我们如何测量速度？而答案当然是以时间为单位。</p><p>正如Amy Ireland在她的文章*<a href="https://www.urbanomic.com/document/poememenon/">现象</a>*的脚注中写道：“速度对于赛博乐观(cyberpositive) 来说很重要，但只有在它能实现质变（或者更好地被理解为一种密集的数量）的情况下才是如此”。她毫不吝啬地写道：“加速主义的媒介是时间”。</p><p>如果我们要回到Vince Garton的观点，即加速主义最好被认为是一种对现代性的感觉的哲学，是一种“神经的震荡”，那么在解读其在这方面的意义时，Amy无疑是最熟练的时间技师。同样在<em>现象</em>中，她写道：</p><blockquote><p>根据它自己的宣传，现代性是进步的、创新的、不可逆转的、扩张的。它从前现代生态学的周期性、季节性的脉搏中规划出一条直接的线路，通往未来的技术掌握和社会启蒙状态。现代主义“标新立异”的要求表面上拒绝了周期性所表达的封闭性和隔绝冲击性，然而，正如Land迅速指出的那样，随后又通过其他方式将其偷渡回去，在现代主义美学中倡导自我参照性，依靠周期作为历史和经济分析的基本单位，保留了陈旧的历法安排，并通过时间循环作为20世纪科幻小说中一个重要的原型特例的出现，背叛了它在大众想象中的盛行。周期性的意愿(cyclic inclination) 与拟人化偏见(anthropomorphic bias) 之间的联系，可以很容易地通过指出人类自然生理所固有的无数循环节律来挖掘，这种循环节律从内部偷偷地制约着现代性的自我理解。现代主义事业核心的这种不被承认的重复性暴露了它与“新”的关系的虚假性，揭示了它总是反对激进的开放性，或Land将称之为外部的程度。现代性的新奇只有通过一种有限的可能性经济来实现，而这种经济的条件（与人类的承受能力相称）总是事先设定好的。</p></blockquote><p>在这里，我们看到了时间是怎样作为感知的基础的，即使是现在，但没有人建议我们在时间中旅行，相反，在“成为我们内心所产生的东西的准因”中，所需要的或许是一种新的时间性——这里的“时间性”与“主体性”的理解思路类似。它是知觉的一部分，因此，它的可塑性比我们知道的更强。</p><p>虽然它的内部运作是无比复杂和微小的，就像手表的内部本身，表面论证很熟悉。这就是福柯<em>规训与惩罚</em>中的著名论点。我们所知道的时间，是<em>发明</em>的，主要是作为一种对蓬勃发展的资本主义的规训模式。但是，<a href="https://xenogothic.com/2017/11/26/monastic-vampirism/">正如我在其他地方所写的</a>——甚至最近在某种程度上<a href="https://xenogothic.com/2019/02/23/no-sleep-til-bedlam/">亲身经历</a>——经常有人试图强加新的规训和结构，新的时间性，从而让我们可以从我们无法想象的外在于我们的事物中逃脱出来。</p><hr><ul><li><strong><em>Vincent Garton</em>, “<a href="https://cyclonotrope.wordpress.com/2017/03/08/acceleration-without-conditions/">无条件的加速</a></strong>”</li></ul><p>也许正是在这里，我们终于可以开始以应有的考虑来对待Vince Garton对U/Acc的最初阐述。Vince写道：</p><blockquote><p>无条件加速主义开始于宣布放弃逐步倒退的政治化，而加速主义已经受到了这种政治化的影响。它谴责那些自诩为左派加速主义者的乏味的政治形式和乌托邦式的人本主义幻想，谴责他们对无法控制的事物进行控制的高度现代主义的假象。Srnicek和Williams认定兰德的作品仅仅指向一种不确定的稳定的“新自由主义”状态，这暴露了他们概念宇宙的根本性的局限。资本的胜利行进并不以历史上有限的<em>人类</em>意识形态为起点和终点。</p><p>无条件加速主义同时拒绝了右派加速主义者的Yudkowsky式的对控制和评价的关注、对现代性爆炸的塑造、对其异质性的保证、对所谓不断改进的超人类主义的可能性的探索。人类状况的总体改善，固然是传统左派似乎无力回应的事实。但是，除了种族和民族的呐喊之外，右派加速派似乎对这一过程中越来越多地涉及到的人性的撕裂过于焦虑。尽管他们宣称自己的激进与“黑暗”的身份认同，但他们以官僚迂腐的政府形式为榜样，他们希望爆炸能在其中被塑造和恢复。</p><p>在所有这些情况下，无条件的加速论者庆祝并加强了整个现代性的火焰：资本的流动将世界压缩得越来越紧，形成一种液体专制的机器，它正在重塑和重新安排人类，社会控制论的流动正在压倒政治机构，尽管它自己也在走向最终的谵妄。在西方，正是<em>科学怪人</em>(Frankenstein) 构成了决定现代性进程的人物：推翻主人的工具。贸易。社交媒体。人工智能。在控制论的现代性中，这个故事被不断重复。无条件加速主义在其万花筒般的多重性中认同了这个推翻过程。系统疾病(System disease)。武器化的虚无主义(Weaponised nihilism)。K-叛乱(K-insurgency)。</p></blockquote><p>由此，或许我们可以对U/Acc的任务进行更清晰的阐述——我将以此结束这篇文章。</p><ul><li>抵制自诩为激进政治的“形式美学保守主义”（归于左<em>和</em>右）。</li><li>在晚期资本主义的整体中，考虑人类作为一个代理人，如何成为一个总体系统的产物，而人类可能对这个系统的影响相对较小，当然也无法控制。</li><li>加剧了对人类主体<em>我们所知道的</em>的撕裂——也就是说，当代人类主体是围绕着它的各种力量的产物，而这些力量又是在它内部致命地产生的——以及那些为了新的激进生产而限制它持续向外飞行的制度（性别、民族国家等）。</li><li>此外，加剧现代性的时间性之外的拉扯，作为“现代性经验”结构的那个绝对基础——现代经验也许被理解为那个使我们与其他生命形式分离的时间性围墙。</li></ul><p>最后，我只想说，在写这篇文章的时候，我没有咨询过U/Acc领域的其他人。虽然我认为这些文字为作为树洞的推特所看到的那些争论考虑提供了一个很好的基础，但我很乐意在这一点上得到纠正和挑战，而且它绝不是权威的。就像拼凑式的辩论——可以看作是U/Acc思维的地缘政治派一样，人们有自己的研究兴趣和观点，而这些并不能全部凝聚成一个总的理论。</p><p>考虑到这一点，我鼓励大家提出任何更多的建议，如果有其他建议提出，我很乐意在定期更新中把这些建议添加到本帖的最后。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="无条件加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="NickLand" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/NickLand/"/>
    
    <category term="U/Acc" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/U-Acc/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>xenogothic :: 一个无条件加速主义Primer I</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2021/01/a-u-acc-primer/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2021/01/a-u-acc-primer/</id>
    <published>2021-01-07T18:14:55.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:05:22.336Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自：<a href="https://xenogothic.com/2019/03/04/a-u-acc-primer/">A U/Acc Primer</a> 译者：晚霞</p><blockquote><p>加速主义者们就像“beep. bop. boop, ” 我说的对吗？</p><p><em>— Max Castle, commissioner of sewers (</em><a href="https://twitter.com/realMaxCastle/status/1101251632732520448?s=20">@realMaxCastle</a><em>)</em></p></blockquote><p>为了代替我<a href="https://xenogothic.com/2019/02/25/do-u-even-acc-bro/">前几天想澄清的关于加速论者的错误认识的暴躁U/Acc帖子</a>，我想我会把一个容易取得的和最近的在线资源的阅读列表——与评论——给那些想自己看看有多少文章可以反驳（或直接忽略）最近很多对话者的反复出现的”得搞快点”(gotta go fast) 的论点的人。</p><p>我不打算在这里从头开始。我的想法是尽可能简明扼要地描绘出一条涵盖过去五年的轨迹。但这还是会涉及到在探讨U/Acc具体带来什么之前，先回顾一下加速主义的核心观点——<em>spoilers：它们之间并没有什么不同</em>——但如果你对这一切都很陌生，想找一个更全面的介绍，你最好还是从Urbanomic出的那个全面的手册*<a href="https://www.urbanomic.com/book/accelerate/">#Accelerate</a>*开始。</p><p>2014年出版的*#Accelerate*，从马克思等人的一些著作原文开始；跳到1968年德勒兹、Firestone、利奥塔的轨道上的文本；加速穿过Land和CCRU；然后以早期加速圈核心贡献者的大量后-CCRU的信函结束。它还配有天才的Robin Mackay介绍，他的压缩技术无人能及。可以说，你得到了很多知识。</p><p>我认为*#Accelerate*现在的有趣之处在于，它为加速主义提供了所有的分支—<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dark*Enlightenment">新反动主义</a>、<a href="https://deontologistics.wordpress.com/2018/02/11/on-neorationalism/">新理性主义</a>、<a href="https://www.google.com/search?client=safari&rls=en&q=xenofeminism&ie=UTF-8&oe=UTF-8">异女权主义</a>，这只是挑选了三种看似不相关的论述，这些论述是从加速主义讨论中发展起来的，而且在Urbanomic reader出版之后，这些论述在很大程度上自成一体。</p><p>从这个意义上说，*#Accelerate<em>是在丛林中适当迅速地开了一枪，连接了许多不同的但有共鸣的思想。然而，自其出版以来，又积累了许多。有鉴于此，我想分享和讨论一些相对较新的网络文章，如果你想跟上这</em>快速*的节奏，我建议从这些文章开始。</p><p>但不是<em>太</em>快……和以往一样，这类东西很长，也许有悖于提供可消化的东西的目的，但我认为，这里的广泛评论是必要的。我的目的是要说明这里所选的每一篇不同的文章、论文和文章，所描绘的加速主义的图景，与很多人自以为了解的图景截然不同。我希望阅读它们本身就能做到这一点，但为了安全起见，我不会让任何一个观点与之前的观点毫无关联。这种程度的谨慎感觉是必要的，因为，我必须承认，这周我被许多人对加速主义的理解所震惊，包括那些积极地把自己当作某种“加速主义者”的人！但这也不是什么新鲜事。但这也不是什么新趋势……</p><hr><ul><li>  **<em>Vincent Garton</em>, “<a href="https://cyclonotrope.wordpress.com/2017/07/22/excavating-the-origins-of-accelerationism/">挖掘加速主义的起源</a>**”</li><li>  **<em>Pete Wolfendale</em>, “<a href="http://deontologistics.tumblr.com/post/91953882443/so-accelerationism-whats-all-that-about">那么，加速主义，到底是咋回事？</a>**”</li></ul><p>关于这里或*#Accelerate*中出现的文本，有趣的是它们借鉴了整个哲学史。加速主义的部分难点——无疑会导致误解——是它不喜欢被钉死。这并不是一种目的性的捉摸不定，而是描述了一种一直存在于我们身边的倾向。Vince Garton对此有最好的解释，他写道：</p><blockquote><p>追溯加速主义的谱系是充满问题的。在最表面的层面上，加速主义已经存在了大约十年。在其不言而喻的核心，它不可能是古老的。不同的关注点会产生迥异的结果。毫无疑问，在未来某个遥远的版本的<em>Geschichtliche Grundbegriffe</em>（Historical basic concepts，Otto Brunner的著作）中，一篇关于“加速主义”的文章会注意强调<a href="http://www.zero-books.net/books/malign-velocities">[Benjamin] Noys</a>对这个术语的表述，通过明显的参考文献追溯对“加速”的关注，从德勒兹和瓜塔里，再从那里到尼采。它将着眼于这个词在2010年代中后期被左派和右派不同群体采用和否定的过程。加速主义不是对尼采的特定解读，就像资本主义是对斯密的解读一样。一个马克思主义加速论者不需要读过<em>千高原</em>的任何一页，就能保持加速论者的身份。类似的结论——类似的情绪——已经从似乎完全不知道对方的传统中表达出来。</p><p>难以避免的结论是，首先最好不要把加速主义视为一套思想。[Nick] Land将他所称的<a href="https://socialecologies.wordpress.com/2012/11/04/libidinal-materialism-a-philosophy-of-desire/">“力比多唯物主义”</a>(libidinal materialism) 描述为更多的是“神经的颤动”，而不是一套学说。加速主义并不等同于力比多唯物主义，但同样的观察似乎大量地适用于它。只要有适当的历史敏感性，加速主义的调制(modulation) 很快就会在世界各地的不同语境中涌现出来，沿着工业资本主义的风暴前沿推进。它作为现代性本身所特有的加速度的感觉出现，马克思、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hirato*Renkichi">平戸廉吉</a>（译者注：日本大正时期的先锋诗人，与日本未来主义运动有关）、鲍德里亚和其他很多人都以不同的方式表达了这种感觉。把这种表达方式以具体的哲学形式摆出来的动力，也许是受西方传统的特殊影响。感觉本身则不然。</p></blockquote><p>从这个意义上说，加速主义不过是对现代性的一种看法——甚至是现代性的<em>感觉</em>。当然，这也是一种巨大的过度简化，但它比“得搞快点”(gotta go fast) 更好。</p><p>要找出这个“得搞快点”的论点究竟来自哪里，是非常困难的。是出自本杰明·诺伊斯吗？是他创造了“加速主义”这个词，作为一种侮辱，一个笑话，显然是Mark Fisher收回了这个词，并把它转了过来。我认为陪审团还没有决定这是否是一个好主意。加速主义是一个奇妙的模糊载体，可以给这种“神经的震颤”提供一个准学术的归宿，但诺伊斯的任性——我一直不明白，<a href="https://www.press.uchicago.edu/ucp/books/book/distributed/G/bo21618756.html">出自一个所谓的巴泰尔人之口</a>——却一直附着在它身上。</p><p>正因为如此，这种完全不准确的简化与加速主义本身一样古老，但是——我们最好注意到——相反的修正也是如此。例如，在写这篇入门文章的时候，我发现了Pete Wolfendale的一篇旧博客文章，其中的段落和我前几天写的一样气愤，而皮特的文章是四年前写的！</p><p>他在开始时引用了一篇评论文章的内容，他首先引用了Malcolm Harris为<em>New Inquiry</em>写的一篇关于Urbanomic reader的评论，名为“<a href="https://thenewinquiry.com/turn-down-for-what/">拒绝啥呢?</a>”(Turn Down For What?) ——让人立刻有一种“<a href="https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/Sv**1Kf1Kv853sAYp2re*mrV-X4=/0x0:1409x785/1820x1213/filters:focal(622x252:846x476)/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus*image/image/55701647/Screen*Shot*2017*07*13*at*1.09.20*PM.0.%20.png">how do you do, fellow kids</a>”的感觉。Harris显然是试图总结书中的宇宙观，他写道：</p><blockquote><p>资本主义把活着的成本降到最低，但只是为了随着饼的增大而缩小工人的那一块。最终通过这个过程，“很明显”，使得所有者是寄生虫，被剽窃的剽窃剽窃者(the expropriated expropriate the expropriators)。如果所有这些都是事实，那么合乎逻辑的是，我们不应该试图减缓剽窃的速度，而是应该试图<strong>加速这个系统走向其不可避免的厄运</strong>。这种动态是集子*#Accelerate*的前提，这个册子来自激进古怪的出版商Urbanomic。</p></blockquote><p>他明显沮丧地补充道：</p><blockquote><p>正如Alex Williams之前所指出的，这不是一个<em>任何人都曾持有的立场</em>。好吧，让我们稍微限定一下。可能有人曾持有这个立场，他们中的一些人现在甚至认为自己是“加速主义者”。所以，我们把它限制在这样的说法上，即它不是*#Accelerate<em>中</em>任何人都曾持有的立场*。</p><p>连Nick Land都没有？不，连Nick Land都不是。他<em>喜欢</em>资本主义。他想加速它，但不是因为它将在其自身矛盾的重量下崩溃。那德勒兹和瓜塔里呢？不。根据他们的说法，“没有什么东西会死于矛盾”，所以无论他们旨在加速的是什么解域化进程，无论他们旨在加速的是什么目的，都不是矛盾，也不是它不可避免的崩溃。 Srnicek和Williams呢？不，他们所做的很多事情都可以被看成是与D&amp;G（<em>\</em>更有甚者*与Land）决裂，回到了一个更加马克思主义的立场，但他们明确拒绝把资本主义与后资本主义之间的过渡看成是矛盾激化所带来的辩证的消解。</p><p>那么，马克思呢？马克思究竟在多大程度上投入了作为历史形而上学动力的矛盾的实质性概念，这是一个有待商榷的问题，我不打算在这个特殊的解释学马蜂窝里跌跌撞撞。不过，很显然，即使我们对马克思采取我们所能找到的最强的历史决定论（如辩证唯物主义）解读，他仍然会拒绝从资本主义寄生性的日益自证将自行带来expropriation的expropriation的说法，推论到我们因此应该试图“加速这个制度走向其不可避免的厄运”的说法。</p><p>这些经典人物中没有一个人，也没有人在这个系列中想要<em>不可避免的厄运</em>（尽管，无可否认，Nick Land的愿景除了他之外，每个人都可能是这样的）。事实上，新兴的左翼加速主义股的动机一方面是认识到资本主义一旦面具滑落就不会自毁，（参见2008年金融危机后新自由主义令人难以置信的缩减），另一方面是认识到我们需要计划和行动来避免不可避免的厄运，（例如：环境危机、经济危机、文化危机等）。所以，重复一下：加速主义不是要加速资本主义<em>意义上的</em>矛盾。无论加速的是什么——对此存在严重而重大的分歧——都不是矛盾，无论这种加速的目的是为了过渡到哪，都不会是社会崩溃，明白了吗？我们可以继续前进了吗？很好。</p></blockquote><p>那么，说到这里，我们<em>应该</em>从哪里开始……？</p><hr><ul><li>  **<em>Wikipedia</em>: “<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Accelerationism">Accelerationism</a>**”</li></ul><p>我知道——这很好笑——但是，正如Nick Land在一篇文章中正确指出的那样，我们将在一分钟内谈论，加速主义的维基百科页面“很短，但质量特别高”。我不知道这是否<em>仍然</em>是真实的。（2020.5更新：这绝对不再是真的了）维基百科自己的免责声明也值得注意——他们承认这篇文章“对大多数读者来说可能技术性太强，无法理解”。我认为这与文章的技术性无关，更多的是与它的密集分层有关；它将各种立场隐含地层层叠叠地叠加在一起，变成了比它似乎认为的更不一致的东西。</p><p>不管它是否有助于我们的理解，加速主义维基百科的页面都值得我们挑剔，如果只是为了揭示这个尴尬的谱系已经变得多么扁平化的话。例如，值得注意的是，文章的导言段包含了三种不同的加速主义观点，而且，在维基编辑的灵感中，“得搞快点”(gotta go fast) 学派的加速主义批评家在最后被提及。</p><p>对我来说，关键的是中间那句：</p><blockquote><p>当代的一些加速主义哲学从德勒兹-瓜塔利的解域化理论出发，旨在识别、深化和激化解域化的力量，去克服压制深远的社会变革可能性的反作用倾向。</p></blockquote><p>我们稍后会讨论“解域化”到底是什么，但正是在这里，我们看到了热火朝天的分裂背后的动力，而这种分裂定义了过去几年出现的加速主义。</p><p>有趣的是，这句话确实带有上标警告*[澄清需要]*。不过，提供这个澄清的难度显示在两个方向。首先，这里提出的建议是“一些人”的出发点——据我所知，这一直是基础，但此后许多工作都选择忽略它而采用其他（更肤浅的）解读——这一点很有说服力，但更具挑战性的是总结所有这些社会转型可能由什么组成或实际需要什么。这方面的答案在很大程度上仍有待商榷。</p><p>因此，我们剩下的是一种复杂化和简单化的倾向，它们各自朝着相反的方向发展。因此，为什么我们有一个加速主义的字母表——L/Acc；R/Acc；<a href="https://vastabrupt.com/2018/10/31/gender-acceleration/">G/Acc</a>；<a href="https://www.e-flux.com/journal/87/169402/notes-on-blacceleration/">Bl/Acc</a>；<a href="https://www.meta-nomad.net/z-acc-primer/">Z/Acc</a>，等等——所有这些都是对解域化这个中心点的内在探索，或者它们专注于命名这个过程中与特定人群相关的社会转型——例如，这些人群和它们所包含的新兴主体如何成为加速主义本身所描述的过程的核心、典范或受加速论本身所述过程影响最大的东西。（后面也会有更多的论述）。</p><p>无条件加速主义(Unconditional Accelerationism) 旨在成为这里的总体理论。这些变体中的许多都很有趣，也很重要，但我们必须承认它们给加速主义设置了“条件”，所以U/Acc试图无条件地考虑它们的基础过程。</p><hr><ul><li>  <strong><em>Mark Fisher</em>: “<a href="https://egressac.files.wordpress.com/2017/02/mark-fisher-postcapitalist-desire1.pdf">Postcapitalist Desire</a>”</strong></li><li>  **<em>Nick Land</em>: “<a href="https://jacobitemag.com/2017/05/25/a-quick-and-dirty-introduction-to-accelerationism/">A Quick-and-Dirty Guide to Accelerationism</a>**”</li></ul><p>那么，U/Acc为什么是必要的？它为什么会在什么时候出现，出于什么目的？它的观测结果是什么？</p><p>我希望，在我们继续进行的过程中，我们会触及所有这些问题，但为了谈论这个问题，我认为首先值得指出上面链接的Mark Fisher和Nick Land的这两篇文章。</p><p>这两篇文章都不是基础性的。事实上，它们都是比较新的。相反，它们是两位关键的CCRU成员写的两篇导言，他们考虑了加速主义从何而来，最重要的是，他们认为加速主义在未来可能（或应该）走向何方。今天把它们放在一起读，它们是两位作家牢牢把握住脉搏写出的两篇非常有预见性的文章。</p><p>Fisher的文章很有特色，它是我一直认为失传的<em>迷幻共产主义</em>（Acid Communism）文本——它至少是对那本现在未完成的书的否定性启发的一种描述。</p><p>我在<a href="https://xenogothic.com/2019/02/25/do-u-even-acc-bro/">上一篇</a>中引用了“后资本主义的欲望”(Postcapitalist Desire)，因为它包含了我认为是对加速主义项目最好的、最简洁的总体总结，与之前引用的、更浓缩的维基百科片段相呼应。他写道：</p><blockquote><p>资本主义是对封建制度的必然失败的逃避，它没有摧毁封建制度，而是在阶级结构中重构了社会分层。只有在这种模式下，德勒兹和瓜塔里呼吁“加速进程”才有意义。它并不意味着一意孤行地加速资本主义的任何或一切，希望资本主义因此而崩溃。相反，它意味着加速资本主义不能被阻碍的毁灭过程。</p></blockquote><p>这一点值得注意，因为，虽然Fisher一般被视为左翼加速主义(L/Acc)的那种（祖）父亲——或者养父，也许，我不知道，不管怎样——但他曾指导过<a href="https://www.versobooks.com/books/2315-inventing-the-future">Srnicek和Williams</a>（如果我没记错的话，还曾是后者的博士生导师），这篇文章考虑了Land的持久遗产，以及可能无意中对过去十年左右出现的反资本主义（或者说，对Fisher来说，是一种<em>后</em>资本主义）加速主义的影响。</p><p>虽然它不同意Land的明显反马克思主义的文本，但它还是拥护这些文本，因为它们展示了左派如果要在不久的将来生存下去所必须面对的挑战。我们可以将这些挑战总结如下：</p><ol><li> 左派必须反对资本主义对欲望垄断的假设。</li><li> 左派必须解决其对革命的呼吁与“政治和形式美学保守主义”(political and formal-aesthetic conservatism) 之间的矛盾。</li><li> 左派必须认识到现在政治所处的地域主要是技术性的，上述技术越来越多地嵌入到日常生活中。</li></ol><p>这些挑战指向了必须克服的过时的、被误导的、左派抑郁的世界观。Fisher坚持认为，资本主义的某些方面——事实上，它的一些主要机制——如果能找出如何最好地引导它们——注意不是“抓住”它们，而是减少它们对某些影响的垄断，就能对左派有利。</p><p>值得称赞的是，近年来左派在解构这些原则方面取得了相当大的进展——尤其是在他去世后，最悲惨的是——费舍尔的第1和第3点被越来越多地公开讨论，尤其是在2017年的英国。然而，<em>No.3</em>似乎已经成为L/Acc的核心宗旨，而忽略了他提出的其他两点。（关于这一点的更多内容，请参见：Mark Fisher的文章/演讲“<a href="https://www.youtube.com/watch?v=MWMr4jtfZ08">Touchscreen Capture</a>”)</p><p>特别是<em>No.2</em>，仍然受到指责。简而言之，它呼吁对外部性(outsideness) 有新的认识。它指向的是几十年来加速论者一直倡导的同样的建议。</p><p><em>向着你目前的思维模式的外面走去，因为它被你所说的你所反对的东西过度影响，并且通过抓住系统本身的内部死亡驱动力来做到这一点</em>。</p><p>Land的文章，或许也是一反常态的清晰明了（对比他在<em>Circuitries</em>和<em>Machinic Desire</em>中发现的比较著名的幻觉模式(hallucinogenic mode) ，他的主要加速主义文——都在*<a href="https://www.urbanomic.com/book/fanged-noumena/">Fanged Noumena</a><em>中，前者也在</em>#Accelerate*中）。</p><p>在这里，Land在他的<em>A Quick-and-Dirty Guide to Accelerationism</em>中，阐述了同样的建议，赞成解域化，正如Fisher所援引的，以及在德勒兹和瓜塔里的合著中所写的那样。他写道：</p><blockquote><p>对于加速主义来说，关键的教训是：“负反馈电路——如蒸汽机的‘调速器’或恒温器——的功能是使一个系统的某些状态保持在同一位置。它的产物，用法国哲学控制论者德勒兹和瓜塔利所表述的语言来说，就是<em>辖域化</em>。负反馈通过纠正漂移来稳定一个过程，从而抑制超出有限范围的偏离。动力被置于为固定性服务——一种更高层次的静止状态，或者说是状态。所有复杂系统和过程的平衡模型都是这样的。为了捕捉相反的趋势，即以自我强化的差事、逃跑或逃避为特征的趋势，D&amp;G创造了一个不优雅但很有影响力的术语<em>解域化</em>。解域化是加速主义唯一真正谈论过的东西。</p></blockquote><p>在我们开始之前，首先，我们应该澄清我们的术语。</p><p>辖域化可以从字面上理解（目前）为构成辖域的过程。在这里，辖域应被视为一个过程本身，而不是一个固定的陆地。它是一个国家或统治者建立和维持其统治和影响范围的过程。引用Stuart Elden的一句话，<a href="https://press.uchicago.edu/ucp/books/book/chicago/S/bo28246205.html">我一直在读他的新书</a>：</p><blockquote><p>辖域不是一个产品，而是一个过程，是由一系列实践和技术形成的，包括划界、划分、征服、排除、包围、控制、勘测和绘图。为了理解辖域，我们需要超越简单化的定义，并研究更多——当然是政治和地理问题，但也包括经济、战略、法律和技术问题。这是把握辖域在不同时间和地点以不同方式被理解和实践的复杂性的一种手段。</p></blockquote><p>那么，用德勒兹-瓜塔利(DeleuzoGuattarian) 明确的术语来说，辖域化就是这个同样的过程被抽象化并置于主体性之上。资本主义本身就与这种过程产生了共鸣，它应该被理解为在两个尺度上运作。它远不止是一种经济制度，这一点越来越明显。事实上，我们可以说，今天，它本身就是辖域化的内部引擎，辖域化的资本主义塑造了思想，就像它塑造民族国家一样彻底。所以，正如Fisher在上面的引文中所推断的那样，理解加速主义的关键是理解资本主义的发展。</p><p>一个快速的（无疑是有缺陷的）总结：</p><p>正如在<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism">封建</a>制度下，臣民必须为地主的利益而工作，才能“享受”某些权利和保护一样，现代工人也被锁定在类似的奴役心态中，以换取基本的生存手段。虽然封建主义的解体将权力从封建领主手中整合到民族国家首脑手中，但其劳动动力仍然是各种规模的生产力量的主要来源——这是马克思的“原始积累”概念，也是Fisher评价“失败的逃亡”(failed escape) 的来源。</p><p>然而，由于意识到自身地位的脆弱性，这个体系实施了无数的失败保障，据此，这个辖域看起来是流动的，并能适应其不断的内部变化。可以做出让步，而其他因素则被严厉地强制执行。辖域的边界摇摆不定，像一根胡萝卜一样摆在我们面前，只是提供了新的幻觉，却没有真的提供它——产生了Fisher曾经所说的“狂热的静止”(frenzied stasis) 状态。事实上，系统内偶然性的幻觉被允许扩散，刚好使总体结构稳定下来。这也是Land在上面已经描述过的。</p><p>因此，虽然资本主义允许一些解域化的实例——即辖域解体的实例——但它利用这些实例刷新、重新巩固和加强自身，仍然“抑制超出有限范围的离开”(inhibiting departure beyond a limited range)。这样一来，也许可以把资本主义看成是一块肌肉——它撕裂、撕裂、弯曲，但只是为了让手臂本身变得更强壮——而资本主义无疑是国家的强壮手臂。这个过程就是D+G所说的 “<em>再辖域化</em>“。</p><p>那么，再辖域化就是身体政治的日常锻炼。它<em>喜欢</em>挑战自己……但只能挑战这么多。</p><p>不过，也有观点认为，考虑到它的年龄，这个系统并没有像过去那样从这些锻炼中恢复过来，这解释了我们目前的一系列情况。</p><p>但即使是这样，这种再辖域化的过程在今天也特别明显。简单地回想一下十年前和2008年金融危机的后果，甚至两年前和围绕着特朗普当选或脱欧公投的气氛。对于世界的发展方向，人们明显感到“末日将至”的恐惧和 “时代在变”的兴奋。很多事件都让人感到前所未有，似乎重大变革不是在地平线上，而是就在我们面前。</p><p>现在我们有什么？缩减的新自由主义。更多的是一样的东西。特别是特朗普和脱欧，只会加剧这个体系的内部运作，就像一条蛇咬掉了比它能嚼的更多的东西，怪异地鼓起，照亮了它被拉长的极限，但同样消化了它，并保持结构上的完整。</p><p>那么，解域化可以理解为拆除、攻击和退出强加的社会结构的总体影响和统治的过程。</p><p>我们将再次回到“解域化”这个概念，但现在值得强调的是，人们在这里希望通过站在这个过程中实现的，是一种彻底的新的东西；一种外在的东西；一种超越目前停滞不前的封闭领域的东西。不仅仅是“有点不同的东西”，而是我们对现实结构的思考方式的全面转变。</p><p>尽管如此，人们对这一点之后的世界能够或应该是什么样子还是有非常特别的看法，但这些论点在很大程度上是推测性的，正是因为我们必须首先认识到我们对未来的愿景在多大程度上是由我们所处的系统所提供的。这再次呼应了Fisher的资本主义实在论(Capitalist Realism) ，同时也呼应了他蓬勃发展的迷幻共产主义思想，它希望引用“迷幻”(psychedelia) 作为一种完全脱离资本主义期望和宣传的共产主义愿景。</p><p>虽然外部性在这里值得关注，因为它是所有加速主义项目的核心，但我们也必须面对这样一个事实，即在许多偶然的对话者心目中，它几乎完全与Land联系在一起–毫无疑问，这是因为他的<a href="https://twitter.com/Outsideness">@Outsideness</a>推特账号和*<a href="http://www.xenosystems.net/">Xenosystems</a>*的博客标题“Outside In”。然而，正如他在上面正确指出的那样，加速主义从来没有关注过其他的东西。Srnicek和Williams，甚至在他们的L/Acc *<a href="http://criticallegalthinking.com/2013/05/14/accelerate-manifesto-for-an-accelerationist-politics/">加速主义政治宣言</a>*的结尾，宣称“未来必须再次被破解开来，解开我们的视野，走向外部的普遍可能性”。</p><p>让步这些过程和概念的某些名称的“所有权”，我个人认为是错误的，这往往是为了对抗怨妇和吸血鬼的攻击。(一个轶事：我认识一个人，他曾经因为<a href="https://twitter.com/Hyperdub/status/822462151801630720?s=20">背了一个这样的包</a>而被骂成是“法西斯”)。左派因此不断地跳语义船，有时对其不利，但有时是为了保护自己不受归纳性的解读。<a href="https://vastabrupt.com/2018/01/16/reaching-beyond-to-the-other/">我以前写过这方面的文章</a>——比如说，为什么Fisher写在“egress”上，而不是“exit”。但有害的是那些回响最令人失望的结果，对思想和实践产生了非常真实的影响。例如，正如Land在他的文章中所正确指出的那样，L/Acc在很大程度上已经失去了这种外在的导向，因为“左派加速主义似乎已经把自己解构回传统的社会主义政治”。而这主要是通过不想与不受欢迎的人共享一个词汇来实现的。不过，Land在这里确实方便地没有提到R/Acc，但这本身就是一个有趣的故事。</p><p>在这方面，U/Accers有一个常见的（如果是误导性的）论点，那就是U/Acc就是Land最初打算的R/Acc。不过，这并不是要站在网上很多人所知道的R/Acc一边。如果说L/Acc通过丢掉哲学而剪断了自己的翅膀，进入了政府游说的隐秘世界——我听说Srnicek和/或Williams很真实地做到了这一点——那么R/Acc和它的推特对话者也同样朝着无力的方向发展。</p><p>这是兰德在他的NRx博客<em>Xenosystems</em>上已经预见到的一种趋势，这个博客在某种程度上可以被认为是对L/Acc蓬勃发展的技术社会主义的一种明确的补偿性回应。然而，R/Acc与它的“左翼”同行不同，它一直试图在其加速主义哲学和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dark*Enlightenment">新反动主义</a>政治派别之间保持松散的分离。</p><p>在这方面，R/Acc一直是一个不好的名字，但C/Acc——代表“资本主义加速主义”——并不是一个讨好的缩写。这是因为R/Acc的著作通常是<em>描述一个过程</em>，而NRx提供了一个政治轨迹，它将加速走向空隙，我们现在的外部，这个过程本身的分析揭示并可能允许。这是通过拒绝当代政治所珍视的许多政治基础来实现的，这是有争议的，但这就是外部性的本质——它意味着比许多你感到舒适的事物更多的外部性；它正是超越你的理论和政治舒适区的举动。但事情并非如此简单。这里需要注意的是，哲学观察和政治行动之间的这种明确分离。这并不是要排斥这两者，而是要把它们理解为是互补的，但却又是不同的思想模式。这也是U/Acc的手法。</p><p>不过这里值得强调的是，兰德在他的NRx博客上提供的进一步的划分，这种划分与任何左翼话语都完全不同：NRx的内部和外部变体(NRx’s Inner and Outer variants)。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="无条件加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="NickLand" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/NickLand/"/>
    
    <category term="U/Acc" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/U-Acc/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>nyx :: 无器官的博客</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/nyx-blog-without-organs/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/nyx-blog-without-organs/</id>
    <published>2020-12-30T07:18:32.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T13:16:30.938Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自nyx land的博客<a href="https://nyxus.xyz/posts/blog-without-organs/">nyxus.xyz</a> 译者：晚霞</p><blockquote><p>译者注：文中提到的Federation指的是<em>联盟网络</em>。关于<em>联盟网络</em>的具体介绍可以看「<a href="https://freeformsuite.guru/2020/12/a-quick-guide-to-the-free-network/">Sean Tilley :: 一个通向自由网络的快速指南</a>」，或者访问<a href="https://the-federation.info/">the-federation.info</a>；<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/GNU_social">GNU Social</a></p></blockquote><p>即使你不关注我的推特（译者注：<a href="https://twitter.com/NyxLandUnlife">@NyxLandUnlife</a>），你也肯定注意到了，我的博客已经发生了一些大变化。我已经把她从运行Wordpress的VPS（虚拟专用服务器）全部搬到了Gitlab Pages上，并且使用<a href="https://gohugo.io/">Hugo</a>。</p><p>我决定使用静态网站生成器，部分原因是她提供了灵活性（特别是在使用Hugo的情况下）以换取了不那么容易使用的现成方式。使用传统的博客平台，如Wordpress，一切都存储在SQL数据库中。她的主要优点是支持多作者（尽管如此，这也是可以在Hugo和其他静态网站生成器中通过调整一些配置来实现的），但她最大的缺点，也是导致我远离她的原因，是需要将她托管在专用服务器上，以及如果我发生任何事情，我所有的内容都可能被围困在HTML协议中的一个草率的LEMP堆栈中。</p><p>静态网站生成器不需要数据库，网站本身也可以使用git进行整体克隆。她们的灵活性和可扩展性也使得原始markdown文件可以容易地被移植到自己的repo中（译者注：Repository的缩写，指的是仓库——版本管理系统（如git）的存储文件），我就是这么做的。Markdown很棒、格式很干净，并且可以轻易地转换成其他格式，<em>使得任何人都可以很容易地复制和重新发布我的作品，而我对她们没有任何控制权。</em>互联网已经在很大程度上允许这样做，<em>但我们正在迅速逼近互联网和HTTP协议的极限地带。</em>最近废除网络中立性(net neutrality) 和华纳媒体（译者注：Time Warner，是美国的一家大型跨国多媒体公司） 与AT&amp;T（译者注：美国电话电报公司（<em>AT&amp;T</em>）是美国最大的无线电通讯服务供应商）的合并，就是<em>互联网钙化</em>(calcification) 的一种路线，让互联网回到最初的模样，即互联网不过是另一个电视频道。</p><p>即使是像Wordpress这样的开源项目，也会发生某种中心化(centralization) 的情况。互联网上的内容，在HTTP协议上，并不是点对点(peer-to-peer) 的，而是客户端-服务器(client-server) 。HTTP的核心，仅仅在设计上，是一种等级关系，这无论如何都是存在的，虽然有些人可能会说这是一种“可接受的等级关系”，但事实是，她为内容再辖域化（reterritorialized，译者注：德勒兹与加塔利和著的《千高原》中的一个概念，与辖域化相对应） 成<em>能够获取最多内容的</em>服务器打开了大门。这就是所谓的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Network_effect">网络效应</a>，这一直是一些像Google和Facebook这样的开源项目的竞争者的问题。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Searx">SearX</a>和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Diaspora">Diaspora</a>也许本身就是伟大的project，但她们依赖于这种相同的客户-服务器关系，并试图与企业竞争，而企业总是会在这场游戏中获胜。</p><p>特别是像Diaspora这样的project<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>，其基本前提是每个人都<em>应该</em>使用她，因为她是开源的，而且不会跟踪你。而且尽管我支持任何至少会剥夺大多数人使用的服务中的技术项目，但即使不是网络效应，这些类型的项目也完全取决于人们<em>应该</em>做的事情而不是他们<em>正在</em>做的事情。而人们正在做的是使用像Google和Facebook这样的服务，这些服务会跟踪她们，尤其是在Facebook下，其一次又一次地被证明是极不值得信任的。但信任在这里并不是真正重要的，重要的是人们要用什么，而人们要用的是已经有网络效应的东西。</p><p>解决方法不是试图与等级网络中的等级制度竞争，而是要把整个该死的网络推倒。或者至少创造一个替代方案。</p><p>据我所知，目前还没有一个适合生产(production) 的点对点 git 仓库。Gitlab 与 Diaspora 和 GNU Social/Mastodon 基本上是同一种东西，因为她试图通过提供一个开源的选择来与 Github 竞争。她们也在寻求加入联盟，这非常令人兴奋。目前，从Wordpress转移到Hugo是我<em>解放网站的content并让她成为一个自主实体</em>的一小步。Hugo也足够灵活，她可以托管在IPFS上，我将为我的博客努力。IPFS是第一个，也可能是未来最重要的项目之一，她将把内容从客户端-服务器的层次结构中解放出来，而不依赖于传统的点对点模式，如bittorrent或oxcore，需要有人一直在线。每一篇博客文章，每一个共享的音乐库（另一个项目我很快就会开展）都会有自己的令牌（译者注: token，是服务端生成的一串字符串，作为客户端进行请求的一个标识）。Chan文化(Chan culture) 一直以来都是<strong>内容解放</strong>的先锋，拒绝给内容创作者任何形式的身份。<em>下一步不仅要拒绝给内容创作者身份，还要给内容自己的身份。一个永久的、加密的身份。一个赋予内容自我所有权的身份，而不是一个通过人类共识决定的身份。一个对我们来说毫无意义的身份，不能因为是一个随机的哈希值而对我们有任何意义，但对内容来说却永远意味着一切。</em></p><p>静态网站生成器是无器官的博客。她们撕掉了数据库的内脏，将内容禁锢在服务器上的作者分级数据库中。她们存在于组装的代码能联系起网站repo的任何一个地方，为内容提供了一个平滑的空间，甚至超越了作为人类的作者的权威。</p><div id="footnotes"><hr><div id="footnotelist"><ol style="list-style:none; padding-left: 0;"><li id="fn:1"><span style="display: inline-block; vertical-align: top; padding-right: 10px;">1.</span><span style="display: inline-block; vertical-align: top;">Diaspora和GNU Social/Mastodon都有federation，值得称道的是，尽管她并不是真正的点对点，是由服务器组成的federation为客户提供内容服务，但她们走在正确的方向上了。</span><a href="#fnref:1" rev="footnote"> ↩</a></li></ol></div></div>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    <category term="技术批判" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%89%B9%E5%88%A4/"/>
    
    
    <category term="decentrilization" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/decentrilization/"/>
    
    <category term="federation" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/federation/"/>
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="去中心化" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hex_editor :: 我们为什么要hack？</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/hex-editor-why-do-we-hack/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/hex-editor-why-do-we-hack/</id>
    <published>2020-12-28T08:59:48.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:05:37.960Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文来自<a href="https://newtotse.com/oldtotse/en/hack/introduction_to_hacking/hack1.html">totse.com</a> 译者：晚霞</p><p>我们为什么要做黑客？是为了篡改网页，留下某种网络团伙的涂鸦吗？是为了嘲笑那些高薪且低能的系统管理员吗？好吧，对于我自己，以及与我有联系的每个人来说，这两个答案都是否定的。那么，我们为什么要这样做呢？为了寻求知识？也许吧…</p><p>这绝对是一个被过度使用且有些毫无根据的借口。我们在每一个清醒的时刻都在寻求知识和智慧。我们每吸一口气，都会让我们多出3秒钟的学习时间。是的，攻破网络安全无疑是需要学习的。然而，我们不是偶尔也会用和以前一模一样的方法攻破系统吗？那么在这种情况下，我们为什么要这么做呢？如果你已经通过猜测Administrators密码攻破了一个NT盒子，我们为什么还要对不同的NT机器再做一次呢？我们不是已经学会了如何使用IPC$共享来获取重新命名的Administrator账户名吗？我们已经知道如何从前面提到的空连接中获取隐藏的共享。我们从重复的任务中学到了什么？什么也没学到。那为什么呢？我想前几次，是希望你会遇到新的挑战。</p><p>有时我们确实会遇到，但是否经常会把这一切归结为对知识的伟大追求？我个人不知道是否如此。尽管我们不敢承认，但这一切都归结为两个原因。一个是简单的因为它在那里，因为我们可以。另一个原因则稍微有点阴险，我们是偷窥狂。我们想知道另一边有什么有趣的东西。不管我们是企业的偷窥者，还是偷窥者在一些无助的98用户的硬盘里翻找。</p><p>Edmond Hillary曾经说过，当被问及为什么他希望攀登珠峰时，”只是因为它在那里”。我们真的那么肤浅吗？我们做这一切仅仅是因为我们可以吗？难道伟大的求知只是我们为了安抚自己的良心而告诉自己的吗？然而另一方面，我又觉得一定有更多的东西。也许我们真的对信息有一种原始的渴求，而这种渴求并不是我们可以轻易得到的。也许我们有一个隐藏的一面，没有人看到。除了我们的键盘，没有任何东西能感觉到的一面。一个黑暗的吸血鬼，嗜血的一面，渴求信息的活体给予血红蛋白。我们的一部分如此强大，它已经改变了我们的基因状态。我们是否已经进化到超越大多数同龄人？我们是否已经成为一个勇敢的新“虚拟”世界的半神？</p><p>如果你能想象一下，我们把同样的能力和力量带到现实世界中去。我们会看到什么？你正在和一个你不喜欢的人进行烦人的对话，在一瞬间他们就从现场消失了。你可以立即改变你的外表的每一部分，因为是完全不认识的，或出现完全是别人。任何你希望的公司或个人，只要你一挥手，他们就会失去与世界上其他任何人交流的能力。你可以是一个幽灵，并通过任何锁着的门或警报系统的空灵。你可以从家里或办公室里抓取任何你想要的信息，然后穿过锁着的门，不留任何痕迹地回来。</p><p>这些能力不会让我们提升到正常人的地位之上吗？编码不就是神一样的创造行为吗？“我昨天写了一个小的telnet应用程序。”会转化成，“嗯，你知道，它花了我几个小时，但我建立了这个奇特的小机器，让我瞬间传送自己到世界任何地方。”如果这就是写一个telnet应用的意义，那么大家会怎么看待那些写Half Life的家伙呢？</p><p>那么再回到我们在这个虚拟世界中的生活。我们是神吗？不，对我们来说，只有一个真正的神。那就是互联网本身。她所有的协议和操作系统。所有的路由器，交换机，光纤和服务器。她的每一个微小的部分，都是如此传神地连接在一起，创造一个整体。一个完整的存在，我们都居住在其中。这就是我们的上帝。这是我们选择崇拜的对象。那么我们是什么呢，我的黑客朋友们？我们只占所有居住在其中的人的不到1%。我们是牧师吗？不，我会把这个标签贴在系统管理员和服务台骑师的身上，他们指导着这群人。也许我们是恶魔？恶魔不属于黑暗面，属于反上帝吗？如果说互联网是我们的上帝，那么谁是我们的魔鬼？有没有可能有正无反，有阴无阳？我们必须有一个反神，然而是什么？我不知道自己的答案。难道是所有试图控制她的人？所有试图让我们的神屈服于他们贪婪的经济和控制利益的人？这听起来很有道理，我们难道不与这些势力争战吗？难道我们不与政府和企业改变我们勇敢的新世界的想法作战吗？如果我们是上帝的战士，那岂不是让我们成为天使？</p><p>几千年后，我们的后代可能会读到他们的圣经，了解我们如何英勇地与黑暗势力作战，以确保他们生活在一个没有暴政和压迫的世界里。他们会读到少数人是如何无畏地对抗多数人，我们是如何无法理解我们的行为所带来的深远后果。他们会惊叹于我们中的许多人被俘虏和毁灭，甚至不知道我们为什么要战斗。</p><p>所以，也许我们真的不需要抓住一个空灵的“<strong>为什么</strong>”。也许这一切都是命中注定的，也许我们只是注定要做我们所做的事，而这一切都将在漫长的险恶道路上进一步显现。不过话说回来……</p><p>有可能我们都只是缺乏维生素E，不善于社交的人类，有着强烈的破坏欲望，感受着日常生活中得不到的权力和尊重。也许这些都不是，然而这不是由我来决定的。我个人喜欢放下我的铁甲，作为一个复仇的天使站在我的上帝身边。准备与所有想伤害她的人开战。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    <category term="技术批判" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%89%B9%E5%88%A4/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Japrocksampler :: Part7 LES RALLIZES DENUDÉS</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/japrocksampler-les-rallizes-denudes/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/japrocksampler-les-rallizes-denudes/</id>
    <published>2020-12-28T03:16:32.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:04:39.437Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>或者 ‘I WILL FOLLOW HIM’</p></blockquote><p>作者：Julian Cope 译者：晚霞</p><p>本文内容不代表译者观点，仅供参考。</p><p>注：自从贝斯手若林盛亮在1970年帮助劫持了一架日本航空的波音737飞机后，他们的事业就一蹶不振了（见第二册第五章）。他们最后一次正式发行的唱片是1977年录制的双现场LP。甚至没有人知道他们乐队的正式名称是什么，甚至没有人知道这个乐队的法语名是什么意思，因为在法语中没有<em>rallizes</em>这种东西。然而，围绕着Les Rallizes Denudés的崇拜却在逐年增加。 这是因为，在这个世界上，地下丝绒乐队和Stooges等前朋克乐队的亵渎性重聚，已经彻底摧毁了他们传说中的不合群神话。 LRD的信徒们可以放心了，因为他们曾经的英雄宁可集体切腹，也不愿意在日本北部的荒野上出卖他们长达37年的自愿的集体隔离，去做任何像发行新唱片这样的肮脏事情。 结合所有这些态度，再加上领袖水谷孝的强烈奉献精神，一遍又一遍地重新录制相同的小素材，你就有了一个超越所有其他乐队的摇滚崇拜的蓝图。当法国电影制作人<em>Ethan Mousike</em>跋山涉水来拍摄一部关于LRD的纪录片时（我还得说是他自费拍摄的），Mizutani拒绝让他拍摄乐队的特写，而是坚持让Mousike把三脚架架在更衣室里，从而让摄影机镜头聚焦在不到三分之一的舞台上。二十分钟的无聊镜头过后，水谷轻蔑地跳下舞台，一脚把门踢上。我们英勇的法国导演选择不责备这个无礼的水谷，而是让影片自然结束，从而让LRD的暴力隐喻充分发挥。</p><p>2003年11月，当我在伦敦的Lyric Theatre举办的为期两天的<em>罗马不是一天烧掉的</em>(Rome Wasn’t Burned in a Day)电影节上放映完整的<em>Mousike</em>（music 在古希腊语中写作<em>mousike</em> ，是从mousikos 一词变化来的，意即“属于缪斯的”） 电影时，在电影放映前的一个多小时里，剧院的小电影院里挤满了LRD的狂热者们。这些原教旨主义者们是社会病患者，他们直勾勾地盯着前方，偶尔坐立不安，但彼此之间几乎没有交流。当电影结束后，这些Rallizer几乎个个都直奔影院出口，对我准备发动的其他众多地下盛宴毫无兴趣。泰姬陵旅行者? SunnO)))？Van der Graaf Generator？Vibracathedral Orchestra？忘了吧！我能想象到每个人都回到了他（LRD没有女粉）的家里（译者注：由此可以看书Julian此人并不讨人喜欢，写东西完全没有依据，故作白人直男的幽默），在那里每个人都仔细地调查然后仔细地数着他的大量收藏的LRD战利品，然后匆匆忙忙地上床睡觉。虽然我相信我的这个想象中的现实与事实没有什么相似之处，但是，它确实很符合Les Rallizes Denudés和他们忠实的游牧部队的整体神话，在这个意义上，我的设想可能足够准确。因为，就像凯尔特(Keltic) 圣徒的生活一样，讲述Les Rallizes Denudés故事的最佳方式是通过事实、传闻和纯粹的杂烩的奇异组合。好吧，我们从头开始说吧……</p><h2 id="激进的黑色吉普赛乐队"><a href="#激进的黑色吉普赛乐队" class="headerlink" title="激进的黑色吉普赛乐队"></a>激进的黑色吉普赛乐队</h2><p>想象一下，一支高中乐队在25分钟的时间里演奏着Television乐队的<em>Marquee Moon</em>主打歌的低音重音外音，而一个Blue Cheer的(Leigh Stephens时期的)黑发及腰的蒙面吉他白痴则在这首歌曲上释放着那种压抑的白色噪音般的声音狂怒，将所述的伴奏曲目完全掩埋在雪崩般的泥土之下。想象一下，同一个瘦弱的白痴不时地暂时中断他入侵满洲里的吉他技巧，以便通过一系列迷人的令人不快的哇哇叫、打嗝、叫声和 Alan Vega式的呼呼的sub-sub-Buddy Hollyisms，将焦点集中到这首所谓的歌曲的和弦上。接下来，想象一下第二首和第一首一样长的歌曲，它的形式和声音来自于第一首歌曲中的Ur-spring，但它是由一个奇怪的朗朗上口的灵魂标准贝斯riff推动的，直接从Little Peggy March的1963年的热门单曲<em>I Will Follow Him</em>中提取。想象一下，这首音乐是由四位音乐家演奏的，他们每个人都是歌手/吉他手的复制品，每个人都带着阴影，每个人都高大魁梧，每个人都穿着黑衣，沉闷，你就进入了Les Rallizes Denudés的世界。因为我上面所描述的场景可能发生在1969年到1990年之间的任何时候，而我们任何人都没法亲眼看到。因为Rallizes乐队的领袖水谷孝早在1969年就采取了如此强烈的原教旨主义美学立场，以至于Les Rallizes Denudés乐队未来的所有成员–他们中的60万人–都很乐意遵守他们领袖的规则，只为能接近他，以便站在他毫不费力地释放的自动平移吉他漩涡的下风处。 而这正是水谷孝的录音艺术的原教旨主义性质，以至于乐队的其他成员很少改变LRD的声音风格；他们不能改变，因为水谷通过对演奏者和录音师施加异常严格的限制来限制他们的演奏。而在这种偏执地坚持水谷的秘密公式中，就蕴含着Les Rallizes Denudés的伟大之处。因为它确保了没有人能够用乐队自己的标准来评判一首LRD的歌曲。事实上，他们可以对另一支乐队的歌曲进行逐字逐句的复制，而这只能听起来像Les Rallizes Denudés。好了，现在我已经让你们对水谷孝的神秘配方产生了兴趣，我将通过揭示这个乐队不可思议的朴素风格来稍微打消你们的疑虑：</p><ol><li> 千万不要在录音棚里录音。</li><li> 只和那些对乐曲有丝毫偏差的乐手一起演奏，对他们来说，哪怕是最轻微的偏差，也肯定是灾难性的。</li><li> 永远不要发行唱片（永远不要）。</li><li> 坚持三十年，直到外面的世界发现自己。</li></ol><p>那么，如果Les Rallizes Denudés不发行唱片，我们又是怎么知道他们的呢？通过靴腿，靴腿和更多的靴腿。 事实上，Les Rallizes Denudés这样运作了很久，无论是音乐人还是乐迷，都已经提前知道了彼此的期待，以至于在那个靴腿的世界里，甚至有了一个种姓制度。是的，虽然某些LRD的LP被认为比其他的LP少了很多的靴腿味，以至于他们几乎成为粉丝心中的官方发行版本，但其他LP只是被当作现金，重新运行和……嗯，只是普通的靴腿。如果这一切听起来有点怪异，那么你最好把注意力转向本书的另一部分，等你感觉不那么紧张的时候再来。因为Les Rallizes Denudés只在这个层面上运作，在完全的虚无主义和完全的平淡之间，一个不太可能的交汇点，一个你永远不会猜到甚至需要存在的门，直到你发现它。但毫无疑问，Les Rallizes Denudés是一支具有世界意义的摇滚乐队。因为，与许多所谓的传奇摇滚乐队不同的是，这支乐队多年来为我们送来了无数经典的歌曲，而这些歌曲在五十年后，我们的孩子们无疑还在hiccupping，叫着，唱着。 因为Les Rallizes Denudés的声音传递要归功于前卫音乐，而水谷的歌曲本身也和Lou Reed的歌曲一样，专注于民谣。的确，水谷的个人原声演出将是一个相当出色的提议，充满了朗朗上口的歌声和<em>他在演奏我们的歌</em>的时刻。 但是，在我的开场白的最后阶段，在我带着大家回顾Rallizesville的历史之前，我应该向新加入他们强大的作品典籍的人提出这样的请求。Les Rallizes Denudés的音乐需要全神贯注，如果没有这种关注，这支乐队就什么都不是。 把他们的唱片作为背景音乐播放，他们就彻底失败了。 但是，在你孤独的房间的黑暗中，播放<em>HEAVIER THAN A DEATH IN THE FAMILY</em>、<em>LIVE’77</em>、<em>BLIND BABY HAS ITS MOTHERS EYES</em>、<em>FUCKED UP &amp; NAKED</em>等专辑，你会感觉自己被吸进了以太中，没有留下任何作为你曾经在这里存在的证据的痕迹。</p><h2 id="一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克"><a href="#一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克" class="headerlink" title="一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克"></a>一个叫Neesima的朋克帮助了一个叫水谷的朋克</h2><p>Les Rallizes Denudés的故事始于京都备受推崇的同志社大学校园，该大学是日本最古老的教学机构之一，被誉为<em>人类精神勇气的活的见证</em>。[1] 这所大学建于1875年，名为<em>同志社学院</em>，由前武士Joseph Hardy Neesima创建，他在11年前偷渡到一艘美国船上，而根据日本法律，这种行为仍可判处死刑。Neesima带着美国大学的学位和对西方自由的热爱回到日本，正是基于质疑权威和在必要时要求改变的民主价值观，创立了同志社。</p><p>1967年10月，19岁的水谷孝正是在这种学习和自由思想的氛围中，开始了社会学和法国文学的学位学习。年轻的水谷孝是许多战后日本知识分子的典型代表，他拒绝了目前可口可乐化的无孔不入的美国流行文化，而选择了法国文化。与美国在其革命初期的情况相似，法国的民主制度提供了一个更深的文学和政治思想的源泉而可以从中汲取。此外，战后的法国社会还存在着一种存在主义的虚无主义，这对这些年轻的日本都市人特别有吸引力，因为他们自己的童年充满了在当地社区的创伤中挣扎的可怕经历。</p><p>在同志社大学，水谷很快就加入了大学的<em>轻音乐小组</em>，在那里，知识分子的学生们正沉迷于日本蓬勃发展的民谣场景。这种痴迷最初是出于对日本Group Sounds风格的乐队变得极端商业化的不满，他们的音乐灵感只来自英美。对于京都的反美知识分子来说，民谣是拒绝的声音，是抗议的声音，是改变社会现状的决心。在京都的爵士乐和民谣咖啡馆里，年轻的水谷一下子就爱上了那些只抽法国烟的黑衣存在主义者，他们读着让·保罗·萨特(Jean-Paul Sartre) 、安托南·阿尔托(Antonin Artaud) 和雅克·德里达(Jacques Derrida) 的法语作品，在巨大的镀铬点唱机上不停地播放着法国吉普赛小提琴家Stephane Grappelli的深色小调民谣爵士乐。这些声音、气味、黑暗的场景都吸引着水谷自己黑暗的灵魂，1967年11月，这位歌手与四位志趣相投的大学同学组成了他的第一支民谣乐队：贝斯手若林盛亮、鼓手Takashi Kato和节奏吉他手Takeshi Nakamura。</p><p>他们最初的乐队范本是东京的存在主义民谣四重奏The Jacks，他们的名声在整个1967年通过乐队成员对所有商业事物的大声拒绝而变得越来越响亮。事实上，在整个67年，日本的左翼媒体都将The Jacks誉为所有Group Sounds乐队的绝对解毒剂。For, unlike media whores such as the Tigers’ Julie Saw ad a who would dress and act in any manner that their management requested, 而The Jacks乐队沉闷的主唱Yoshio Hayakawa则尽可能地留着黑发，躲在永远的雷朋墨镜后面，甚至拒绝接受采访，并以这样的蔑视性言论吸引记者：<em>我们没有任何目标</em>还有<em>我们没有任何成名的目标</em>、<em>这是一个肮脏的世界</em>。The Jacks的周围都是高智商的女性，他们把这些女性称为自己的缪斯女神，甚至围绕诗人相泽雅子(Yazuko Aisawa) 的文字写歌。低音大提琴手Hitoshi Tanino称，The Jacks乐队的严厉态度导致他们甚至被当地俱乐部排斥，乐队称自己为<em>民谣聚会上的局外人</em>，这一概念在年轻的水谷孝心中产生了强烈的共鸣。</p><p>水谷决定要比Jacks乐队更 “外行”(outsider) 、更反美，他以自己最近的酗酒经历为灵感，创作了几首法国歌曲，如<em>Les Bulles de Savon</em>和<em>La Mal Rouge</em>。1967年圣诞节期间，他那支还未命名的年轻乐队开始了第一次磕磕绊绊的排练。然而，有一天晚上，水谷和贝斯手若林被介绍给Yoko Nakamura 和Tatsuo Komatsu，他们是京都地下传奇剧团<em>現代劇場</em>(Gendai Gekijo)[2] 的两位创始成员。六年前，即1962年，由七位同志社大学的毕业生组成，他们是一群二十多岁的激进分子，他们的目标是 <em>否定所有现存的戏剧风格</em>。由于他们的法国情调和懒洋洋的假的日法混合语言，剧团的成员立即对好奇的水谷孝一伙产生了影响，他们很快就开始采用剧团的说话方式。然后，为了进一步宣布团结，水谷决定将他的乐队命名为<em>Les Rallizes Denudés</em>，这是现代剧场最喜欢的假法语俚语之一，指的是愚蠢的人（任何是<em>空箱子</em>的人都是不值得考虑的airhead）。在这些年长的垮掉派的鼓励下，Les Rallizes Denudés磨练了他们的声音，并感激地接受了现代剧场的灯光设计师小松辰雄(Tatsuo Komatsu) 的帮助，他相信乐队会取得巨大的成功。1968年5月底，与小松辰雄合作录制了一张样带，收录了水谷自己的作品<em>La Mal Rouge</em>、<em>Other My Conviction</em>和<em>Les Bulles de Savon</em>。但由于乐队缺乏经验，小松辰雄的投入微乎其微，加上录音室的声音不温不火，结果令人尴尬。由于水谷紧张而无调的歌声在混音中暴露无遗，Rallizes乐队听起来不像他们的偶像The Jacks，而是像一些弱小的美国车库乐队，他们的法兹吉他手已经抛弃了他们。这次的彻底失败给水谷带来了心灵上的创伤，他发誓以后要远离录音棚，把自己的音乐严格控制在演出现场内。</p><h2 id="「夏日布鲁斯」的转变"><a href="#「夏日布鲁斯」的转变" class="headerlink" title="「夏日布鲁斯」的转变"></a>「夏日布鲁斯」的转变</h2><p>对于自称是亲法共产主义者的LRD来说，在68年的夏天，音乐不应该是唯一的关注点，因为巴黎的学生动乱让惊恐的戴高乐将军到邻近的西德寻求庇护，这是个比较令人满意的消息。然而，对于水谷来说，1968年7月发生的两件事情在这位吉他手的整个过去中划下了一条线，在他的内心深处产生了一种真正的感觉，那就是这是<strong>零年</strong>(Year Zero)。因为就在LRD录音失败的两个月后，水谷在听到Blue Cheer的首张LP<em>VINCEBUS ERUPTUM</em>和Velvet Underground的第二张专辑<em>WHITE LIGHT/WHITE HEAT</em>时，得到了音乐上的启发。水谷已经是Velvets的第一张LP的粉丝。对于Lou Reed对美国权力与花儿运动(flower-power movement) 的严厉批评，水谷被<em>Sister Ray</em>17分钟的脑死亡式音乐和<em>I Heard Her Call My Name</em>的自由形式的吉他混乱所折服，以至于这位歌手认为自己刚刚得到了一张灵异的思维地图，可以用来规划自己的整个未来。此外，Blue Cheer的首张专辑，也是在68年7月发行的，包含了更多同样的愤怒，因为反馈和不和谐音从扬声器中发出，吞噬了整个房间。吉他手召集了现代剧场(Gendai Gekijo) 的成员，解释了他的新策略。</p><p>在现代剧场(Gendai Gekijo) 的技术性帮助下，Les Rallizes Denudés在68年8月进行了他们的第一场演出，就如同安迪沃霍尔的《Exploding Plastic Inevitable》的低成本、更原始版本。 该公司的灯光奇才小松辰雄(Tatsuo Komatsu) 在整个演出中操作闪光灯和镜球，其他人则在舞台前跳着Gerard Malanga或Mary Woronov般的舞蹈。水谷对现代剧场做的效果欣喜若狂，认为这种多媒体的方式是他的发展方向，于是“完全感官袭击”(total sensory assault) 成为他的新名词。在短短的两场高效的演出中，乐队成为了一支真正的力量，从现场录制的19分钟的<em>Smokin’ Cigarette Blues</em>可以看出，Rallizes是一支由空洞的tom式低音鼓和<em>I Heard Her Call My Name</em>吉他组成的无调性自由摇滚。 遗憾的是，现代剧场的所有成员都吓坏了，抱怨乐队的音量太大，他们无法舒适地演出。虚无主义水谷很高兴。在日本，从来没有人指责摇滚乐队的声音太大，事实上，恰恰相反。日本艺人历来只希望能取悦和打动付费观众，让他们下次再来。水谷感觉到自己有了特别的发现，在音量的问题上不肯让步，这是“完全感官袭击”(total sensory assault) ，你知道吗？ 因此，理想主义的现代剧场成员在操作灯光秀和特殊特效时，采取了戴上耳塞的临时政策。</p><p>从1958年9月到1959年4月，Rallizes乐队在练习他们的舞台技巧，水谷为即将到来的演出印制了一系列黑暗的情绪化的宣传单，并将他自己塑造成相位吉他的虚无主义之神。 在水谷闷闷不乐的表情上，印有这样的信息：“对于那些生活在现代痛苦的青春期，渴望真正的激进音乐的年轻人–包括你们在内，我真诚地希望伴随着刺痛的对话能够诞生，并充满这个演奏厅”。 从这张传单上的文字可以看出，水谷在早期就已经将自己性格中的诗意的一面交给了那个只要拿着坚固的电吉他就会表现出来的虚无主义式无意识生成器。此外，由于乐队逐渐收到来自合伙人和推广人的压力，要求取一个更有意义的名字，所以一向脾气暴躁的水谷采用了完全没有意义的<em>Hadaka no Rallizes</em>(裸体的Rallizes) ，作为同样神秘的Les Rallizes Denudés的偶尔的替代品。如果说日语是隐藏多重含义的完美语言，那么水谷就会通过巧妙地使用一般日语(regular Japanese) 、日-法垮掉派俚语(Franco-Japanese beatnik slang) 以及日本广告人和媒体人所喜爱的那套奇妙而狰狞的日式英语(Japanglish) ，成为混沌晦涩小王子。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>久保田麻琴 :: 在Aquarium Drunkard的采访</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/makoto-kubota-the-aquarium-drunkard-interview/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/makoto-kubota-the-aquarium-drunkard-interview/</id>
    <published>2020-12-27T06:28:47.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:04:49.723Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Posted on <a href="https://aquariumdrunkard.com/2020/12/14/makoto-kubota-the-aquarium-drunkard-interview/">AquariumDrunkard</a>; <a href="https://aquariumdrunkard.com/category/makoto-kubota/">Makoto Kubota</a>; <a href="https://aquariumdrunkard.com/category/the-ad-interview/">The AD Interview</a></p><p><img src="mk.jpg"></p><p>当被问及他在五年的音乐生涯中最引以为傲的是什么时，久保田的回答并不简单。这位出生于京都的高产的<a href="https://www.makotokubota.org/">歌手、作曲家和制作人</a>从来没有回顾过他过去的作品，就像他的老朋友和合作者细野晴臣一样，久保田永远保持谦逊，更愿意让音乐来说话。久保田与cult噪音先锋Les Rallizes Denudes的合作可能会引起西方听众的好奇，但对他来说，这只是他长长的、令人印象深刻的履历中的一个小插曲。有人称他为日本的Ry Cooder，这也许并不是描述他作为一个音乐人的感受力和他音乐哲学的准确方式。</p><p>久保田在60年代的关西民谣界起步，与<a href="https://www.nytimes.com/2019/01/08/t-magazine/steve-gunn-sachiko-kanenobu.html">金延幸子</a>(sachiko kanenobu)等志同道合的音乐人一起，在URC厂牌上演出。与大学同学水谷孝的友情使得他加入了水谷的乐队Les Rallizes Denudes。通过他在美国反文化式的<a href="https://www.discogs.com/artist/272936-Cheech-Chong">Cheech &amp; Chong</a>式旅行，他在70、80年代与Sunset Gang和Sunsetz的世界性名声擦肩而过。作为一个高产制作人，久保田开创了一个独特的职业生涯，为他赢得了现在作为日本摇滚乐的帅气老政治家的地位。归根结底，久保田只是一个音乐爱好者，将好音乐的福音传播到全球各地，无论是通过他自己的音乐，还是支持其他人的作品，比如他心目中的<a href="https://www.redbullmusicacademy.jp/jp/magazine/makoto-kubota-and-indigenous-music">冲绳音乐</a>传统<a href="https://www.youtube.com/watch?v=5qyLQAsSg2c&feature=emb*title"><em>民谣</em></a>(minyo)。这当然是他可以自豪的事情。</p><p>当冠状病毒在全球范围内肆虐时，久保田一直在东京的家庭工作室里忙碌着。他从网上找到的那些年轻的lo-fi音乐人身上寻找灵感，同时以他80年代开发的采样器的为基础学习如何使用最新的效果器和设备制作音乐。最近，他将自己在70年代的几张广受好评的专辑进行了重制并重新发行，其中包括与Sunset Gang合作的经典专辑《<em>Hawaii Champloo</em>》。</p><p>在这些最新的重制版之际，我们与久保田进行了一次长时间并且广泛的对话，一直持续到凌晨。久保田回顾了他的一生和许多成就，从在被美国爵士乐包围的电影院里长大，在奥克兰的黑豹集会(Black Panther rally) 上看到Grateful Dead，他与Levon Helm的友谊，以及在Last Waltz吃下最后一片火鸡。以下是4个小时谈话的摘录–这是极少数被翻译成英文的对久保田的采访。 文字与翻译:<a href="mailto:ykitazawa@gmail.com">Y. Kitazawa</a></p><p>**Aquarium Drunkard:**重制版专辑听起来很棒。您是如何亲自完成混音的？</p><p>**久保田:**在70年代，日本还没有母带制作的概念。对我来说，这一直是一个挫折的来源。我可以把录音带录得很好，但当它被切成黑胶唱片时，我不得不站在那里静静地看着。如果我建议他们提高音量，他们会说不，这在技术上是不可行的，因为针会跳动。唱片公司的母公司是音响公司，比如维克多(Victor)，如果我们这样做，上面会有抱怨。在日本有一段时间是这样的，但渐渐地母带就成了一件重要的事情。</p><p>今年Ultravybe从Trio买了母带。他们打电话给我说，如果我们要做，就好好做吧。我做了十几年的母带工程师，所以我要求他们让我来做。包括几张混音的专辑，总共大概有60-70首。在电晕封锁期间，我就在做这个工作。</p><p><strong>AD:</strong> 你想看到这些唱片在日本以外的地方重新发行吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 我对谁能听到这些唱片没有偏好。我并不执着于此。我自己的音乐只是我和音乐关系中的一部分，所以我不认为它能代表我是谁。我在我所做的事情和我是谁之间保持一定的距离。</p><p><strong>AD:</strong> 所以你不听自己过去的音乐？</p><p><strong>久保田：</strong> 没有，我已经大部分忘记了。当我在重新制作专辑的时候，我就在想，这其实是很不错的! 但我很少听我过去的作品。比如Les Rallizes Denudes的。我已经忘记了这部分内容。但当我去看Sachiko在中央公园[在2019年]与Steve Gunn和Yo La Tengo的家伙一起演出–他们都知道关于Rallizes的很多事情。这完全是一个惊喜。Rallizes的官方录音太少了，大多是bootleg。</p><p><img src="Oz-LRD-sunset-gang-Courtesy_of_Tami_Kawauchi.jpg" alt="津田满(Mitsuru Tsuda)｜在东京吉祥寺Oz的合影。照片由Tami Kawuchi提供"></p><p><strong>AD:</strong> 你是怎么和<a href="https://aquariumdrunkard.com/2012/10/02/les-rallizes-denudes-night-of-the-assassins/">Les Rallizes Denudes</a>一起演出的？</p><p><strong>久保田：</strong> 我在乐队刚开始的时候加入了大约两三年的时间。乐队的第一代成员都是那种激进和政治化的人。这就是他们的形象。迷幻而又政治化。我是在乐队迭代之后加入的。这是在1970年。我一定是20岁左右。</p><p><strong>AD:</strong> 那时候乐队的激进形象已经消失了吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 那时候，那种形象已经平复了。当时只有我和水谷，还有一个偶尔打打下手的人。但就在同一时间，有一位前成员劫持了一架飞机，去了朝鲜。我们很震惊，但觉得这不是我们的问题。那段时间我们通宵录制了一盘录音，我还保留了一盘磁带。那是我制作的第一张唱片，叫_Mizutani_。我们是在一个晚上完成的，从很晚开始到第二天早上完成。当时我们就读的同志社大学有一个广播室。我在家里用两台索尼录音机做了一些录音实验，用乒乓技术复制和配音录音，所以我知道在磁带上录音。但当时没有调音台什么的。</p><p><strong>AD：</strong>你这时已经认识幸子了吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 那时候我已经见过她好几次了。</p><p><strong>AD:</strong> 你是在关西民谣界认识她的吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 是的，不过我并不是那个场景的一部分。我也没能深入其中。但我其实买了<a href="https://www.youtube.com/watch?v=TAwV4QUITYY&feature=emb_title">Gu single</a>。我是个粉丝。所以当我<a href="https://www.discogs.com/%E4%B9%85%E4%BF%9D%E7%94%B0%E8%AA%A0-%E5%B8%86%E4%B8%8B%E6%B3%95%E5%81%88%E7%AF%80/release/11368417">勾搭上URC</a>的时候，我问他们能不能把我介绍给她。我不记得我们是当时就见面了，还是一开始就在电话里聊了起来。但是幸子开始来京都看我，和我一起玩。从美国回来后，我就给她安排演出之类的事情。后来她在东京制作<em>Misora_的时候，她说我应该在录音期间去拜访她。于是我就去了。那是我第一次见到细野先生。我当时就想，这就是_Happy End</em>!</p><p><strong>AD:</strong> 那是哪一年的事？</p><p><strong>久保田：</strong> 大概是1972年吧，我被抓了之后就开始了。从美国回来后，我还过着美国人的生活。</p><p><strong>AD:</strong> 什么叫被抓？</p><p><strong>久保田：</strong> 我被逮捕了</p><p><strong>AD:</strong> 等等，为什么？</p><p><strong>久保田：</strong> 我在种植大麻，并把它给大家。我把美国人的生活方式直接带回了日本。</p><p><strong>AD:</strong> 当初你为什么决定去美国？</p><p><strong>久保田：</strong> 哦，那是因为我从小就喜欢爵士乐。我从小就听着很多音乐长大。乡村唱片，比如Hank Williams，就摆在家里，还有Doris Day。中学的时候我喜欢上了Miles Davis，我记得也听过Ray Charles的歌。我家是开电影院的，我爷爷年轻的时候就开始经营了，大概自100年前的无声电影时代。电影院是我们的家。奶奶在那里开了一家酒吧，主要是为了好玩。里面有一个点唱机，里面放满了国外的流行唱片。有一天，我听到了Miles Davis的歌，我惊呆了。我从来不知道那种音乐的存在。我开始迷恋上了爵士乐。那时候，国外的音乐人也开始来日本了。在我十几岁的时候，我就看到了Duke Ellington的演出，他的60年代那个有名的乐队是他最好的乐队。我可以说出乐队所有成员的名字。Johnny Hodges，传奇的独奏家。Paul Gonzalves, Harry Carney, Cat Anderson, Cootie Williams. 那时候电影院的生意不是很好，所以他们开始举办演唱会，爸爸没有推广Ellington的演出，但他在电吉他开始流行的时候举办了风险投资公司的演出，他还做了Sam “The Man” Taylor。情调萨克斯(mood saxophone) 在当时是最流行的，我很喜欢Sam的音乐。他也做过The Platters，在一些日本明星的节目中。我的爸爸，第二代老板，有朋友是音乐会的发起人，他会告诉他们，他的儿子是爵士乐的忠实粉丝。所以我在上中学的时候，就看到了Cannonball Adderley Sextet的最佳状态，有Yusef Lateef和Joe Zawinul。我当时就已经知道，我想去这个音乐的发源地。当然，好莱坞电影也有影响。我基本上被美国文化洗脑了[笑]。我的脑子里装的都是当时日本人脑子里通常没有的东西。</p><p>遇到Rallizes的时候，我还是这种心态。水谷会跟我说起旧金山的所有乐队。还有地下丝绒乐队。基本上都是关于66-67年的英国迷幻摇滚乐。当时我就知道，光听唱片是不够的。这些音乐是在一个完全不同的世界里产生的，我必须去感受空气的震动，去亲身体验。</p><p><strong>AD:</strong> 你到了美国之后，都呆在哪里？</p><p><strong>久保田：</strong> 我基本上在伯克利、旧金山和纽约之间分配我的时间。当时纽约是冬天，我的邻居在皇后区的阿斯托利亚有一个地方。他在曼哈顿工作，我每天坐地铁去东村闲逛。我会去买便宜的剪贴唱片。我喜欢Vanguard唱片公司，比如Richard Farina，John Fahey，Richie Havens，我很喜欢他。Richie Havens，我喜欢他。菲尔莫尔东区还在，我每周都会去那里。哦，你看，Tim Buckley在表演！Judy Collins，不可思议的弦乐乐队。感恩而死乐队和杰弗逊飞机乐队的演出已经很卖座了。还有Frank Zappa，所以那些人我没看到 。但我看了泰姬陵。</p><p>对于感恩而死乐队，我一直在想，我看不到他们了。他们总是会卖光，或者在一些遥远的户外演出，有一两万人。那时候正好是_American Beauty_出来的时候，他们也开始这样大肆宣传。但命中注定，回到奥克兰，就在我要回日本之前，我看到了一张黑豹组织筹款活动的海报。当时所有的黑豹组织高层都被捕了：Stokely Carmichael, Angela Davis. 特邀嘉宾恰好是感恩而死乐队。而且是在一所高中的体育馆！所以我跑到了黑豹的办公室，虽然我有点害怕，但我还是拿到了一张门票。</p><p><img src="blackpanther-gratefuldead-715x1024.jpeg" alt="blackpanther-gratefuldead"></p><p>黑豹党革命跨党日声援鲍Bobby Seale, Ericka Huggins, Angela Davis。还有Huey Newton和Kathleen Cleaver的演讲。体育馆大概容纳了2、3千人。黑豹组织和他们的黑人支持者在前面，倾听并向演讲者欢呼。白人嬉皮士在后面。演讲结束后，所有的黑人开始离开，白人嬉皮士走到前面。我不会说这是阴和阳(yin and yang)，但也许就像油和水。在这个过渡期间，有些人发生了一些争执，有些人吵了起来。这个时候感恩而死乐队已经开始调音，做他们的音响检查了。对我来说，只要听到这些声音，空气中就充满了幸福感，甚至在他们开始演奏音乐之前。当他们开始演奏的时候，只剩下了1000人左右。</p><p><strong>AD:</strong> 感恩而死被邀请在活动中演出，是否是为了黑豹党能获得白人嬉皮士的支持？</p><p><strong>久保田：</strong> 不知道，我想这只是为了让他们能筹集更多的钱。虽然我听不懂演讲者在说什么，但也能看出他们有很多愤怒的情绪。演唱会只有一个小时左右的时间。我想他们演奏了<em>Workingman’s Dead</em> 和 _American Beauty_中的十首歌。那是我看过的感恩而死中最棒的一次，是我最棒的经历之一。</p><p><strong>AD:</strong> 在日本制作第一张专辑<a href="https://www.youtube.com/watch?v=aKr0iiEkOcA"><em>Machibouke</em></a>时，你心中有什么特别的声音或风格吗？</p><p><strong>久保田:</strong> 在70年代初，我还是个嬉皮士。被捕时，我被关进了拘留所。这让我有了成为作曲家的动力。我在那里呆了大约两个星期。我读了黑塞，我读了那本书后，真的很兴奋。那是一段艰难的时期，但同时我认为那正是我所需要的。这真的很奇怪。我不能到处走动，但我感觉比吸毒时还大。那时候我写的诗就成了<em>Machibouke</em>。那张专辑就是因为那段经历而存在的。说起来，我对那张专辑的感情并不深。我有很长一段时间没有听它，好像觉得它太难为情了。</p><p><strong>AD:</strong> 为什么会这样？</p><p><strong>久保田:</strong> 就是我觉得没意思吧……我还是不想听。别人告诉我说很好听，我就觉得还行吧，我想也是。</p><p><strong>AD:</strong> 你对Sunset Gang的专辑有这种感觉吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 我也是这样想的。不过<em>Hawaii Champroo</em>是很有趣的，作为一个乐队。那张专辑在那个特殊的时期发生了一种特殊的魔力。我开始和细野一起在Sunset Gang工作。他成了我的好朋友，我们经常谈论一些有趣的事情。</p><p><strong>AD:</strong> 由细野制作的<em>\</em>Hawaii Champroo<em>融合了夏威夷和冲绳的风格。细野的</em>Tropical Dandy*也是在同一时间发行的，也有类似的风格。你们俩是在说要做类似的专辑吗？</p><p><strong>久保田：</strong> 他们几乎就像兄弟姐妹的专辑。我们一直在讨论这些事情。它们仍然以美国的根基音乐为基础，带有一些冲绳、亚洲的色彩。我在73年或74年左右去了冲绳，看到了这首<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2PFTguJFSAo">喜納昌吉的“Haisai Ojisan”</a>。好像是71年的录音。我被震撼了。我给细野先生播放时，他也被震撼了。当时没有其他音乐人听过这首歌。当时只有我和细野两个人非常兴奋。就像美国音乐人第一次听到雷鬼音乐一样。在<em>Hawaii Champloo</em>发行的那一年，正是我们为Clapton开场的时候。有趣的是，那时候我还没那么喜欢毒品，但有个乐队成员差点因此被捕，他在逃亡中。他和我们一起在夏威夷录制专辑，但现在他不能回家了。所以他决定去横跨美国旅行。当克莱普顿的巡演得到确认时，他正巧给我们写了一封信，说他正在圣路易斯的某个餐厅洗盘子。我们给他回了信，告诉他别傻了，我们要为Clapton开场，所以你最好回来! 所以他回来了，准备面对逮捕。在我们做了八场演出，在武道馆演出了两场之后，他就准备去自首了。但那时他被告知，他的案子已经结束了，他是一个自由人。就像<em>Cheech &amp; Chong</em>，就像一部喜剧。在那张专辑中，就是捕捉到了这种感觉。有点脱离现实的感觉。</p><p><strong>AD:</strong> Sunset Gang最终变成了Sunsetz，演奏风格完全不同的音乐。那是怎么发生的呢？</p><p><img src="Mk1976@Sonoma-1.jpg" alt="金延幸子在 Sonoma 拍摄的彩色照片, 1976"></p><p><strong>久保田：</strong> 70年代末，细野进入了YMO时代。当时的情况是，我们应该为世界做音乐。1980年的冬天，我第一次去了英国。当时从英国传来的音乐真的是充满活力和色彩的。美国当时的情况并不是很好，所谓的迪斯科融合时代已经没有创新的想法了。有像Talking Heads这样的乐队从纽约出来，但那时候Sex Pistols比New York Dolls这样的乐队更成功。英国感觉很光鲜。即使没有任何音乐技巧，只要有新鲜的想法、发型和化妆，任何人都可以成为推动力。那是一个奇怪的令人兴奋的时代。</p><p>有一次，Sunset Gang被一个美国经理人找上，想带我们去西海岸。那是1980年，我们已经在考虑乐队的结局了。我觉得我们不能为了讨好亚裔美国人的欢心，而假装成同一个乐队在美国演奏音乐。那个时候也有日本艺术家在美国演出，比如广岛，他们是日裔美国人，北岛大作，或者是一个叫East的乐队，濑户先生是我的好朋友。但是这些乐队很多都是把刻板印象发挥到了极致，比如穿着日本旧衣服，手里拿着琵琶。我觉得自己演不了那种角色。我对日本的了解也不多。我们得到的offer就是这种类型。</p><p><strong>AD:</strong> Sunsetz在英国和澳大利亚都相当受欢迎吧？</p><p><strong>久保田：</strong> 是的，特别是在澳大利亚。我们上了全国排行榜，我想是第三名。当然，像ATCO这样的大品牌也开始与我们接触，想在当时就签下合约。如果我再年轻一点，我可能会当场签约。但我记得当时我在想，这可能是我最后一次以全职工作的方式来做这件事的机会，所以我有点太小心了。出于某种原因，David Bowie喜欢上了我们。有一次我们一起玩了整整一个星期，他跟我说了很多事情，还试图给我建议。</p><p><strong>AD:</strong> 你能告诉我你和乐队成员的关系吗？你是怎么认识他们的？</p><p><strong>久保田：</strong> 我参加了他们为<em>The Last Waltz</em>所做的演出[在旧金山的Winterland Ballroom]。之后他们就解散了，Levon和Dr.John、Steve Cropper、Duck Dunn等人组成了RCO All Stars。他也有一个号角组。这真的是一个全明星乐队。因此，他们已经安排了一些日程在日本。麻田浩(Hiroshi Asada)，是这些演出的发起人，他让我去新奥尔良报道乐队的情况，作为巡演的预演。那是我第一次见到Levon，我想那是1977年，<em>The Last Waltz</em>之后的一年。我们相处得很好，他对我很好，给我吃的，还有其他一切。他看得出我不是一个典型的采访者。我给他带了一些唱片，所以他知道我是做音乐的。我当时也遇到了Allen Toussaint。他们一发现我也是个音乐人，就会打破僵局，变得更容易说话。Ry Cooder也是，我也是在那个时候认识他的。我跟他讲冲绳音乐，他也会跟我讲夏威夷。我们会交换我们的知识。</p><p><img src="mk350.jpg" alt="小川善信(Yoshinobu Ogawa) 拍摄的久保田"></p><p>当RCO在日本演出时，Sunset Gang为他们开场。那是李文第一次看到我的演出，他非常喜欢。他觉得我做的事情真的很有趣。所以我们就商量着要一起做一些事情 我就给他放一些像 “Haisai Ojisan “这样的歌。我们直接去了录音室，开始录音，鼓手是李文。这首歌最后被收录在一张名为《<em>Second Line</em>》的专辑中，这也是Sunset Gang的最后一张专辑。它于1979年发行，但它是在1977年录制的。</p><p><strong>AD:</strong> 大约20年后，你和细野在新奥尔良制作了一张专辑<em>Harry &amp; Mac</em>，其中有Garth Hudson的几首歌。</p><p><strong>久保田：</strong> 细野是Garth Hudson的忠实粉丝。他非常欣赏他那种独特的音乐，这使得他向Steven Foster或者Gershwin等美国大师致敬。当我们决定制作<em>Harry &amp; Mac</em>的时候，我们知道我们想要Jim Keltner来做鼓手。那是我们首先讨论的事情。细野想不出太多的歌曲，所以最后大部分都是我写的。有一次，细野开始说他想要Garth Hudson过来。我们知道这不是一件容易的事，比如我们如何把他从Woodstock一路带过来？我们问了洛杉矶的工作室协调员，他把Garth弄来了。所以我们在录音室里花了三四天的时间。</p><p><strong>AD:</strong> 你被乐评人形容为日本的Ry Cooder。你认为这是什么意思？</p><p><strong>久保田：</strong> 我觉得我们在看待音乐和音乐人之间的关系上可能有相似之处。他和美国音乐的关系可能和我和音乐的关系很相似。我们做的音乐可能也有类似的震动。我们都迷恋冲绳音乐的方式。他很喜欢Joseph Spence和巴哈马音乐。我也很喜欢。这不是每个人都会喜欢的。在某种程度上，我们有相似的口味。我们喜欢这些东西可能是有原因的。我的祖先–也许Ry的祖先也是这样–经常搬家。经历了很多苦难，他们被撕裂，从一个地方移植到另一个地方，无论他们最后在哪里，都会重新开始生活。我经常提到《旧约》，这就像得救。这是一种很基督教的看法。所以也许Ry Cooder是被美国蓝调音乐所拯救的。我想Ry和我都对这些东西有很深的认识。他们为什么要这样唱？那种声音从何而来？这些想法都是灌输给我们的，也许。</p><p><strong>AD：</strong>像是与音乐的精神联系？</p><p><strong>久保田：</strong> 我们能够与音乐产生联系，并且能够意识到这一点。在不谈音乐的同时，也能意识到它的存在。Ry就像江户时期的人一样，他不屑于谈论这些东西。如果有时间，他宁愿弹吉他。</p><p><strong>AD:</strong> 回顾你的职业生涯，你最自豪的是什么？不一定是你自己的音乐，也可以是你和别人一起做的东西。</p><p><strong>久保田：</strong> 我还真没想过这个问题。我喜欢的东西有很多。但我觉得这都是偶然的，包括冲绳的事情，它打开了很多其他事情的大门。但这并不是我引以为豪的事情。我只是碰巧在那里。我想我很幸运，在正确的时间去了那些地方。我并不为我个人所做的任何事情感到特别骄傲，但我觉得自己很幸运，能有这样的关系。</p><p>在1975年我们为Clapton开场的时候，一个日本开场乐队经常会被日本观众嘘下台。对一个日本乐队来说，做开场嘉宾是一件很艰难的事。但当Sunset Gang演出时，我们居然在武道馆接到了要求安可的电话。所以这让我们有点高兴。后来我才知道，这是主办方第一次看到日本乐队得到观众这样的反应。我应该为这样的时刻感到自豪，但我总是在很久以后才意识到。</p><p>我参加The Last Waltz演出的时候，其实那天我是从日本飞过来的。由于某些原因，我飞到旧金山后，不得不坐国内航班到洛杉矶，租了一辆车，开车到国会大厦买了一张记者票，然后马上回到旧金山。等我到了冬岛，他们已经把最后的火鸡晚餐端上桌，直到最后一块。我是吃到最后一块的人。如果我没有吃到那块，我想我不会坚持到最后。我没有睡觉，几乎没有吃东西。所以我是那个在The Last Waltz中吃下最后一块火鸡的人。其实我真的很自豪！</p><p>以上为<strong>真实访谈。Aquarium Drunkard是依靠<a href="https://www.patreon.com/aquariumdrunkard">patrons</a>的赞助运行的。我们通过<a href="https://www.patreon.com/aquariumdrunkard">patron</a>来维持服务器运转，并且争取到一些独家采访，帮助我们可以继续做下去。For heads, by heads</strong>.</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
    <category term="日本音乐" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    <category term="裸身集会" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E8%A3%B8%E8%BA%AB%E9%9B%86%E4%BC%9A/"/>
    
    <category term="细野晴臣" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E7%BB%86%E9%87%8E%E6%99%B4%E8%87%A3/"/>
    
    <category term="久保田麻琴" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E4%B9%85%E4%BF%9D%E7%94%B0%E9%BA%BB%E7%90%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Online History :: 分布式社交网络和公共历史</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/distributed-social-networks-and-public-history/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/distributed-social-networks-and-public-history/</id>
    <published>2020-12-03T14:04:01.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:05:32.707Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://publichistory.media/2016/02/21/distributed-social-networks-and-public-history">原文</a>：Posted by <a href="https://joshua.wachuta.name/">Joshua</a> in <a href="https://publichistory.media/category/online-history/">Online History</a> ; 21 February 2016 译者：晚霞</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/5968034327_43fc8a7756_b-400x600-1.jpg?w=400"></p><p>分布式社交网络<strong>Diaspora*</strong>的共同创始人Daniel Grippi和Ilya Zhitomirskiy在2011年的_Cultura Libre_会议上发言。<a href="https://www.flickr.com/photos/campuspartymexico/5968034327">Flickr Photo</a> © 2011年哈利斯科州校园派对，<a href="https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/">CC BY 2.0</a> 许可。</p><p>分布式社交网络并不为人所熟知，但其动荡的历史却为网络上的公共历史学家提供了一系列机会和挑战。分布式网络，如<a href="https://gnu.io/social/">GNU Social</a>、<a href="https://www.joindiaspora.com/">Diaspora*</a>或<a href="http://friendica.com/">Friendica</a>等，是作为Facebook、Twitter或Tumblr等这种更受欢迎的集中式网站的替代品而存在的。每一个集中式网络都存在于一个单一的网站上，由一个企业拥有和控制，所有的网络用户都必须向该企业注册账户。相比之下，分布式社交网络运行在免费的社区构建的软件上，可以为任何数量的不同接入点提供动力。这使得用户可以从他们所选择的登录提供商那里加入网络，甚至可以通过创建一个自己的服务器来访问网络，而不依赖于单一的中心化机构。</p><p>公共历史学家可以同时从分布式社交网络的愿望和失败中学习。对于以收集数码历史为目的的历史学家来说，这些零散的、注重隐私的网络对如何在尊重用户隐私的同时保护在线交流构成了一个两难的选择。对于那些旨在将社会性融入在线展览和收藏的博物馆和文化机构来说，分布式网络为开放开发、互操作性和隐私保护提供了一个道德模型，同时也是一种难以吸引用户参与的案例研究。</p><h2 id="分布式网络的历史：GNU-Social-Diaspora-Friendica"><a href="#分布式网络的历史：GNU-Social-Diaspora-Friendica" class="headerlink" title="分布式网络的历史：GNU Social, Diaspora*, Friendica"></a>分布式网络的历史：GNU Social, Diaspora*, Friendica</h2><p>由于担心集中式网络威胁到用户的隐私和自主权，分布式社交网络在2008-2010年左右开始出现。拥有Facebook或Twitter等集中式网络的公司规定了冗长的<a href="https://twitter.com/tos?lang=en">服务条款</a>，这些条款可以随时更改，它们随意利用用户数据<a href="https://www.facebook.com/business/products/ads">出售广告</a>，并建立了一个单一的失败点，如果该公司<a href="http://venturebeat.com/2015/02/10/facebook-reignites-real-name-controversy-after-suspending-native-american-authors-account/">暂停账户</a>、<a href="http://www.reuters.com/article/us-tumblr-yahoo-idUSBRE94I0C120130520">并入另一家公司</a>或<a href="http://www.theguardian.com/technology/shortcuts/2016/jan/19/rip-friends-reunited-what-else-is-lurking-in-social-media-graveyard-">停业</a>，用户几乎没有追索权。分布式网络承诺给用户提供访问网络的能力，而不被锁定在单一公司的产品上–就像AT&amp;T的电话用户可以给Verizon的人打电话，或者雅虎邮箱的用户可以给Gmail的朋友发信一样。这使分布式网络用户能够选择他们最喜欢的供应商的条款，在切换供应商的同时仍然能够与相同的联系人进行社交，甚至可以建立自己的服务，以便对其个人数据进行精细的控制。</p><p>最早的分布式社交网络之一是<a href="https://gnu.io/social/">GNU Social</a>(最初叫<em>Laconica_，后来叫_StatusNet</em>)，由Evan Prodromou于2008年创建。Prodromou<a href="https://www.youtube.com/watch?v=1u-ov1tpCy8">在2010年的FOSDEM上解释说</a>，虽然社交网络在2000年激增：</p><blockquote><p>来自网络不同部分的状态更新(status updates)并没有聚集在一起，这种社交性的网状结构并没有完全连接起来–而且这些系统基本上是封闭的。……我们需要的社交软件是我们可以拥有的，我们可以自己安装和管理的。我们需要能与现有社交网络相融合的社交软件。</p></blockquote><p>GNU Social提供了一个类似Twitter的服务，用于在多个网站之间共享状态更新(status updates)。尽管2012年_Prodromou_转向了一个名为<a href="https://gnusocial.no/">pump.io</a>的新项目，该项目为图片共享、社交游戏和长格式文本引入了额外的功能，但它仍然为<a href="https://quitter.se/">quit.se</a>和<a href="http://pump.io/">gnusocial.no</a>等网站提供了支持。_Pump.io_仍在开发中，但它已经为<a href="https://identi.ca/">identi.ca</a>、<a href="https://microca.st/">microca.st</a>和其他网站提供了动力。由于它是免费软件，用户也被鼓励安装和管理自己的_pump.io_服务器来连接网络–这个可能会吓到那些没有技术背景的人，从而减缓网络的发展。</p><p>比较广为人知的分布式社交网络是<a href="https://diasporafoundation.org/">Diaspora*</a>，它是由纽约大学Courant学院的学生Ilya Zhitomirskiy、Dan Grippi、Max Salzberg和Raphael Sofaer在2010年发起的。他们创建<strong>Diaspora*</strong>的原因是担心集中式网络，尤其是Facebook，收集了太多的个人信息并监视用户。正如<a href="http://www.nytimes.com/2010/05/12/nyregion/12about.html">Salzberg告诉《纽约时报》</a>。</p><blockquote><p>当你放弃这些数据时，你就等于永远放弃了某些东西……他们给我们的价值在他们所做的事情的规模上可以忽略不计，而我们放弃的是我们所有的隐私。</p></blockquote><p><strong>Diaspora*</strong>使用户能够从他们选择的由不同主机拥有的_pods_中访问社交网络，或安装他们自己的_pods_，防止任何单一实体控制网络。<strong>Diaspora*</strong>也是首批允许用户创建单独的 _aspects_（或者朋友、家人、同事）的社交网络之一，以便明确选择哪些联系人可以访问不同的个人资料信息。这些功能引起了媒体的极大关注，并使<strong>Diaspora*</strong>项目通过众筹服务Kickstarter迅速获得了超过20万美元的捐款。然而，项目的发展比预期的要慢，2011年，<a href="http://www.theinquirer.net/inquirer/news/2118235/paypal-blocks-donations-diaspora">PayPal冻结了项目资金</a>而没有给任何解释，联合创始人<a href="http://www.nytimes.com/2011/11/16/technology/ilya-zhitomirskiy-co-founder-of-social-network-dies-at-22.html">Ilya Zhitomirskiy</a>在22岁时不幸自杀，麻烦变得更加复杂。其余的创始人后来将<strong>Diaspora*</strong>的开发工作交给了开源社区，该平台(<strong>Federation</strong>)<a href="https://the-federation.info/">如今为</a>超过300个_pods_提供动力，用户超过60万。即便如此，<strong>Diaspora*</strong>始终没有达到最初的高期望，即它可以成为一个”<a href="http://motherboard.vice.com/blog/what-happened-to-the-facebook-killer-it-s-complicated">Facebook杀手</a>“。</p><p>分布式社交网络一直在努力吸引用户，部分原因是”<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Network_effect">网络效应</a>“(network effect)——一个网络的用户越多，它就越有用，因为人们已经可以在那里找到大多数朋友和同事。这使得用户数量少的新网络很难赶上像Facebook这样的大型成熟网络。</p><p>前<em>Netscape_程序员Mike Macgirvin在2010年为了克服网络效应，推出了一个名为<a href="http://friendica.com/">Friendica</a>的联盟式社交网络(也简称为_Mistpark_和_Friendika</em>)。在_Friendica_服务器上安装或注册的用户不仅可以与其他_Friendica_服务器通信，还可以与_GNU Social_和<strong>Diaspora*</strong>，以及Facebook和Twitter通信（前提是用户仍然拥有后者的专有服务账户）。理论上，这将使用户很容易从分布式网络开始，而不会留下集中式服务的联系人。_Friendica_吸引了数以千计的用户，并且依然活跃，<strong>但Facebook和Twitter经常通过改变其API或使用条款来破坏兼容性，这就要求Friendica的开发者不断追赶以保持兼容性。</strong></p><p>最终，_GNU Social_、<strong>Diaspora*</strong>和_Friendica_主要还是技术和开源爱好者的天下。它们的用户群反映了这些平台的技术壁垒，除了开发者之间的口口相传讨论之外，相对缺乏市场推广，或许还有技术社区对中心化网络所带来的危险的高度认知。</p><h2 id="给公共历史学家的启示"><a href="#给公共历史学家的启示" class="headerlink" title="给公共历史学家的启示"></a>给公共历史学家的启示</h2><p>分布式社交网络对那些旨在收集数码记录的公共历史学家以及那些试图利用网络鼓励社会参与历史的人都有影响。</p><p>正如_公共_历史这个词本身所表明的那样，公共历史学家通常更注重宣传而不是隐私。他们的目标是与最广泛的受众分享历史，或者从最广泛的公众那里收集过去。然而，分布式社交网络的兴起，其前提是让网络用户对自己的隐私和数据有更多的个人控制权。历史学家必须尊重个人对隐私的偏好，同时也要提醒公众，隐私控制可能会让宝贵的历史信息在未来无法访问。</p><p>虽然只代表了一小部分人，但发布在分布式网络上的许多言论具有历史意义，<strong>因为它对私有化的企业对万维网施加的控制提出了质疑。</strong>在某种意义上，<strong>分布式网络构成了2000年代以来对网络社交商业化的抗议运动。</strong>分布式社交网络也成为政治性言论的平台，这些言论有可能在集中式服务上受到审查。我们可能会认为其中一些材料，如<a href="http://www.theguardian.com/technology/2014/aug/21/islamic-state-isis-social-media-diaspora-twitter-clampdown">ISIS在Diaspora*上的活动</a>是应受谴责的，但这并不降低未来历史研究的意义。分布式网络可能会也可能不会使历史学家更难获取这些内容——对内容的控制权只是从网络提供者转移到了网络参与者身上。数字档案工作者在记录这段历史时，必须在分布式网络更开放的协议和用户启用的隐私控制之间游刃有余。</p><p>旨在将社交功能纳入新的网络展览和收藏的公共历史学家也可以从分布式社交网络中学习。这些网络给予参与者对其贡献的所有权，并允许许多访问点之间的互操作性，提供了一个历史学家可能想要效仿的道德模式。特别是，公共历史学家应该渴望促进不同机构及其赞助人之间的联系，而不是让每个博物馆、档案馆或历史学会都有专属的围墙花园。由于分布式社交网络通常已经运行在免费的开源软件上，历史机构甚至可以修改这个软件来驱动自己的互联在线社区。无论技术上如何实现，这种互联都需要机构之间的协同合作，以及在机构墙外分享权力的意愿。然而，这样做的好处是为每个人建立一个更大、更民主的网络，将文化遗产从难以找到的个人网站和机构中解放出来，在history community中传播，无论他们在哪里。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    
    <category term="Distributed" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Distributed/"/>
    
    <category term="分布式" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%88%86%E5%B8%83%E5%BC%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sean Tilley :: 一个通向自由网络的快速指南</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/12/a-quick-guide-to-the-free-network/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/12/a-quick-guide-to-the-free-network/</id>
    <published>2020-12-03T13:25:25.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:05:27.786Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://medium.com/we-distribute/a-quick-guide-to-the-free-network-c069309f334">原文</a>作者: <a href="https://medium.com/@deadsuperhero?source=post*page-----c069309f334--------------------------------">Sean Tilley</a> 译者：晚霞</p><p>很多刚接触<em>联盟</em>网络的人可能会听到一个随意的说法，就是<em>fediverse</em>，可能会好奇这个词是什么意思。简单的解释可能是它是 “<em>federation</em>“和 “<em>universe</em>“的结合，但实际上它比这更复杂一些。让我们深入了解一下这只“野兽”的本质，以及一些历史。</p><p>目前，在<em>联盟的</em>社交通信领域有两个超级网络，它们运行在不同的协议上。它们分别被称为<strong>The Fediverse</strong>，和<strong>The Federation</strong>。虽然这两个超级网络的功能相似，甚至有相似的目的，但它们各自来源于不同的发展历史，并由此产生了不同的协议栈。这一系列重叠的网络在宏观上可以称为<strong>自由网络</strong>(<strong>The Free Network</strong>)。</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/1ucqhwil3f0av0awmafmdrw.png?w=589"></p><p>8个不同的平台，每个平台都是相互独立开发的。Hubzilla和Friendica可以与这两个网络对话，因为这些项目是与协议无关(protocol-agnostic)的，可以通过插件进行扩展。</p><h2 id="什么是Fediverse？"><a href="#什么是Fediverse？" class="headerlink" title="什么是Fediverse？"></a>什么是<em>Fediverse</em>？</h2><p><a href="https://fediverse.kranglabs.com/">The Fediverse</a>历来是作为一个微型Blog运行的，并使用<em>OStatus</em>协议让服务器之间相互沟通。它总共拉拢了六个不同的平台。<em>GNU Social</em>、<em>postActiv</em>、<em>Pleroma</em>、<em>Mastodon</em>、<em>Friendica</em>和<em>Hubzilla</em>。</p><p><em>Fediverse</em>最初是由少数几台服务器成立的，这些服务器都运行在<em>StatusNet</em>平台上，可以简单地说是类似于<em>Twitter</em>，但不同的是它有一个特殊的群体交流功能。由于其微型Blog的特性，帖子和评论被认为是同一类型的对象(object)，称为<em>Status</em>。</p><p><em>StatusNet</em>最终被转入<a href="https://gnu.io/social/">GNU Social</a>项目中，并在该项目中继续稳步发展。它已经被分叉到<a href="https://www.postactiv.com/">postActiv</a>项目中，该项目旨在清理系统的后台和用户界面。<a href="https://joinmastodon.org/">Mastodon</a>最初是作为一个<em>Rails-based</em>的<em>Ruby</em>的<em>OStatus实现</em>而开发的，而且也可以连接到这这个网络。最后，<a href="https://gitgud.io/lambadalambda/pleroma">Pleroma</a>项目最初是作为<em>GNU Social</em>的替代前端，但现在有了自己用<em>Elixir</em>编写的后端。</p><h2 id="什么是Federation？"><a href="#什么是Federation？" class="headerlink" title="什么是Federation？"></a>什么是<em>Federation</em>？</h2><p><a href="https://the-federation.info/">The Federation</a>是一个由278个不同的连接着的服务器组成的<em>Interop</em>网络，这些服务器使用<em>Diaspora federation</em>协议进行通信。这是一个与<em>OStatus</em>不同的通信标准，允许四种不同的平台相互通信：<em>Diaspora</em>、<em>Friendica</em>、<em>Hubzilla</em>和<em>Socialhome</em>。</p><p><em>Federation</em>最初是在2010年开始的，服务器只运行<a href="https://diaspora.software/">Diaspora</a>。从结构上看，Diaspora的功能更像<em>Facebook</em>：它支持长篇内容而不是短篇，每个帖子都有一个指定的线程供评论。它还支持私密状态(private statuses)和一个收发direct messages的inbox。</p><p>2012年，<a href="http://friendi.ca/">Friendica</a>项目破天荒地对<em>Diaspora</em>通信协议进行了逆向设计，并从头开始编写了一个PHP实现库，<strong>让Friendica用户和Diaspora用户可以互相对话</strong>。这项工作最终被移植到<a href="https://project.hubzilla.org/page/hubzilla/hubzilla-project">Hubzilla</a>上，这是一个具有云存储(Cloud Storage)和id提供(identity provision)功能的内容管理系统。</p><p>2016年初，<em>Diaspora</em>项目的前志愿者贡献者<a href="https://jasonrobinson.me/">Jason Robinson</a>发布了<a href="https://socialhome.network/">Socialhome</a>。由于该平台利用的是<em>Django</em>而非<em>Rails</em>，Jason不得不从头开始编写<a href="https://github.com/jaywink/federation">自己的federation-Python库</a>。目前，<em>Socialhome</em>在自己的发展史上还处于刚开始，最新的版本是0.4.0。</p><h2 id="未来怎样"><a href="#未来怎样" class="headerlink" title="未来怎样?"></a>未来怎样?</h2><p>目前，该领域的几个项目正在努力采用新的补充协议，目的是在彼此之间建立更好的桥梁。拟议的开发可能最终会是这样的：</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/13pek-fwq7bnovcnxfvdnuq.png?w=603"></p><p><em>Diaspora</em>目前还没有新协议的计划，只是对自己的协议进行了大幅升级。<em>postActiv</em>打算在未来的版本中采用对<em>Diaspora Federation</em>的支持。<em>Mastodon</em>刚刚发布了对<em>ActivityPub</em>的支持，<em>Pleroma</em>，<em>Socialhome</em>和<em>GNU Social</em>也在考虑采用。<em>Nextcloud</em>也明显进入了<em>Federation</em>领域，<em>Hubzilla</em>和<em>Friendica</em>可能都会作为扩展支持<em>ActivityPub</em>协议。</p><p><img src="https://freeformsuite.files.wordpress.com/2020/12/1rea3ego1v1vc90e1t82uga.png?w=380"></p><p>随着时间的推移，这些截然不同的超级网络很可能会折叠成一个包含所有人的联合超级网络，最大限度地提高九个不同系统之间的互操作性，甚至可能更多。虽然这样的情景还很遥远，但我们完全有可能看到这个空间内所有的主要项目都最终能相互连接。</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="翻译" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    <category term="自由网络" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
    
    <category term="Fediverse" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/Fediverse/"/>
    
    <category term="free internet" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/free-internet/"/>
    
    <category term="mastodon" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Laboria Cuboniks ::  异女权主义：一种针对异化的政治</title>
    <link href="http://freeformsuite.guru/2020/09/laboria-cuboniks-xenofeminist/"/>
    <id>http://freeformsuite.guru/2020/09/laboria-cuboniks-xenofeminist/</id>
    <published>2020-09-15T04:13:04.000Z</published>
    <updated>2021-01-25T02:04:46.907Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Translation/ Zhen Ye Proofreading/ Jueling Hu, Yong Xie, Yi Zhuang</p><p>本文为转载，原文链接在<a href="https://laboriacuboniks.net/manifesto/yi-nv-quan-zhu-yi-yi-zhong-zhen-dui-yi-hua-de-zheng-zhi/">这里</a>。</p><h2 id="零-0x00："><a href="#零-0x00：" class="headerlink" title="零 0x00："></a>零 0x00：</h2><p>我们身处于一个令人眩晕的世界。在这里，技术中介(technological mediation)无所不在，抽象、虚拟、以及复杂性交织在我们的日常生活中。XF(异女权)构建了一种适实的女权主义：一种具备空前的策略、规模和视野的女权主义；一种性别平等得以实现的未来。女性的解放将带来一种普世的政治，带来一种不论种族、能力、经济状况和地理位置的、全人类的共同诉求。从此，我们不再无穷无尽地重复着单一的资本逻辑，不再屈从于诸如乏味的劳动生产和再生产之类的，再也不能将伪装成批判的特定事物物化。不再批判匿名者的面具是一种物化。我们的未来要去除僵化(depetrification)。XF并不是在竞标一种改革，而是在面对长远的历史游戏打一个赌。我们的筹码是想象、灵活和坚持。</p><h2 id="0x01："><a href="#0x01：" class="headerlink" title="0x01："></a>0x01：</h2><p>XF 紧紧抓住了异化(alienation)作为一种促使新世界形成的推动力。我们都已经被异化了—但难道我们不是正一如既往地经受着异化吗？尽管如此，<strong>通过被异化的状态，我们可以让自己脱离无中介性(immediacy)的泥沼。</strong>自由不是被给予的——绝对不是由任何“自然”之物给予的。<strong>构建自由的过程涉及了重重异化；异化是构建自由的劳动力。无论处于何种物质条件或社会形式，没有事物应被视作是固定的、永久的、或是‘给予的’。</strong>XF转化、向导以及探索所有的边界：在生物学常规认知中被当成”不自然“的所有人，在自然规律的名义下受到不公正待遇的所有人——我们之中的酷儿和跨性别者，不同能力者(differently-abled)，以及那些因为怀孕或者育儿而遭受区别对待的人们，都将会意识到赞颂“自然”并不会带给我们任何东西。<strong>XF是强烈反对自然主义的。</strong>本质论的自然主义散发着神学的陈腐气息——越早驱除，越好。</p><h2 id="0x02："><a href="#0x02：" class="headerlink" title="0x02："></a>0x02：</h2><p>为何把科技改造成服务于进步的性别政治的尝试缺乏明确性和组织性？XF寻求策略性<br>地运用现有的技术来重新驱动这个世界。这些现有的科技工具内置着莫大的风险：它们很容易被用于制造不平衡、满足一己私利和剥削弱者。<strong>比起假装不去冒险，XF提议有必要结合科技与政治的相互影响来回应这些风险。</strong>科技并非生而开明。它在使用过程中融合了文化，形成了一个正反馈回路。在这之中，任何线性序列、预测和纯粹的计算都成为不可能。科技创新必须结合集体和政治一同思考，女性、酷儿以及非常规性别者(gender non-conforming)都在其中扮演着不可或缺的角色。</p><h2 id="0x03："><a href="#0x03：" class="headerlink" title="0x03："></a>0x03：</h2><p>科技所具备的、真正能带来解放的潜力还没有被实现。市场的饲育下，科技的飞速发展 不过是量的膨胀。相较于买家，其巧妙的创新能力实属次要，在污浊的世界里沦为装饰品。<strong>在令人生厌的商品化喧嚣中，我们终极的任务在于驱动科技去战斗：与控制着生殖和药理工具的偏畸渠道战斗、与自然灾害战斗、与经济不稳定战斗、与令免费/廉价劳动力得以存在的危险体制战斗。</strong>性别不平等的特征明显体现在构想、建造和合法化科技的领域。仅是电子工业一行，女性劳动者通常代表着收入最糟糕、劳动状况最为单调和衰弱的群体。这样的不公需要我们对社会进行结构的、机械的和意识形态上的修正。</p><h2 id="0x04："><a href="#0x04：" class="headerlink" title="0x04："></a>0x04：</h2><p>异女权主义是理性主义的。宣称理智或理性是一项“天然”的父权事业就输了。诚然，典型的思想史都被男性主导，而且现有的科学技术的机构也多被男人掌控。<strong>但是这恰恰就是女权主义必须是理性主义的原因——正是因为这种悲惨的不平衡，而不是尽管如此。不存在“女性”的理性，也不存在“男性”的理性。科学并不是性别的表达，而是性别的中止。</strong>如果今天它被男性的自负所主导，那么理性就是自相矛盾的——这种矛盾能够成为借力的杠杆。理智，如同信息，都想要自由，而父权主义给不了它们自由。<strong>理性主义自身必然就是一种女权主义。XF划下它们相辅相成的标志性的节点。理智从此获得女性主义解放的引擎之名，并宣布每个人都有说话的权利，无一例外。</strong></p><h2 id="干扰-0x05："><a href="#干扰-0x05：" class="headerlink" title="干扰 0x05："></a>干扰 0x05：</h2><p>最近的数十年间，女权主义议题过分的谦逊和现实生活畸形的复杂程度不成比例。这个现实是由光纤电缆、无线电和微波、石油和燃气管道、空中和海上的航线、以及每毫秒都在无情且同步执行的数以百万的通信协议所交织而成的。系统思考和结构分析都被遗忘在路边，这有利于分散性的地方起义这种令人钦佩却不甚充分的斗争得以发生。<strong>资本主义被解读成一种复杂且扩张得前所未有的整体，而反对资本主义的解放性课题却仍处于一种惧于普世化的过度状态，它们抵抗宏大图景的政治，认为那都是必然带有压迫性的向量。这种错误的信誓旦旦把普遍性(universals)当成绝对，造成了我们试图废弃的那些事物和实现废弃的那些策略之间的断裂。</strong></p><h2 id="0x06："><a href="#0x06：" class="headerlink" title="0x06："></a>0x06：</h2><p>全球化的复杂性带来了急迫的认知和道德上的需求。这些就像是普罗米修斯的职责（指的是希腊神话中普罗米修斯盗火种的故事。）一般不容忽视。大部分二十一世纪的女权主义——从后现代主义身份政治的残兵(remnants) 到大张旗鼓的当代生态女权主义——都为应对这些挑战，带来可持续且长久的改变而做出努力。<strong>异女权主义，作为能够在多层次的政治、物质和观念组织之间切换的集体行动者，勇于直面这些义务。</strong></p><h2 id="0x07："><a href="#0x07：" class="headerlink" title="0x07："></a>0x07：</h2><p>我们是顽固的合成体，并不满足于被个别分析。XF敦促着陈述(description)和指令(prescription)形成结构性的摆动，以激发当代科技处理社会性别、性观念和权力差距的递归的潜力。<strong>特别是在电子时代的生活中，考虑到有关性别的挑战——社交媒体上的性骚扰、人 搜索(doxxing)、隐私和对网络图片的保护——这些情况要求女权主义与电子计算 (computation)和谐共处。</strong>今天，我们迫切需要发展一种意识形态的基础建设，以支持和调动当代世界里互联互通的元素间的女权主义式干涉。<strong>异女权主义更多的在于数码自我防御和摆脱父权网络。我们想要培养一种积极的自由的实践——不仅是摆脱的自由(freedom-from)，还有自主的自由(freedom-to)，</strong>也想要敦促女权主义用技能武装自己，以重新部署现有的科技以及创造崭新的认知和物质上的工具来服务于共同目的。</p><h2 id="0x08："><a href="#0x08：" class="headerlink" title="0x08："></a>0x08：</h2><p>发展(以及异化)不同形式的科技中介带来了支持变革的机遇，不应该专门服务于资本<br>利益。在那种情况下，科技就是被设计成只造福少数人的。<strong>有无数不断增生的工具等待着被吞并，即便没人能说它们完全是唾手可得的，但是数字工具的随手可及和易于改造程度前所未有。</strong>当然，这并不是忽视扩张的科技产业给这个世界大部分的可怜人带来不利影响的事实(工人们的糟糕的劳工条件，加纳的村庄变成了全球化权力结构下电子垃圾的仓库)，而是<strong>赤裸裸地承认这些情况是我们需要消除的对象。</strong>就像是对于股市的干预也是对经济崩溃 (crash)的干预，异女权主义知道科技的创新必须同样灵敏地预测到系统性的情况。</p><h2 id="陷阱0x09-："><a href="#陷阱0x09-：" class="headerlink" title="陷阱0x09 ："></a>陷阱0x09 ：</h2><p>**XF拒绝将幻想和忧郁当成政治的抑制剂。<strong>幻想，是一种对弱者在没有任何策略性协助的状况下战胜强者的盲目假设，这导向的是未能实现的诺言和分散性的动力。这是一种想要得很多，但结局很少能够实现的政治。没有大规模的劳动力、集体的社会组织，宣告一个人关于全球化改变的渴望不过是一种美好的愿景。</strong>另一方面，忧郁——典型的左派特质，教导我们解放是一种灭绝的物种，我们该为其哭泣；而我们所能奢求的最好结果，就是昙花一现般罕见的否命题。<strong>最糟糕的情况是，这样的态度无法带给我们政治倦怠之外的任何东西；而最好的情况则是，它带给我们一种无处不在的绝望氛围，但也常常退化成实用主义和琐碎的说教。</strong>忧郁的弊病是,它往往加重了政治的惯性，以及，在现实的幌子下放弃了校准世界的所有希望。XF要接种的就是针对这种弊病的疫苗。**</p><h2 id="0x0A："><a href="#0x0A：" class="headerlink" title="0x0A："></a>0x0A：</h2><p>我们认为，所有打着全球抽象化的颠覆性浪潮的幌子，实则专属于维持本土稳定的政治都是不充分的。<strong>脱离或否认资本主义机器并不会让其消失。</strong>同样的，在嵌入的速度下拉动紧急制动器的建议，减速或者回到过去的号召，都是只属于少数人的可能性——一种独特的暴力排他性——最终会给更多的人带来灾难。拒绝相信微观社群以外的东西，拒绝在粉碎性骨折后建立骨骼的联系，拒绝考虑有助于解放的策略可以上升到一种共同参与的层面，则是止步于被动地保持着临时的防御的姿势。XF是一种坚定的生物，坚持侵略性地、激烈地为所有我们格格不入的同伴们带来大范围的社会变革的可能性。</p><h2 id="0x0B："><a href="#0x0B：" class="headerlink" title="0x0B："></a>0x0B：</h2><p>关于世界的反复无常(动荡性)和矫揉造作(人工性)之感似乎已经消失在当代的酷儿和女权主义政治中，取而代之的是一系列的多元但静态的社会性别意识。在这些微弱光芒般 的意识中，定义好与自然的方程式被顽固地重新建立了。当“宽容”的底线(似乎)持续提高，往往有人会说我们该在不自由中寻求安慰，他们断言自己“生来”如此，似乎是在替自然恩泽找借口。不久，异性恋主流价值观缓慢占据了中心的地位。<strong>XF质疑这种离心式的指涉 (centrifugal referent)，因为我们深刻了解性和性别是成见和事实、自由和义务之间的典型支点。让这个杠杆向自然的方向倾斜最多也不过是一种防御性的让步，和一种把跨性别和酷儿政治变成游说活动(lobby)的撤离：这是一种关于自由和不可改变的秩序的艰难断言。</strong>如同所有给定的神话，寓言创作了一个稳定的温床取代真实世界中的混乱、暴力和疑惑。这种“给定”(given) 在隐秘的私人领域下变成一种确定性，退缩着面对公共后果。当转换的可能性变得真实和明白，自然的圣殿的墓碑坍塌，新的历史——萌发着的未来，摆脱了有关“性”的旧秩序。规训性别的栅栏，在修复那破碎的温床的和驯服试图逃离栅栏的那些生命的尝试中不容小觑。是时候该彻底拆除这个圣殿了，而不是跪倒在它前面，为那些微不足道的自主所取得的胜利悲哀地道歉。</p><h2 id="0x0C："><a href="#0x0C：" class="headerlink" title="0x0C："></a>0x0C：</h2><p>如果‘赛博空间’曾经提供给我们逃离狭隘的本质主义身份认同的承诺，当代的社交媒体的风气则迅猛地摆荡到另一个方向，而且成为了表现崇拜身份的剧场。这些策展般的行为带来了清教徒精神的道德维系，而且这些舞台也常常上演指控、羞辱以及谴责的毫无责任的愉悦。<strong>连接、组织和共享技能的可贵平台面临着无法提供有效辩论的阻碍，这些平台也变成有争议的了。这些有关羞辱的清教徒式(shame)的政治——把压迫美化成祝福，掀起道德漩涡，让我们寒心。我们想要的不是干净的双手或者美丽的灵魂，也不是美德或者恐惧。我们想要的是高级形式的堕落(superioir forms of corruption)。</strong></p><h2 id="0x0D："><a href="#0x0D：" class="headerlink" title="0x0D："></a>0x0D：</h2><p>在这里显现出来的是驱动平台用以社会解放和社会组织的任务不能忽视这些平台能够 承受的文化和符号化突变。需要被重新驱动的，是那些引起和组织受限于寄主自我形象的行为的寄生体；如果做不到，‘自主’、‘道德’、‘社会正义’和‘特权检查’的模因主持的社会多元主义就会和往往令人称道的它们的意图背道而行。集团的自我控制的任务需要一种对欲望视作提线木偶般的超组织的操作，以及超越了高度网络化的文化系统的符号化执行者。意志，将会一直被模因流通的方式腐蚀，但是没有什么能阻止我们把这个事实工业化，并且根据它最终欲求的视线来校准它。</p><h2 id="平等-0x0E："><a href="#平等-0x0E：" class="headerlink" title="平等 0x0E："></a>平等 0x0E：</h2><p>异女权主义是性别废除主义者(gender-abolitionist)。“性别废除主义”不是为了从人类族群中根除现在我们认为是“性别(gendered)”特质的代码。在父权制之下，这样的课题只会道出灾难 ——“性别”特质的观念与女性特质(feminine)不成比例地粘着在一起。就算重新取得了平衡，我们对于这个世界的性别多样性的减少还是没有兴趣。让一百种性别开花吧!“主张废除性别主义”速写了构建一个这样的社会的野心：目前的特点在性别的标题下得到重组，不再会是不公平的权力运作的枷锁。<strong>“种族废除主义”(Race abolitionism)以相同的模式扩展——我们必须继续努力直到目前这些被种族化的特质不再成为歧视的借口，只不过是眼睛颜色的差异罢了。最终，每一种解放式的废除主义都必须倒向阶级废除主义的界限中，因为在资本主义中我们遭受的最明显的最去自然化的压迫便来源于此：你并不是因为是雇佣劳动力或穷人所以被剥削和压迫，你成为劳动力和穷人因为你被剥削了。</strong></p><h2 id="0x0F："><a href="#0x0F：" class="headerlink" title="0x0F："></a>0x0F：</h2><p>异女权主义知道解放性的废除主义项目——废除阶级，性别以及种族——的稳定性取决于深度重建普遍的概念(the universal)。普遍的概念必须被理解成通用的(generic)，也就是说，相互交织的。相互交织的属性并不是要把集体粉碎成一片静态模糊的互相援引的身份认同，而是政治导向的。<strong>穿引过每一个特例，拒绝对身体进行粗鲁的归类。</strong>普遍在这里不是一个从天而降的概念，而是自下而上形成的——或者更好的说法是，横向的。它开通了新的线路穿越不公平的景观。<strong>当欧洲中心的普遍主义将男性视作无性的(sexless)，将白人视作无种族的 (raceless)，将顺性别的(the cis)视作真实的诸如此类，我们必须在这种膨胀且无人盯防的特例中捍卫非绝对化的、通用化的普遍性。这样的普遍性假如缺失，那么对于阶级的废除只不过就是布尔乔亚式的幻想，对于种族的废除只不过是对付白人至上论的小把戏，对于性别的废除就只不过是蒙上了薄薄面纱的厌女症，就连自认的女权主义者他们公开控告时也不过如此。(那么多自称是“性别废除主义者”针对跨性别女性的荒谬且鲁莽的反对运动已经是足够的证明了。)</strong></p><h2 id="0x10："><a href="#0x10：" class="headerlink" title="0x10："></a>0x10：</h2><p>从后现代主义者中，我们学习到了如何焚烧掉虚伪的普遍性的门面以及扫除疑惑；从现代主义者中，我们学习到了如何在错误的灰烬中筛选出新的普遍性。<strong>异女权主义寻求着构建一种联盟政治，一种纯粹性没有被玷污的政治。</strong>挥舞着普遍性的旗帜要求我们谨慎的资格审查和准确的自我反思，以便于成为一种能被多种政治体随时使用的即战的工具，以及能够被改造成某种对抗无数置放在性与性别上的压迫的东西。普遍的概念没有蓝图，我们提议将异女权主义作为一个平台，而不是事先决定她的用途。那么，<strong>构建它的过程因此可以被理解成一负熵效应的(negentropic)、迭代的并且连续的复兴。异女权主义试图成为可变的建筑，就像是开源软件一样，沿着激进的道德理智的导航，然而保留被修改和提高的可能性。</strong>但是，开放并不代表着没有方向。这个世界上最持久的系统的稳定性归功于它们从明显的自发性中培育出了“看不见的手”操纵的秩序，或是利用了投资的惯性和沉淀。<strong>我们应当毫不迟疑地从敌人那里吸收或成功或失败的历史经验。异女权主义将此牢记于心，寻求播种新的秩序。这种秩序是公平公正的，能够嵌入不同的平台所支持的自由集合体中。</strong></p><h2 id="调节-0x11："><a href="#调节-0x11：" class="headerlink" title="调节 0x11："></a>调节 0x11：</h2><p>我们与技术科学结盟。在技术科技里没有任何东西是过于神圣(sacred)而不能被重新驱动和改造的，包括性别和人类，正如它们也扩大有关自由的差距。<strong>我们说没有任何东西是神圣的，是说没有什么是超验的或是意志触碰不到的，包含了去了解、去修补(tinker)和去改造(hack)的意志，也就是说，没有什么是超自然的。</strong>‘自然’——此处的理解是，正如科学的无边界的舞台——就是全部。<strong>因此，在拆除忧郁和幻想时；在拆除毫无斗志的和无法衡量的东西时；在拆除某些网络文化中的精神清教徒主义时；以及在拆除大写的自然(Nature)作为平常的给予时，我们发现规范式反对自然主义已经把我们推向了坚定不移的本体论上的自然主义。没有任何东西，我们坚信，是不能被科学地学习和技术地改造的。</strong></p><h2 id="0x12："><a href="#0x12：" class="headerlink" title="0x12："></a>0x12：</h2><p>这并不意味着本体论和规范、事实与价值之间的对立是一成不变的。规范式反对自然主义和本体论意识主义的向量跨越了许多矛盾斗争的领域。<strong>将是什么和应该如何分离、将自由和事实分离、把意志和知识分离的课题是一个永无止境的任务。</strong>当欲望带给我们事实的残酷，美与真相的分离时，也带来了很多的空白。沿着这些互相牵引的力量，我们追踪到了诗歌、性爱、科技和疼痛的白炽灯般的耀眼光芒。然而放弃重新审视的任务，去放开缰绳和舒缓张力，那么这些灯丝将立刻黯淡。</p><h2 id="传播-0x13："><a href="#传播-0x13：" class="headerlink" title="传播 0x13："></a>传播 0x13：</h2><p>**早期的以文本为基础的互联网文化具备应对代表性的性别体制的可能性，团结了边缘组织以及创造了一个新的实验空间，点燃了九十年代的赛博女权主义。这把火焰显然燃烧蔓延到了二十一世纪。<strong>今天的网络交互是视觉主宰的，熟悉的性别政治权力关系和自我表征中的性别观念的模式被重新建立。但是这并不代表着赛博女权主义的感性只属于过去。要从潜在于今日的网络环境中的被压迫方整理出颠覆性的潜力，女权主义感性是必不可少的。它能感知回归陈腐的权力结构的阴险，且足够聪慧去悟出如何利用这些潜力。电子科技不能和谱写它们的物质现实分隔；它们是息息相关的，任何一端都可以被用于改造另一端。</strong>与其去争论虚拟的一端比物质的一端卓越或反之，异女权主义在两端中都把握到权力和无权的重点，在两端共同合成的现实中呈现这个能作为有效的干预的知识点。**</p><h2 id="0x14："><a href="#0x14：" class="headerlink" title="0x14："></a>0x14：</h2><p>**对于物质强权的干预与数字的和文化的干预一样重要。重新配置女性和酷儿的边界，是为了引起变化，以构建能收纳一些至关重要的可能性的环境。<strong>作为意识形态星从的化身，空间的生产和我们为其组织的决定，归根结底无非就是对于“我们”的叙述；以及相反地，应当如何叙述“我们”的叙述。</strong>有着赎回、限制或者开放未来的社会条件的可能性，异女权主义必须变得熟悉结构的语言，正如那些集体编舞(Choreography)用的词藻——以进行关于空间的协调写作。**</p><h2 id="0x15："><a href="#0x15：" class="headerlink" title="0x15："></a>0x15：</h2><p>从街头转向家中，家庭的空间也不能逃离我们的触手。由于太过于根深蒂固，当家庭的观念常和作为一种平淡无奇的给定的家庭的事实混为一谈，家庭的空间向来被认为不可能被刨根。<strong>在我们的视野里，乏味到不行的“家庭现实主义”没有一席之地。让我们把目光转向共享实验室的、共享媒体和科技设施的增强版家庭。</strong>家在时机成熟的时候能把空间改造成女权主义未来性的不可或缺的元件。但是不能在花园的门口就停下脚步。我们太知道那些家庭结构的重新建立和家庭生活只在退出经济范畴时被允许——公社的方式；或者承受了多重的负担——单亲家庭的方式。<strong>核家庭单元固执地将女性排除在公共领域之外，以及把男性排除在他们的孩子生活之外，并且处罚那些离群的人。如果我们想要打破维系行将灭亡的核家庭单元的惯性，我们必须彻底维修其物质的基础建设，且打破将其牢牢锁起的经济循环。</strong>我们面前有两重任务，<strong>我们必须具备立体的视野：我们必须驱动一种解放生殖性劳动力和家庭生活的经济，同时构建一种关系的模型，这种模型能够脱离雇佣劳动对人的无尽压迫(the deadening grind of wage labour)。</strong></p><h2 id="0x16-："><a href="#0x16-：" class="headerlink" title="0x16 ："></a>0x16 ：</h2><p>从家庭转向身体，一种为了生物技术干预和荷尔蒙调节的积极的政治表达。荷尔蒙骇入性别系统中，具备能扩展到个体身体的审美校准之外的政治范围。结构性地思考荷尔蒙的贡献——无论这种贡献突出了或是病态化了什么人或物——是至关重要的。<strong>互联网的兴起带来了药物黑市的水螅(hydra)——同时还有易于取得的公开的档案，传授内分泌学的实用知识——也被用于和控制了激素经济的“守门”机构博弈的工具，试图抵挡被固化的性的概念传播的威胁。</strong>在官僚主义的管控下的市场交易，然而，本身并不是一种胜利。<strong>这波浪潮需要掀得更高。我们问道，“性别改造(gender hacking)”的主意是否能够扩展为长期的策略，对大脑湿体 (wetware)就像黑客文化对软件一样改造。这种策略构建成了整个免费开源平台的宇宙，这是一种大多数我们所见的最接近共产主义的实践。</strong>没有致命风险的蛮干，通过药物3D打印(‘反映件’)、草根远程医疗的堕胎诊所、性别黑客和 DIY-HRT 论坛等等，我们能不能把我们面前正在萌芽的希望缝合在一起？整合出一个<strong>免费开源的医药平台</strong>？</p><h2 id="0x17-："><a href="#0x17-：" class="headerlink" title="0x17 ："></a>0x17 ：</h2><p>从全球转向本土，从云端到我们的身体，异女权主义担起了建造技术物质主义霸权配比下的新体制的责任。就像工程师必须了解整体的结构以及基础的分子组分，<strong>XF 强调中观政治(mesopolitical)层面的重要性，以对抗本土姿态的有限的有效性、自治区的产生和绝对的横向主义，就像是它反对超验的或是自上而下推行的价值和观念。</strong>异女权主义的普遍主义雄心在中观政治的舞台上完成了自我理解，它理解自己为一种穿梭于各个极端的能动且错综复杂的网络。作为实用主义者，我们鼓励一种突变的驱动程式，对这些边境进行污染。</p><h2 id="泛滥-0x18-："><a href="#泛滥-0x18-：" class="headerlink" title="泛滥 0x18 ："></a>泛滥 0x18 ：</h2><p>XF 断言，为适应这个普罗米修斯般复杂的时代，我们的行动应该是费力地忍耐，但是一种激烈的耐心和“等待”是不一样的。<strong>校准一种政治霸权或反动模因复合体(insurgent memeplex) 并不只意味着创造物质的基础结构去明显表达它的价值，还要创造需要我们作为主体的地方。</strong>我们要怎么样成为这个新世界的主人？我们要如何建立一种更好的象征寄生体(semiotic parasite)——一种能够滋生我们的想要的欲望的寄生体？<strong>它不是侮辱和愤怒的自噬性狂欢，却是解放式的平均主义的社群，被新形式的无私的团结和集体的自我控制所支持。</strong></p><h2 id="0x19："><a href="#0x19：" class="headerlink" title="0x19："></a>0x19：</h2><p>异女权主义是一套程序吗？如果说是一些像粗制的配方般的东西，或者一种解决决定性问题的单一目的的工具的话，不是的。<strong>我们倾向于像谋士(schemer)或者 LISP 程序员(lisper) 一思考，他们寻求着构建一种新的语言，现有的问题沉浸在其中，所以解决它和任何相关问题的方法都可能自然地展开。异女权主义是一个平台，初期的野心是构建性别政治的新语 ——把自身的方法当做一种可以改写的材料，以及逐渐增加自己的重量，努力显现自己的存在的语言。</strong>我们知道，我们面对的问题是系统性地和紧密相连的，以及任何全球性的成功的机会都取决于 XF 逻辑下具备感染性的无数技能和内容。<strong>我们的机会是一种渗透性的改造，和指导性吸纳，而不是直接的武力推翻；它是一种意图构建的改造，寻求着用程序的海洋淹没白人中心主义的资本主义父权制，软化其外壳以及攻破其防御，然后在残骸废料上构建一个新世界。</strong></p><h2 id="0x1A-："><a href="#0x1A-：" class="headerlink" title="0x1A ："></a>0x1A ：</h2><p>异女权主义将建造一个截然不同的未来的欲望和手机 app 上显示的凯旋的 X 相挂钩。这个 X 并不是一个终点。它是形成新逻辑的拓扑关键帧(topological-keyframe)的插入文字。<strong>在确认未来不会受限制于重复过去的情况下，为了扩张的容量(ampliative capacities)，为了使自由的空间具备更丰富的几何感，不仅仅是信息通道、流水线(assembly line)和消息来源(feed)，我们武装起来。</strong>我们需要不受自然化的身份认同转向影响的新的示能 (affordances)来接受和行动。<strong>在女权主义的名称下，大写的‘自然’不该是不公(injustice) 的难民，或是成为任何政治合理化的基础!</strong><br>如果自然是不公的，改变自然吧!</p>]]></content>
    
    
      
      
        
        
    <summary type="html"></summary>
        
      
    
    
    
    <category term="女权主义" scheme="http://freeformsuite.guru/categories/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="加速主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%8A%A0%E9%80%9F%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
    <category term="xenofeminism" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/xenofeminism/"/>
    
    <category term="异女权主义" scheme="http://freeformsuite.guru/tags/%E5%BC%82%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
